【異能正傳】【契弟】源界神話—異軍崛起（4）

留名

正傳Post（1)：

Post (2)
[/url]

Post(3)

紙言Link：

前傳第一季 《神偷帽男》

前傳第二季《刀女輪迴》

前傳第三季《宅男交易者》

系列時間線

1994年

罪咎日

絕大部份上代異能者在罪咎日中喪命，當中包括魏獨之父－點金者魏鑫。罪咎日後，名為The G與Heaven的異能者勢力暗地崛起，分別以龍魄天元及重力之王－始為首。

鏡算軍神鏡海以自身異能演算出兩界空間軌跡，並以「神物」威脅，最終制止天元與始之間的鬥爭。天元和始簽訂《半百之約》，承諾五十年內不可在凡人社會展開大規模戰爭。鏡海作為監察者，保管「神物」，退隱山林。四祖之一的徐律煙則保持中立，游離於兩大勢力之間，如同閒雲野鶴。

另一邊廂，在罪咎日中，部份異能者後裔流落在世界各個角落，以普通人身份成長大，各有際遇。

看似風平浪靜的世界，蘊釀著一場更大的風暴與浩劫。

1997年

天元與始兩人不約而同前往京都尋找宮本香織的爺爺，刀聖－宮本一刀齋。宮本一刀齋拒絕兩人邀請，被始一擊敗陣。此戰成為一刀齋一生中最大心魔，刀術止步於此。

2014年6月

陳一異能覺醒，槍傷師父徐律煙，兩人失去踪影。龍天墳以為師父與師兄陳一被殺，性情大變，並一怒之下清除俄羅斯當地某一個幫派，搞得滿城風雨。

2014年12月

魏獨異能覺醒，堂兄魏強與同居女友同日喪命。其後，魏獨被前交易者李晨依所救，於香港沙田萬佛寺中潛修，隨李晨依學習醫術。另外，魏獨其後在寺中巧遇祝鳳凰等人，展開一段撲朔迷離，影響終生的關係。

2015年1月
陳一以Heaven翼神之名出現，接管俄羅斯地域，並輔助Heaven之主始。

2015年6月

龍天墳異能首次覺醒，在火場救陳一之妹阿心，展開異能神偷與盲女的同居生活（唔，還有一隻叫Dick仔的拉布拉多尋回犬）。 龍天墳與阿心不知道自己遭遇的一切都是翼神陳一暗地安排。

同月，魏獨在萬佛寺中初次遇上Heaven甲神葉秋。魏獨因為鳳凰在銀行遇險，與犬郎兩人夜全赴西貢碼頭的屋船，展開血腥殺戮。期間，翼神陳一與甲神葉秋在另一艘船上進行交易。魏獨與蒙面的葉秋曾一度交手，不敵而逃。

2015年8月

甲神葉秋以演唱會為名，策劃恐襲，企圖奪走鏡海和尚手中的「神物」。當日萬佛寺中，二師兄雲海淵慘被葉秋擊斃，祝鳳凰為救魏獨耗盡體內源力，燃燒殆盡，其靈魂之火被生命女神莫卡琳帶走。鏡海和尚以化身的最後之力拖延天元及始兩人，讓魏獨眾人成功逃至台灣。

魏獨以為鳳凰香消玉殞，於阿里山豎立兩碑，暗下毒誓，大仇得報後將回去與鳳凰同葬。因此，他暫投Heaven神主始與葉秋的敵人，由天元掌控的陣營，The G。

2015年9月

宮本香織異能覺醒，於古刀中喚醒刀神宮本武藏的靈魂碎片，被強迫成為其徒弟。宮本正史致電香織，請其回去繼承宮本家的遺產，暗藏禍心。當宮本香織回去日本期間，遇上刀匠之子，一村黑龍。

另一方面，灣仔會議展覽中心被陳一手下的俄國外交宮炸毀。龍天墳得悉陳一未死，處於重大矛盾之中。

2015年10月

阿心被擒，龍天墳及夢羅兩人太平山頂應戰，擊敗陳一。魏獨現身，將陳一與龍天墳帶回聖判島。

2015年1月

宮本香織摯友姜慕妍被慘死於宮本正史刀下。及後，宮本香織被龍天墳與魏獨所救，於夢羅與阿心建立的地下基地苦修。

2016年2月

香港成為首個淪陷的城市，異能者正式浮上水面。

2016年4月

「420殺戮日」，宮本香織回港，展開殺戮。最後成功斬殺幻神路西法與宮本正史。刀神之魂宮本武藏消失。

2016年5月

聖判島中，甲神葉秋終被魏獨死。未知的強敵從空間裂縫出現，魏獨、宮本香織、龍天墳一眾借沈夢生的異能逃至另一個界面。後世稱此戰為「聖判島之役」，歷史的重要轉捩點。

2017年

完結.......也是另一個開始，真正的開始。

楔子

雖然問出這個問題，顯然已經患上嚴重中二病，藥石無靈。不過循例還是問一句好了。

你覺得世界究竟是甚麼？

三千世界，就如一串晶瑩剔透的青葡萄，盤枝錯節的葡萄梗連接起來。青葡萄從梗汲取養分，有的長的飽滿豐盈，也有的乾癟酸澀。

愈接近總梗的葡萄，愈是晶瑩飽滿，反之則像乾巴巴的提子乾。

一個沒有幻想，失去夢想的世界，就像讓人吃了也會胃袋扭絞揪痛，難吃得要吐髒話洩憤的提子乾。

每一個紀元開始，青葡萄也會重新長一次，沒有終結地重覆。隨著漫長的歲月過去，大小不一的葡萄逐顆離枝落下，在洪荒之中飄流，是為自然的淘汰繁衍過程。終於，直至這個紀元末期，再一次剩下兩顆離「源」最近的青葡萄........

兩顆左右並列，大小形狀相似，果皮互相緊貼的葡萄。

按照以往紀元的慣例，枝藤最後必需剩下一顆獨一無二的葡萄。然後，以這一顆葡萄作為下一個紀元的起始，重頭再來。

這顆最後的葡萄的另一個名稱－「完－美－世－界」。

那麼，這顆叫作完美世界的青葡萄到底在哪裡？最後又會落入誰的口中呢？

那就要從混沌說起了。

混沌，乃指全無的世界。無中生有，繁衍萬物，則是混沌最奇妙的地方。而混沌最初以是「黑」與「白」。

統治地底的黑，源魔。

掌管天上的白，源神。

人類是神魔之後，隨紀元過去與兩族交媾，血脈漸漸變得稀薄，身上的源力也悄然消失。有一種說法，嬰兒甫出娘胎，呼出第一口氣，便失去靈性，變成凡人。

惡人所以作惡，因為蝥伏在血液中的魔性作崇。

好人所以行善，因為體內存在一絲神聖的善念。

然而，善惡在一念之間，聖魔的血液好與壞、善與惡，誰又能一言蔽之，輕易把道理說清呢？

一眾身懷奇異能力的源者落入在這個善惡界線模糊不清，神魔亂舞的紀元之末中。他們到底又會有甚麼難以想像的奇遇與激戰，交織出一個怎麼樣的神話呢？請拭目以待。

歡迎進入源界神話。

雖然問出這個問題，顯然已經患上嚴重中二病，藥石無靈。不過還是都問一句，你覺得世界究竟是甚麼？

三千世界，就如一串晶瑩剔透的青葡萄，盤枝錯節的葡萄梗連接起來。青葡萄從梗汲取養分，有的長的飽滿豐盈，也有的乾癟酸澀。

愈接近總梗的葡萄，愈是晶瑩飽滿，反之則像乾巴巴的提子乾。

一個沒有幻想，失去夢想的世界，就像讓人吃了也會胃袋扭絞揪痛，難吃得要吐髒話洩憤的提子乾。

每一個紀元開始，青葡萄也會重新長一次，沒有終結地重覆。隨著漫長的歲月過去，大小不一的葡萄逐顆離枝落下，在洪荒之中飄流，是為自然的淘汰繁衍過程。終於，直至這個紀元末期，再一次剩下兩顆離「源」最近的青葡萄........

兩顆左右並列，大小形狀相似，果皮互相緊貼的葡萄。

按照以往紀元的慣例，枝藤最後必需剩下一顆獨一無二的葡萄。然後，以這一顆葡萄作為下一個紀元的起始，重頭再來。

這顆最後的葡萄的另一個名稱－「完－美－世－界」。

那麼，這顆叫作完美世界的青葡萄到底在哪裡？最後又會落入誰的口中呢？

那就要從混沌說起了。

混沌，乃指全無的世界。無中生有，繁衍萬物，則是混沌最奇妙的地方。而混沌最初以是「黑」與「白」。

統治地底的黑，源魔。

掌管天上的白，源神。

人類是神魔之後，隨紀元過去與兩族交媾，血脈漸漸變得稀薄，身上的源力也悄然消失。有一種說法，嬰兒甫出娘胎，呼出第一口氣，便失去靈性，變成凡人。

惡人所以作惡，因為蝥伏在血液中的魔性作崇。

好人所以行善，因為體內存在一絲神聖的善念。

然而，善惡在一念之間，聖魔的血液好與壞、善與惡，誰又能一言蔽之，輕易把道理說清呢？

一眾身懷奇異能力的源者落入在這個善惡界線模糊不清，神魔亂舞的紀元之末中。他們到底又會有甚麼難以想像的奇遇與激戰，交織出一個怎麼樣的神話呢？請拭目以待。

歡迎各位，進入源界神話。

新Post重出今晚最新一更
＊＊

第二天黃昏，夕陽的殘光把天空燒得紫紫紅紅，山巒抹上一層暗紅如血的霧色，競賽島上充斥壓抑而血腥的氣息。

荒野存活戰距離完結剩下已不足二十小時，島上剩下二十八隊仍然活著。他們從不同方位趕往中央盤地，愈來愈接近終點。

目前為止，令牌數最多的是陳研希跟鳳威瓏的隊伍，各持三十個令牌。此外，參賽隊伍在沿途獲得各種不同的黑色卡片，暫時未知用途。

不過，領先的卻是腳程最快的步如飛三人。如無意外，他們只要再花半天便會抵達盤地，踏上十二柱的最高點，成為第一競技的贏家。

此時，魏獨三人坐在湖邊休息梳洗。經過兩天趕路，他們身上除了汗漬，就是鮮紅刺眼的血漬。雖然大家也掛彩，不過大部份血漬來自其他參賽隊伍。

「阿魏，你估我地今次會唔會第一吖嗱？不過你連番解放源僕，肯定已經得罪唔少勢力。」秦志醒笑道。

「盡人事吧。解救源僕不過交易，減少無謂嘅戰鬥。再者，佛家有云，種善因，得善果。至於得罪勢力？嘿，反正我同守夢都已經喺亡命之徒。倒喺你，大家都當你同我地一伙。」

秦志醒滿不在乎地應道：「哈哈哈，我都估到跟住你，就可以影到有趣嘅相片。你地唔洗擔心我。我本來就居無定所，無咁易捉到我。不過嘛，我已經等唔切返去要塞，影低啲富豪出糗嘅表情囉。」

這時守夢從石後出來，換好一套新束束的便裝，剛梳洗後的秀髮仍然沾著水珠。脫下眼鏡後的守夢，如撥開禾稈的明珠，娟秀可人。

她重新戴回眼鏡，對正在浸腳的魏獨正色說道：「即使得到第一名，我都唔會容許你交源界果畀陸大哥。陸大哥只要繼續做普通人就好。」

唉，這女人又來了。魏獨懶得多說，只是聳聳肩，敷衍地點頭就算。他一直想不透怎麼守夢如此反對陸思家成為源者。但從前者這樣奇怪的反應看來，不論這個「原因」是甚麼，相信都絕不簡單。

魏獨把疑問擱到一邊，趕忙換過話題。 他從懷中掏出得來的黑色卡片，放在手上把玩研究。

「目前首要問題，並非名次同獎勵。我地要出風頭，用盡方法惹人注意，諗辦法接近商會盟主，蔣悅。我之前高調出手醫好受傷參賽者，相信競技完結後，好快會有人主動搵上門求醫。」

「蔣悅真喺有病？」秦志醒晃一晃腦袋，吃了一驚。

「已經知道喺咩病？」守夢忽然問道。

「雙目無神而萎敗，脖頸隱浮淡紫筋紋，大概喺中某種慢性劇毒。望聞問切，之前因為距離太遠，未能確切斷症。」

魏獨微微點頭，一副若有所思的模樣。他腦袋再次浮現出另一個世界的洪門家主蔣慕悅和那個不知去向的酒鬼師父，李晨依。

說起來，自己之前跟蔣姨所以有所交集，同樣因為被人下毒謀害，機緣巧合找到萬佛寺求醫。往事如煙，不知不覺已過了三個年頭。當年寺中學藝，有如嬰兒學步，膽粗粗的裝神醫的愣頭小子，今天不只武功大進，連醫術已略有所成，更打開另一道大門—丹道。

人有相似？真的是巧合嗎？蔣姨和那個恩怨不清的酒鬼師父過得還好嗎？一念及此，魏獨的眼眸流轉著懷緬之色，臉也不經意的柔和下來

「中毒......能夠避開耳目，毒害蔣悅。」守夢喃喃自語，將魏獨的話摘在筆記中，歉然問道：「你有把握？雖然我已經見識過你神奇嘅針術，但呢個喺我地混入罪惡之都嘅最好機會......」

「曾經有人教我，醫者一日未正式完成診治，都不可輕下判斷。不過，對神醫而言，世上從來無必死之症。」

當守夢柳眉舒展開來之際，遠處的林間忽然發出一聲「啪」的清脆斷樹枝聲。

有人！三人不約而同把視線移向叢林。秦志醒舉起相機，伺機而動。守夢亦把筆記收進行囊中，眼鏡後的雙眸微微瞇起。

魏獨左手一吸，把銀棒握在手上，緩緩站起來。銀棒往下一揮，變成銀桿紅纓的長槍。

「邊個？」他揚聲問道。

從林間走出來的三人舉起雙手，表示沒有敵意。

走在前頭的是一個戇直的年長大叔，一頭白灰色旱髮，深皺紋，方形臉配上扁塌大鼻。簡單來說，就是一副老好人的模樣。

他身後的兩個年輕同伴長相平平無奇，背住一般士兵用的佩刀，衣衫乾淨，看上去出奇的渾渾噩噩，不像經歷過甚麼戰鬥似的。

「大叔，偷聽唔喺好習慣囉！」魏獨打量迎面而來，臉帶驚恐的大叔說道。

「呃......後生仔，刀槍無眼呀！放低武器先......叔叔只喺路經此地，無心打擾你地，更無偷聽你地對話啊！」

「路過？」魏獨半信半疑的握住長槍。的確，這三個男的跟「參賽隊伍」這幾個字格格不入。

「叔叔真喺無講大話啊！」大叔見魏獨等人仍然處於戒備，連忙高呼喊冤。

魏獨聞言，回頭向秦志醒打一個眼色。秦志醒「哦」一聲，利索地對準大叔三人拍一張合照，然後低頭翻看。

「原來喺一個剛入化絲境嘅源者，兩個普通人，弱到爆嘅組合。阿魏，呢幾個人應該無危險。」秦志醒說道。

魏獨聽到秦志醒的分析，徐徐收起鳳離槍，示意大叔三人坐下休息。在他看來，多一個朋友總比多一個敵人好。而且，伸手不打笑臉人，既然對方沒有敵意，自己也不好出手。

十分鐘後，大叔向魏獨看後介紹自己跟兩個愣頭愣腦的同伴。大叔叫莫展平，不是為富人辦事的源僕，同時也不是六大源族派出的族人。照莫展平所言，他是由遠方而來的小家族，三代做鋼材生意的，而他是定族中唯一一個源者。之前憑自己跟某個商會管事的交情，千辛萬苦才拿到拍賣會的邀請函。

莫展平說自己這趟來拍賣會，純粹就搏個機會，結識名流來拓闊人脈，推廣自己的業務。跟不少參賽隊伍一樣，他被安倍兼直的誘人獎金吸引才參加這場競技。

守夢三人對莫展平的解釋不可置否。不過，這裡出現的每個人都有各自的原因和苦衷。人家怎樣說，就怎樣聽好了。

「莫大叔。你犀利啊，居然弱到咁都可以撐到兩日。你喺我地呢兩日見過最平凡嘅隊伍呢！」秦志醒笑道。

「哈哈。」莫展平搔一搔白髮，尷尬地戇笑道：「我好彩吧，兩日都無見過其他人，晌森林蕩失路，一出來就見到你地幾個。喔，剛才聽到你地話.......商會盟主中毒？！喺真唔喺呀！」

魏獨平靜地應道：「只喺臆測，莫大叔當從來無聽過就可以。」

「當然......大叔活咗大半世，當然知得愈多愈危險喇。」他頓了一頓，目光閃過一抹詭芒，一瞬即逝，沒有人察覺他的異樣。

「不過，魏哥仔，如果你可以救到商會盟主就威風囉。你有信心吧？」他如此問道。

魏獨直視莫展平雙眸，卻發現不了任何異樣。 後者的雙目沒有一絲情感波動，不像試探，或者純粹好奇心過盛罷了。他撇過頭：「只要見到蔣盟主，或者有辦法。」

「喺嗎？」莫展平嘴角微微上揚，準備站起來。

就在這時候，叢林中忽然傳出一陣腳步聲，把他們的對話打斷。

莫展平擰頭一瞥，赫然發現一行六人朝他們的方向走來，掃了莫展平一眼，然後在魏獨身前停步。他們六人，四男兩女，脖頸上同樣戴住源僕象徵的黑色鋼圈。

「交易者大人，方圓一公里無敵人。」他們臉上帶著敵意，從要塞的光幕只會以為他們圍堵魏獨等人，怎也想不出他們居然稱後者為大人。

這是守夢指示的，免得他們的原主人發現他們圖謀叛變的權宜之計。

「好。莫大叔，佢地喺我朋友，你唔介意吧？」

莫展平見狀，挑一挑眉，然後不好意思的站起來，向魏獨告別。

「後生仔，既然你朋友嚟到，我就唔阻你地。大叔腳程慢，先行一步喇。你地加油啊，終點見吧。」他說罷，便帶著兩名同伴離去。

魏獨點頭，淡然看著莫展平背影，再跟守夢互望一眼。顯然，他們對這個名為莫展平的大叔都不怎信任。雖然說不出問題究竟在哪裡，可是在言談之間，總覺得這三個人怪怪的。莫展平皮笑肉不笑，另外兩個隨行同伴則木無表情。

如果硬要找一個名詞形容來去匆匆的莫展平三人，就是被無形的線拉扯四肢，控制每一個動作的.......

扯線木偶！

多謝化乳巴打留名

大波婆婆

健三巴來鳥

幾時加我入故

留名！！

俾化乳巴推到1001
幾驚冇文睇

唔知開新post會唔會加多篇呢

新post留名

新post留名 啾咪

沬沬既可愛又得意咁華麗留名

做咩呀，沬沬話你聽~~~若果沬沬係藍絲嘅話，你係唔係想識我呀，嘻嘻

其實呢家沬沬用緊嘅帳戶係人地咖
所以之前有巴巴問點解沬沬有兩個人格咁

我之前係另一個故見到沫巴講野好man

廚神駕到

神探到

自閉到，留名，擺低正評

契哥留名

個巴巴就係春春喇

我明

夢夢留個名

都係個句,轉換人格其實唔難

btw留名繼續射

留名，我幾時出場

大家多唔多睇戲?我想揾一套戲，(以下內容可能有啲九唔搭八，請見諒)
首先，我係唔知我揾嗰套係咪戲，因為係我前排行信和睇到嗰啲乜柒盒子播緊，有興趣，停喺度睇下
咁嗰幾幕就係有一班女喺浴室沖涼，跟住，突然有條女下半身係咁流血，之後不停同啲女仔講help me help me，神情好驚慌，但班女就好似見到怪胎咁，對住流血嗰條女指指點點，跟住就有個女miss衝左入去，叫佢唔好緊張
唔知大家幫唔幫到我
感激

feel到似係恐怖片

可能係笑片

舊post爆咗

可能係教育片，教啲女仔點處理period

唔係飲食節目咩

國家地理頻道

乜唔係卡通片咩

真心好想知，幫幫手

西片定咩？

Carrie (2013)

我咪又係差唔多
我係其他post把口好撚臭架

今晚出一出少啲

＊＊

在眾人把目光聚焦在競賽島上的走勢時，要塞某一個角落卻有人暗地密謀。

要塞側宮，費家的偏廳大門緊閉，長檯上的光學投影儀映射出兩個立體的中年人幻影，跟一個金色錦服，灰髮濃眉的男人會談。

這個已入花甲之年的男人姓費，單字魯。費魯雖然臉上老態畢現，可是身上散發著上位者的威勢。跟一般所說的廢老不同，這個男人在商會中位高權重，話語權只在蔣悅之下。

費魯此時坐在高背鑲鑽的皮椅子上，若有所思地晃動手中的紅酒杯。

「費爺，蔣盟主今次搵外人干預拍賣會，計我話，實在不妥啊！」說話是的勾鼻男人，是丁家家主，也是商會聯盟的董事，丁利華。

「或者蔣盟主有苦衷吧？畢竟，坊間傳佢身染重病。再者，安倍兼直實力深不可測，連源帝都唔放在眼內。實在並非我地得夠力敵啊！唉，商會聯盟向來以蔣盟主馬首是瞻，何曾輪到我地反對呢？」

「哼，安倍兼直。我地有錢，搵一百個，一千個源僕高手，就唔信搞唔掂佢！如果蔣悅無父蔭，會有今日？」

「丁老弟，切莫衝動啊！」費魯語畢，呷一口紅酒，把視線移向一直默默不言的黃立軍，像等待他表發表意見。

黃立軍皮膚黝黑，看上去跟費魯年紀相約，雙目炯炯有神，可是沒有前者的老氣橫秋，較為內歛。他穿恤衫搭筆挺的黑西裝外套，領袋插著灰色色領巾。

他冷笑道：「嘿，丁家主。蔣盟主之前分紅嘅時候，邊個兩眼發光對盟主俯首稱臣呢？有人嘅臉皮啊，居然比黃某賣嘅避彈衣仲要厚啊！」

「你—！」丁利華忿然瞥向黃立軍，氣得語塞。

「所以，黃兄覺得大家要飲水思源囉？」

「飲水思源？如果要飲水思源，你地覺得黃某仲會聽你地嘅『大計』？」黃立軍戴回金絲鏡，托腮續道：「我無興趣理管你地同蔣悅嘅瓜葛。我向來只認錢，唔認人。邊個有能力幫我帶來收入，就喺話事人。如果蔣家今次最後能夠回本，我當然繼續以蔣家為首。不過，如果蔣家無力回天，有能者居之亦合理，對嗎？」

費魯愣一愣，點頭：「所言甚是。」

「我從來唔怕打仗。應該話，作為以軍火起家嘅商人，我一向最鐘意打仗。如果你地有需要，歡迎隨時搵黃某。好吧，我尚有瑣事要忙，恕黃某就此失陪。」

語畢，黃立軍的身影消失在偏廳中。丁利華冷哼一聲，費魯則默默無言，心裡暗自盤算著。

商會聯盟內並不像表面看上去一般和諧。如之前所說，沒有勢力能夠完全團結，愈是龐大的勢力，內裡愈是複雜。

蔣、費、丁、黃四家，以蔣家的蔣悅為首，佔股最多，擁有最高的決定權。他們四家再加上十數個沒有多大高語權的董事，共同支撐起整個商會聯盟。在蔣家之下，販賣源僕的費家則凹居第二，是聯盟的長期老二。

費魯，就正是這個憋屈多年的老二。

「費爺，黃家主好似無興趣推翻蔣家，正一牆頭草。計我話，與其繼續由蔣悅呢個女人做大家姐，倒不如由費爺接手仲好吧。」

「哈哈，丁老弟唔好亂講。我無意做盟主，不過如果可以令商會走得更遠，我卻之不恭。」

半小時後，會談隨丁利華的身影消失後結束。費魯微微瞇起眼，目光深邃狡黠，魚尾紋拉得更細長，臉頰兩旁的皺紋溝壑縱橫。他淺淺呷一口酒，放下酒杯，饒有趣味的把玩玉扳指。

「按剛才嘅對話，你覺得丁利華同黃立軍兩個家主會如何應對？」他忽然問道。

這時候，一把沉沉的濁咳聲從偏廳的角落霍然響起。

丁利華跟黃立軍兩人剛才也沒有發現，一個長得瘦弱矮小，神眼神閃縮如鼠的男人，一直藏在費魯的偏廳中，默默靜聽他們三人間的會談。這個男人撐著木杖，恭敬地站在原地，他一身聯盟的管事裝束，佝僂的身軀把他的外觀顯得更是鬼崇。

他掌手輕握手杖，平靜地分析道：「丁利華此人只喺莽夫，行事衝動，有欠周詳。不過，所謂，蠢人出手，丁利華行動正好為大人試水溫，既無需親自出面就打亂蔣家陣腳，又可以睇到蔣家如何反應，何樂而不為呢？」

費魯點頭同意，笑道：「無錯，一隻爛頭卒。」

「相比之下，黃立軍旗幟不定，為人比丁利華聰明得多，三言兩語就將自己置於中立位置，隔岸觀火，想不受牽連。雖然佢強調自己中立，不過呢個人曾經受蔣悅父親恩惠......若然大人同蔣悅最後撕破臉皮，恐怕佢亦未必會企晌大人你陣營呢，小心為妙。」

「嘿，我費魯果然無養錯人，養兵千日，用兵一時。放你晌蔣家果然明智。」費魯讚賞道：「莫迪，我派你做嘅事無問題吧？」

沒錯，費魯說出一個熟悉的名字，一個龍天墳徒弟，藍月熟悉無比的名字－莫迪！

故事愈來愈錯縱複雜

藍月嘅殺父仇人居然身處於聯盟之中，而且同費家嘅陰謀有關？

爭咩吖，撈埋做瀨尿人丸啦

lm

到底你想我地讀做費魯定費魯？

新po留名，我的能力又勁左咁，測敵一流，正啊！

我呢？

一直都覺得中出巴次次完一章都講一句呢d好好笑

唔準你笑契弟

新po留名

莫迪係邊個 唔記得左 藍月殺父仇人唔係奧源教個邊既人咩

出一出埋呢一章先

「一切按計劃進行。只要不出意外，三個月內........蔣悅必死無疑。到時候除非仙人降世，否則蔣悅肯定回天乏術。」莫迪沙啞地應道。

魏獨跟龍天墳的想法沒錯，蔣悅的確是被暗下劇毒。而下毒之人正是莫迪。莫迪半年出賣藍月父母等反抗軍後，在費魯的安排下，改名換姓，藏身於商會聯盟的蔣家之中。十數年間，他由等級最低下的侍從，一步一步晉升為高級管事，負責管理膳食等事務。

費魯佈下這步暗棋多年，讓蔣家替自己把商會聯盟壯大，默默等待一個機會將整個商會聯盟落入囊中........

他一直隱忍，靜靜看著小雞成長。可是，出乎他意料的是，這隻小雞長起來居然不是肥美的母雞，而成一隻連自己也難以掌控的大鷹。蔣家比費魯預期的強大，既得民心，身邊更有高手雲集，除了那個掌握高科技的神秘瘋子，還有跟源帝同樣可怕的源聖安倍兼直，一切都是費魯始料不及的。

他知道，現在就必須收成，不然就晚了。

因此，費魯才想起莫迪這隻棋子.......

「不過….....」莫迪思索，欲言又止。

「不過？」費魯聽到莫迪的話，臉色立時冷下來，森寒續道：「今次機不可失，你應該好清楚吧？」

「大人稍安勿躁，我嘅『木偶』晌競賽島上遇到一個奇怪嘅年輕男子叫魏獨。此子同一般丹師唔同，以銀針行醫，十分詭異。而且，佢聲言有把握醫好蔣悅。如果畀佢能夠參加第三競技嘅神醫大賽，就大問題喇。大人盡管放心，佢絕對無辦法活著離開競賽島。」

「魏獨......針術？點解從來無聽過有呢個人？」費魯唸唸有詞。銀針行醫人？彷彿想起某個名字似的，說到嘴邊，卻又想不起來。

「不過，大人後而要多小心意獅王威可羅。獅王實力大概接近源聖，而且佢喺蔣悅嘅義兄，交情非淺。」

「威可羅，當年嘅源族天才。源聖？嘿，雙拳難敵四手，我自有對策，你無需理會。聽聞蔣家兩個廢柴居然請到毒醫.......莫迪，你確保無問題吧？」

「毒醫Q？恐怕蔣家兩位知道真相會絕望吧，哈哈哈哈哈！」莫迪陰冷戲謔的笑聲響徹整個偏廳，使費魯也不禁生出寒意。

「咳。我唔理會你用咩方法。總之我要盡快聽到蔣悅嘅死訊。蔣悅一死，蔣家潰不成軍，不過喺一隻紙紮老虎.......我要商－會－聯－盟。當我當上盟主之時，你將會成為一人之下，萬人之上嘅首輔。」

「謝大人，請靜候佳音。莫迪先行告退。」莫迪俯下頭一揖。

費魯沒有看到的是，莫迪轉身後，濁目中的閃過一抹難以發現的詭芒，嘴角微微上揚。

莫迪喺當年出賣藍月父母畀源奧教嘅死仆街，之前提過。

上載緊文去紙言，等巴打絲打唔洗逐個Post追得咁辛苦（又喺長期戰鬥）

有冇人有玩Subnautica

中出巴，人類犯左唔知第幾次錯了

楔子呀

研希巴 紅燒莫迪丸有冇諗頭
我殺
你煮

If all we have is gone
I won't be another one
Again, again

If all we have is lost
I won't be the only one
To say goodbye

唔洗，我殺我煮，你食

藍月：仆街中伏 早知唔講

人性故伏筆？

新人留名

中出巴 仲有冇得加角色

角色名叫： 時真快
技能：
將時間回溯到2秒前 認可既人先可以有果2秒既記憶

代價係 ：
用一次會冇左1段記憶 消失既記憶重要程度 跟認可人數咁加

消失既記憶冇可能記得返 所以會有一本好重要既筆記
寫低晒佢覺得重要既事
可以不停使用 但記憶消失會幾何上

性格：
似烏索布

可以出場就最好
加油中出巴

呢兩日又煲咗夏洛特一次
唔知幾時先出返個角色玩「掠奪」

呢個能力都好似好屈機

Gimme the sound to see
Another world outside that's full of
All the broken things that I made

Just give me a life to plea
Another world outside that's full of
All the awful things that I made

我是來推post的

邊個搶左我隻乞兒雞！

可～

求文

遲來的文

Ch.15 愛與恨

「人將近半百，自然知道有些事嘛，不能變.......有些事卻不能不變。」

第一競技尚餘十五小時，蔣家這時卻不平靜。

蔣家主宮，蔣悅倘大的寢室內。

此際，寢室內氣氛沉重。蔣悅躺坐在床上，略施薄粉的妝容下仍然可見其蒼白虛弱。畢穎螢俏臉露出愁容，靜坐在床邊，輕輕握住蔣悅的手心。丁樞機跟凌習書則佇立一旁，默默不言。

蔣悅目光掃過他們三人，打趣道：「呢個場面就就似快要彌留，要見親人最後一面。你地一個二個.......毋須苦瓜乾咁嘅口面。人啊，總有呢一日，只差遲早。況且，有人晌黃泉路上一直等阿姨啊！」

她目光柔和地瞥看遠處掛在牆上的婚禮照。照片中的蔣悅正值雙十年華，笑得很燦爛，李晨依也不是不修邊幅的酒鬼，而是穿黑色燕尾服，站得筆挺的俊朗男子。

郎才女貌，羨煞旁人的一對.......本來。

「阿姨後生過得去嗎？佢啊，叫李晨依，喺世界上溫柔嘅男人, 缺點就喺臭脾氣......話唔定佢已經等得唔耐煩咯。」

畢穎螢輕輕拭去不爭氣湧出來的淚水，紅著眼眶說道：「蔣姨，你放心。二少三少已經搵到毒醫，佢丹術舉世無雙，肯定有辦法醫好你。我地唔會畀你有事，絕對唔會！」

丁樞機和凌習書點頭。

「毒醫？喔，你地講邙三哥吧？」蔣悅沒有表現得特別驚奇，摸一摸畢穎螢續道：「聽天由命吧。除咗兩個細佬，阿姨最唔放心就喺你地三個。聽蔣姨講，我將來唔晌度之後，你地就趁呢個機會離開蔣家，搵一個地方好好生活，見識呢個世界有幾大......千祈唔好做傻事。」

蔣悅彷彿已經預視到自己不在人世後，蔣家將會被一直虎視眈眈的費家和丁家落井下石，甚至被惡意吞併。看著身邊這幾個孩子長大，她自然不願他們為此冒險，惹上麻煩。

「樞機。」

「晌到！」

「阿姨知道你一直想做歌手，已經幫你打點好一切，搵好公司幫你出道囉。不過啊，如果你想大紅大紫就唔好再唱搖滾喇.....其實搖滾太唔襯你呢，不如轉唱聖詩囉，嘿嘿。」

丁樞機聞言，忍了半天的淚水在眼眶打轉，終於按捺不住，像小孩般伏在腿上啕啕大哭。

「習書。」

「家主，毋須多說。我凌習書只有一個家，叫蔣家。犯我蔣家者，雖遠必誅。」

「唉，你啊.......再咁文皺皺，小心將來搵唔到老婆。不過你地三個之中，你最成熟穩當。你想點就點，萬事以安全為重。」蔣悅欣慰地說道。

「我—」畢穎螢正想開腔，卻被蔣悅打斷。

蔣悅輕輕後握畢穎螢的纖手，說道：「穎螢，男人當婚，女大當嫁。阿姨仲可以支持一段時間.......你嘅事我已經知道，等呢場拍賣會一過，阿姨自然會為你做主。」

蔣悅頓了一頓，聲線霍然冷下來：「姓刑嘅小子，如果膽敢唔認帳，阿姨豁埋條老命出去，都唔會放過佢。我落去之前，無論如何都要飲埋呢杯女婿茶。」

畢穎螢一時間反應不及，愕然的看著蔣悅。

「刑？」

這時候，外面傳來一陣叩門聲。

來者三人，蔣家兩位少爺並肩走在前頭，毒醫則跟在他們後面，儼如一代宗師般負手而行。

「悅，多年無見，你老咗唔少。」

「邙三哥，難道一見面就要揶揄我嗎？歲月催人老，三哥當年何嘗唔喺一個瀟灑公子呢？」蔣悅淡笑道。

「真喺嗎？嘿。」

蔣悅隨意跟眾人交代幾句，說要跟毒醫聚舊，便吩咐蔣家兄弟和畢穎螢等人先行離去，凌習書在門外留守。

寢室內只剩下蔣悅和毒醫邙祈峰兩人。奇怪的是，故人聚首並沒有像電視老梗，說甚麼重遇的激動，他們卻是一片靜默。

邙祈峰踱步，徐徐走到吧檯，拿起威士忌酒瓶端詳，再放下，然後從大袍中掏出一個扁平的酒壺，扭蓋呷了一口。像過去一樣，他從不相信自己攜帶以外的器皿餐具。

是的，就跟過去一樣。

「艾拉島出產嘅威士忌，你仍然無變過。」他說道。

「『佢』一直最喜歡艾拉島嘅酒。你都無變，十年如一日，依舊唔相信任何人囉。」

「我的確無變過。」邙祈峰漫不經心應道：「你養咗一班忠心嘅下屬。當年五兄妹之中，你永遠喺最坐唔定嗰個，又點想像到今日成為雄霸一方嘅商會盟主呢？」

「同樣無人估到源族天才，威大哥變成黑幫首領；當年嘅藥醰子變成舉世聞名嘅毒醫。人將近半百，自然知道有啲事嘛，不能變.......有啲事不能不變。」

邙祈峰不可置否，負手抬頭，漠然看向牆上的婚紗照，眉頭一皺。

「剛才離開嗰個小妹妹早上曾經搵過我，用一車源晶來換我救你性命。我邙祈峰縱橫天下數十載，價值就不過一車源晶，哈哈。我值一車源晶，李晨依如果在世，今日又值幾多？悅，以我地嘅關係，仲需要講錢嗎？」

「我有辦法可以醫好你。」

蔣悅聽到邙祈峰的話，搖頭應道：「三哥，既然我地已情同兄妹，大家就無謂轉彎抹角。」她落床走近吧檯，倒了一杯威士忌，動作緩慢得如臨暮老人。

「嗯？」

蔣悅目光冷洌的直視邙祈峰，沉下聲線道：「我身上並唔喺病，而喺毒。喺你落嘅毒，對嗎？我嘅邙三哥，邙祈峰。由我知道你到來，就估到喺你。」

蔣悅語出驚人，居然猜出自己並非染上惡疾，甚至還猜說邙祈峰就是下毒之人！前一秒還好端端，此時卻兩人卻突然鬧翻！

然而，被說作下毒者的邙祈峰竟然沒有出言反駁，也沒有辯解，依然平靜地看著婚紗照。

「你已經知道？你估得無錯。」我所下嘅毒，除我本人，世上無人能解，即使李晨依翻生，亦無能為力。邙祈峰就像早知道蔣悅發現真相，顯得毫不詫異，對此更是直認不諱。

「只有我先可以救你。我只需要你一句話........我苦等二十年嘅一句話。」

「我唔需要你救，有心。」

「難道你真喺想死嗎？！」

「生又好，死也罷。總之蔣悅今生來世亦只屬於李晨依一人，你要嘅說話永遠都無可能聽到。」

邙祈峰聞言臉沉如水，厲聲喝道：「上面呢個男人已經死咗！我以毒醫之名『毒』步天下，李晨依呢？！只喺一個陰魂不散嘅亡靈。我邙祈峰比李晨依更聰明，更強大！」

這時候，站在外頭的凌習書聽到寢室內的爭吵聲，登時破門而入，見邙祈峰和蔣悅兩人對視，不知何故而鬧僵。

蔣悅視線錯落在凌習書身上，說道：「習書，我只接受第三競技，神醫大賽嘅勝利者醫治，明白嗎？」

「……..清楚。」

邙祈峰冷哼一聲：「小子，幫我報名參加神醫大賽。我就睇吓到底邊個有能力贏我。我若要人死，人不可活。我若要人生，人不可死。」

「我需要休息喇，邙三哥自便。習書，送客。」蔣悅邊說，邊走回床上。

「邙大師，請。」凌習書擺手，冷聲道。

邙祈峰隨凌習書而行。踏出寢室前，他回頭瞥看蔣悅一眼，欲言又止，最後拂袖而去。

自己的菜自己煮；自己的人自己殺。

可以呀
多謝時間巴留名
個能力好詳細 契弟會盡量跟足

咁夜先出嫁 我依到兩點啦

無計
契弟今日都要返工

不如講下大約時間 好彩我聽日三點堂

契弟下次會早講低
韓巴快啲瞓

巴打個故好好睇呀，日日臨瞓都追post 先瞓

唔知仲有冇位加小弟個角色

名: 梁橙型

能力: 量產型，即係分身，數量係根據自身源力，例如分一個50% 源力分身，本體就得返50%源力，理論上可以無限分。分身可以控制大細，本體大細就唔變得。

性格: 冇存在感，好似dororo 咁

想好似antman 咁偷機密資料冇人發現，又可以變大(分身)

推

巴打係影分身果種 定係 細胞分裂果種 分身

應該係影分身果種，如果唔係成地屍都幾煩
不過要受致命傷先會消失，自我解除唔到，想消失就自殺吧

多謝改名巴支持

無問題 契弟會盡量跟返你個設定
第二季出場

Btw 可以分身
研希巴應該夠飽肚

這下誤會大了

咁都幾正，多謝巴打

今晚九大簋，我嘅！

理論上應該係永續糧食

你同畢絲打......仲有花柔生

有無新菜式
藍月巴講嘅莫迪丸有無得諗？
蝦球做法，裡面加芝士

改名巴今次有難鳥

身為事主，柔生巴有咩睇法

雖然好殘忍，但係會唔會俾研希巴吊打，又會唔會走得甩，係忠係奸，好期待到底會點寫

齋做肉丸有啲嘥，不如整香芋肉丸油豆腐粉絲煲

我是歌手

叫你去唱聖詩 係咪姐係話你d歌唔啱音呀

感謝爸打

煮撚鳩

鳩叫同走音，二揀一

兒夜姨野以夜儀野

邊間教會？

why not both

唱財神到得唔得

你仲唔係歌神？

call me 財神

突然間想畫角色圖添

求畫

同求

兼職哥哥好似咩都識咁

兼職畫家

係咩

兼職歌手加畫家

咩都兼職

我都有咁既諗頭

Ch.16 你算老幾？

「我最討厭三樣東西。第一，源奧教的人。第二，醜女人.......第三，昆蟲。這隻草蜢就就交給我，讓我打到佢跳一場森巴舞。」

斜陽漸漸隱沒於山巒，第一競技亦終於接近尾聲，時間剩餘兩小時。

此時，觀眾席上的來者儼如一個個廢寢忘餐的賭徒，目不轉睛的留意著光幕所播放的實況，不時發瘋似的吶喊或是咆哮。

在蔣家兄弟和沈夢生暗中推動下，要塞的氣氛炒得熱烘烘。短短兩天內，投注額高達百億源幣，其中押在大熱鳳威瓏身上的佔大多數，超過七十億！

他們從光幕所見的，全都是鳳威瓏與兩名同伴勢如破竹，戰無不勝的畫面。雖然這是蔣滔刻意為之，但無可否認的是，鳳威瓏的實力的確深不可測。

尤其是他的刀術與神秘烈焰。

蔣家兄弟看到投注額也不禁暗地捏一把汗。他們知道，這次絕對是一場盟於蔣家存亡的豪賭。一旦賭錯，便要一口氣向來者賠上過百億源幣。到時候，不說蔣家會否被費魯等聯盟董事拖下馬，家族掏出流動資金，也必受重創，陷入萬劫不復之地。

鳳威瓏千萬不能勝出。

與此同時，競賽島上。

宮本香織、王子跟卡洛三人身處叢林內，離出口剩下一公里路程而已。只要穿過繞過前面的湖泊，再走十分鐘，便會抵達這場競技的終點—中央盤地！

王子一邊走，一邊說過不停。三日之間，他們已從其他參賽隊伍手上奪得一袋令牌和幾張黑色卡片。當然，主要出手的還是最為好戰的卡洛，經常以一敵三。按卡洛的說法，想減少戰鬥，就首先把敵人打怕，狠狠的往死裡打。

至於宮本香織一直則被宛若貼身膏藥的王子纏在左右，連刀也沒有機會手大像在原野閒逛似的。

沒有人知道，藏在她體內的輪迴已揮刀萬遍，陷入空靈之境，隨時也可能突破。

「輪迴寶貝，競技完結拎到獎金之後，王子哥再同你約會，搵間高級餐廳........浪漫華爾滋，嗚呀！」

「唔好喇掛？」宮本香織苦笑推辭。

「師弟，義父派我等保護香織以磨練自己。你再如此懶散，恐怕此生難以踏入源聖之路。」卡洛扛著大劍訓斥道。

「呸呸呸，王子夠強保護公主就夠咯。」不可不說，王子的臉皮確實比樹皮更厚。

「好喇，王子。時間無多，我地要加快腳步，要第一喔。」

就在這時，林間傳出一聲冷笑，沙沙的腳步聲愈來愈近，三道人影分別從不同方位走出來，呈三角陣型，將宮本香織三人包圍！

善者不來，來者不善！

卡洛濃眉一蹙，厲目凝重的瞪著來者；宮本香織無聲而動，把輪迴刀喚出。

來人不是甚麼弱隊，而是這場競技的大熱門，鳳威瓏！

「第一？可惜你地唔會有呢個機會。你地三個喺劍神源族嘅人，對吧？」鳳威瓏走上前，語帶不屑。他的視線錯落在宮本香織身上：「就喺你摑傷巨力源族少主文大春？連源界境都未到，文大春不濟啊！」

「收皮啦，臭雀。文大春再柒都比你有型，好似喺。」王子後譏道。

「廢－物，交出令牌吧，我可以饒你地一命，不過要好似狗咁爬過我腳下，知道嗎？」他瞇起眼命令道。

與鳳威瓏同行的兩個同伴，蠟了一個刺蝟頭的叫刺王； 另一人瘦如竹竿，手腳異常的幼長，綽號螳王，均是鳳威瓏的貼身跟班。他們兩人陪笑，戲謔的盯著被包圍的王子等人，儼如野獸盯住獵物，彷彿已經吃定眼前的三隻小白兔。

卡洛沒有退讓重劍落地，仰頭冷聲喝道：「鳳威瓏，呢到唔喺你嘅源族，亦非源奧教。你覺得憑你地三個就可以將我地嚇退？」

「源族？源奧教？你地眼中嘅世界實在太緲少，可悲嘅人類。」他瞇起眼命令道，背上同時長出一雙烈焰大翅，拍翼一躍，凌空而立。橘紅色的火光把四周照得通明，溫度節節攀升！

「邊個同你地講，我呢到只有三個人？正義理事，出來吧。」

話音一落，再有三道身影從林間踱步而來，為首的白袍男人正是源奧教的正義理事，鐵律使－L，在他身後亦步亦趨的是隨行手下，化絲境的源者。

「以多欺少，不愧喺源奧教。」王子瞄了突然出現的鐵律使一眼，冷聲嘲諷道

鐵律使站到鳳威瓏身下的位置，木無表情的臉龐露出一絲不自然，顯然對鳳威瓏頤指氣使的態度感到不滿。

他抱手說道：「鳳理事，我等只會幫你壓陣，唔會主動攻擊，否則有違正義。」

宮本香織聽到鐵律使的話，譏諷道：「正義？你口中嘅正義有待商榷吧！」

「團結就是力量。源奧教之人必須一致，先可以維持世界秩序。小姐，你地交出令牌，然後退出。我以正義之名，用性命保證你地能夠安然離開，否則.......」

「只留佢地一口氣就足夠，鳳－翅－刀。」鳳威瓏獰笑，手中現出一柄長三尺的赤色彎刀，刀指卡洛。

刺王跟螳王低沉的叫了一聲，分別幻化成刺蝟和螳螂的半獸形態。前者全身長出棕色刺甲，鋒利如針；後者的皮膚變成翠綠，身型拔高了幾吋，幼長的前臂和手掌幻化成長倒刺的鐮刀！

獸化的力量！

王子收起玩世不恭的笑容，神色一冷，右手輕輕一揮劍柄，源力幻化出眩目的光劍。他正色說道：「白痴。我最討厭三樣嘢。第一，源奧教嘅人。第二，醜女人.......第三，昆蟲。呢隻草蜢就就交畀我，我打到佢跳森巴舞。」他柔聲道：「輪迴寶貝，Stand by me。」

「王子，佢好似喺螳螂。既然喺咁，刺蝟就由我對付。輪迴、黑龍，準備好嗎？」

「二天一流。」

「嘿，好！咁先喺劍神源族之人。」卡洛戴上黑色戰盔，隆起手臂的肌肉，源力瞬間噴發，帶起一地塵土。此際，渾身瀰漫黑霧，雙目流轉著高昂的戰意，朝鳳威瓏舉刀大喝。

「要－戰－便－戰！」

今晚出住呢到先

聽日去曬太陽

中出巴

唔通係鳳神宮既人

樞機巴個名

示意圖：

去邊到曬

呢個角色就咁睇已經喺悲劇

Btw,諗起今日子（結衣bb)

一直想畫 可惜唔識用電腦畫

大家一齊畫

衝巴

不劇透

之前有帶過，威可羅本身先喺落爪源族（化獸流）嘅少主
鳳威瓏點出現喺無解釋過

清水灣 比較就腳
朝早好多六十路

咁後生就可以歎世界

中出巴有錢仔 食六十路

補假咋
哪有錢

坐車方便啲，唔洗過海
識食一定食六十路 驅風化痰止咳

小弟補補妝下一更大戰奧源教理士s

我唔想打 有違正義啊

講明先，我唔識煮老藕

睇黎差唔多拎便當喇

唔會死既,不過受傷就難免

其實到宜家都唔明點解宮本爺爺會有兩個，係咪我miss 左啲咩

唔同世界觀

頭三個故嘅世界觀同呢個故個主要世界觀唔一樣

留個名，推一推

你漏左好重要既點
呢到根本係兩個世界

我知呀係兩個世界，咁即係呢兩個世界嘅人物有機會/一定會重複（平行世界論）？

可以咁講,例如蔣悅同宮本已經係例子

六十路壯男

你呢

我要吊起爆裂幫佢破菊

廚師推介：酥炸菊花蝦仁

我嘅能力 足夠保護夢就可以了

你不明白，就吊到你明白為止

我講左幾次話想入故
做隻坐騎\聖獸/召喚獸之類
樓主都冇理過我

幫你推到見到為止

唔好傷心啦 咩咩羊要乖乖地，姐姐好快就來接你走

羊巴 契弟未覆你？
無問題 一早mark咗

契哥我想入故做乳神

宇都宮

幾時有文

唱住歌等睇故

今日冇文

契弟聽日出文

我都想要個角色呀，個名叫早洩大師，係一個溝死女嘅男神，但上到床就派報紙，有嚴重早洩問題，hi一hi包皮都會射
佢嘅異能叫意志之力，透過意志去短暫影響自身（可以跑好快/身體好似鑽石咁硬），修練落去可以影響埋外在（分金斷石/分解敵人，似x-men入面隻蜂鳥）
而修練方法就係靠無止境嘅打丁，忍得愈耐，源力愈強。源界境名為「極樂之國」，喺入面嘅人全身都會變到好似早洩大師巨龍咁敏感，快感放大百倍，痛覺放大千倍。而早洩大師就係成日靠呢招去誤導佢啲女，令佢地以為早洩床上都好勁
但有個缺陷，就係當早洩肉身成聖之日，亦係佢陽痿腎虧之時
希望有機會出場

修練方法係靠無止境嘅打丁，但忍得愈耐源力愈強

嚴重早洩即係唔勁啦

即係佢打丁果陣可以忍得愈耐，佢嘅源力就會變得愈強
例如4秒出精，變到10秒先出

但係嚴重早洩喎

多練習，practice make perfect

我覺得入聖人模式先勁

Saint Joseph

聽講食人波子可以醫早洩，你要唔要食返打呀

貝爺上身？

貝爺係佢徒弟咋

我係生抽王師弟

好想睇文

文啊

輕輕一推

俾少少意見樓主，啲女太多但啲性格樣貌都冇甩，搞到唔好J，為甜而甜
如果補啲概念圖會好啲

屌錯Po

原post係邊個故

冇文

有甜嘅末世故

今晚出一出少啲
聽日保證有文

當卡洛的聲音落下的瞬間，在場眾人亦同時邁開腳步，展開戰鬥。他們拉開彼此距離，色彩斑斕的源力在湖邊四射，火光連連，讓人目不暇接。

在短短數分鐘間，戰鬥的餘波已震得沙石四濺，落葉滿地，氣爆聲響不絕耳！

自然流的王子與化獸流的螳王兩者是速度間的對決。隨螳王的幼長的雙足跨出每一大步，他雙臂的倒勾鐮刀儼如除雜草的草粑，極速揮出凌厲的橫斬。鐵律使隨行的白衣手下從旁壓陣牽制，力量型的鋼爪揮一通，雖傷不了王子，可是仍然把他的動作拖慢。鐮刀與王子好幾次擦身而過，披在身上的羽織也劃出幾個大破洞，險象環生！

銀色的鐮刀殘影再度攔腰而至。同時，白衣人的鋼爪朝王子的臉龐拍過去，上下夾攻！

王子冷目一凝，腳下一沉，躍起橫向凌空自轉，危危避過鋼爪與鐮刀的致命攻擊。白衣人與螳王見狀，不約而同改變攻向，兩人的爪與刀一個往下擒，另一個則向上剃，極具狠勁。

「流－光。」王子雙瞳泛起一抹金黃的閃芒，身軀淡化成一道光。剎那間，他就像憑空消失在空氣之中。

人呢？

白衣人與螳王撲空，不禁愣了一愣，看著自己的利器打在虛幻的光影上，一時之間後應不及過來。就在白衣人意識到不對勁的時候，宛若光束的流光劍已逼至眼前。他登時大驚，連忙後退，抬起雙爪護面格擋，劍光把他狠狠轟飛，直摔數米以外才勉強停下，一屁股栽在地上！

白衣人打了一個寒顫，背後涼颼颼的。要是自己剛才反應慢上一拍，恐怕已被斬成兩截了！這速度肉眼無法捕捉。白衣人暗驚，若是跟王子單對單，自己毫無招架之力。
這個嬉皮笑臉的傢伙跟鐵律使大人的實力恐怕不相伯仲啊！

與此同時，王子化為一縷流光，在鐮刀的刀風間穿梭，逼近邊守邊退的螳王。相較之下，螳王比白衣人實力高出不只一絲半點，難纏得多，難怪會成為落爪源族年輕一輩的強者。

當軌跡神秘莫測的流光與螳王的身影快要親密接觸時，螳王忽然剎停腳步，陰冷大喝，雙臂加速劃動，掀起一地沙塵。

「螳－臂－半－圓－界！」

鐮刀的刀勁密不透風，形成一個直徑一米的護罩，只要踏入這個護罩，便會被鐮刀的刀風絞成肉糜！

王子瞳孔一縮，一股濃濃的危機感湧上心頭，立時暴退至遠處的湖邊大石上。他持劍而立，目光掃過胸前已一條條碎布的上衣，然後凝重的盯住一臉戲謔的螳王和再次上前的白衣人。

「草蜢，你知道呢件衫喺輪迴寶貝用愛心幫我洗嗎？」他認真問道。

「嗯？」螳王和白衣人愣住。

「你會後悔自己做嘅錯事。流光劍－現！」

王子抬起流光劍，平放眼金黃的雙瞳前，身上霍然爆出一道強烈的源力。他兩指輕輕抹過流光的劍刃，流光劍上的光芒隨之暴漲，刀刃拔長五吋，變得更是刺眼。

流光劍！

「轟！！！！！！！」

王子負手直視螳王，流光劍往湖泊的方向隔空一揮，磅礴恢宏的劍氣炸出一個噴泉，湖水湧上岸邊，久久不能靜止下來！

識貨之人 無問題

古鐵巴 好耐無見

無問題 契弟mark低先
第二季見

打J源聖

我個能力都幾好抽

呢更竟然係你打交唔係我打交

謝主隆恩

今晚都喺打戲為主

幾時再有烹飪班

今晚有文
好滾動

估下係咩嚟

文

我知我知！！ 係

琴譜？

係呀

又冇

出一出文

在王子跟螳王與白衣人對陣的同時，宮本香織在正陷入苦戰，吃力的抵擋排山倒海般的攻擊，鏗鏗鏘鏘的刀刃聲隨火花而起。

宮本香織這際站在湖邊，杏目牢牢鎖定擬態成刺蝟的刺王，眼也不敢眨一下。

刺王精通西洋拳擊，上身儼如鐘擺一般，卷腰躬身，從容躲過宮本香織的刀風。他步伐的節奏難以捉摸，閃身連環出拳。

宮本香織以刀刃應對，時挑時撥。可是，當黑龍格開刺王的左拳，想以輪迴刀還擊時，刺王身上的尖刺便會及時張開，如同堅固的刺甲，使宮本香織無從入手，連連暴退。

另一個白衣人手執藤鞭，不時乘宮本香織的空隙偷襲。在自然流的源力控制下，藤鞭如同靈巧的長蛇擺動，每揮出去，便會產出更多枝節，使宮本香織顯得更是狼狽。

這時，刺王被輪迴刀的刀背拍開。他借勢拉開彼此距離，雙拳平排擊出，錐形尖刺如破甲鋼彈一般，從手臂射出，發出「咻咻」的氣爆聲！

刺王的招牌遠攻招式—破空絕刺。

與此同時，白衣人在湖泊的另一端紮起馬，暗地催動源力，圖把宮本香織一舉拿下。藤鞭在蒼綠的源力加持下最漲，瞬間延伸成一條五米長蔓，粗如燈柱，交叉編織的藤上散發出濃烈的源壓。

「啪答」一聲，長鞭猛地一揮，拍在沙地上，勁風震得湖水泛起一波波漣漪。

「長藤劈！」白衣人怒喝一聲，藤鞭高舉過頭，末端飛出高空，再重重劈下！

宮本香織微微一怔，面對一左一右的合擊，她卻沒有絲毫退避的打算，倏地閉起眼來，如同老僧入定，動也不動。她任由攻擊襲來，尖刺和長鞭愈來愈近！

遠處的卡洛察覺宮本香織身陷險境，想要拔足回援。然而，鳳威瓏從後趕至，鳳翅刀帶起一縷源火，擋住卡洛的去路。卡洛重劍狠劈，欲突破重圍，無鋒重劍與月牙彎的鳳翅刀再度對轟，一息間互出數十招。

宮本香織沒有理會身邊所發生的一切，心無旁騖的呼吸，胸脯平緩起伏，把她豐滿的曲線顯得更加誘人。

「呼、嗄、呼、嗄，呼、嗄。」

一呼，一吸。

世界霎時間彷彿被定格，一切也靜止下來。除了自己的呼吸聲是真實，一切也是虛妄。

生命就在一呼一吸之中。

一吸，手起刀動。

掃、劈、掛、掠、斬、撥、突.........不在手中，全在心中；盡在一呼一吸之中。

一呼，刀鳴手落！

就在千鈞一髮之際，宮本香織終於動了。她目光如電， 一抹刀芒在明眸中閃過，輪迴刀淺淺劃過水面，卷起湖水。刀尖輕拂，形成一個源奧的圓形水幕，水珠隨輪迴刀的方向逆地而轉，柔和而優雅，跟這片空間融合在一起，沒有半點違和感。

水乃至善至柔，利萬物而不爭也。

「水之卷－水輪圓月。」

來勢洶洶的尖刺當撞上水幕，竟然無法突破，被水的張力粘在上面，隨輪迴刀的圓轉而走，衝擊力被卸去，消散得一乾二淨。刀一落下，尖刺登時落在地上。

在右手揮動輪迴刀的同時，宮本香織左手的黑龍也沒有閒下來。

黑龍沾水，刃上登時結出一層薄冰。宮本香織杏目朝從天而下的藤鞭冷冷一瞥，似是隨意地揮出一刀！

「寒－鳴。」

這一招正是昔日在香港，首次使用源力戰鬥所用過的招式。然而，同一招「寒鳴」，現在威力勝出百倍！

刀風劃破空氣而過，氣溫驟降，所經之湖面披上一件薄如蟬翼的薄冰，「咔啦咔啦」響過不停。天上的藤鞭被恐怖的刀風從中劈開，左右一分為二，鞭身一直沿白衣人的方向結成冰藤！

白衣人呆呆地抬頭，難以置信地看著冰霜漸漸把自己的武器覆蓋，沒有意識到勁風快要把自己斬開。

「Legalize！」

一直宏觀全局的鐵律使眼看自己的手下快被殺死，旋即發動能力，白銀色絲帶卷纏白衣人足踝，將他及時拉開，危危避過宮本香織的致命一擊。

「轟！！！！！！！」

在場的眾人被眼前的景象弄得一時反應不及過來。他們所看到的，勁風徐徐消散後，叢林被斬出一條二十米長的直線大坑，大樹東歪西倒，開出一條狹長的通道，地面蓋上一層閃閃發光的薄冰，在空氣蒸發下散發出輕煙，彷如人間仙境。

想要施予援手卻被阻攔的卡洛目睹宮本香織的強勢反擊，想了一想，心裡泛起滔天巨浪！

宮本香織還未踏入源界境，卻已憑一己之力，獨抗源界境的刺王和同一層次的白衣人。不論是身法、劍術還是源力的運力已突飛猛進，而且已達到化絲境的頂峰。

唯一不足的是，現在的宮本香織好像欠了一種特質，足夠冷靜謹慎，卻沒有一往無前的狠勁。要是她踏入源界境後改變這一點，恐怕自己也未必是對手啊！撫心自問，他還未踏入源界境前，可無法跟宮本香織一般以一戰二。

這時，宮本香織臉色略為虛弱，微微喘氣，雙手握緊刀柄，明眸沒有離開刺王跟白衣人兩人。

more?

聽日再出 完呢一章
要早起身返工

無可能架，我癲起上來連自己都驚啊

有主角光環
我地都係齊齊等領便當啦

墳墳快啲嚟打L死佢啦

路飛巴
我個人物想改下haha

照舊可忠可奸
擅長調查資料,特務咁

平時鳩下鳩下做咩都出黎柒
但到認真既時候就變左個人咁

武器想係雙槍 子彈係源力
可以射轉彎子彈or變其他槍出黎
不過主要武器都係雙槍

不如唔好用鎗，直接用手指扮槍
型好多

又或者用鎗只係假像，俾人以為要有槍先用到源力

有無巴打有買iPhone?

On9aos咗

哪有錢

btw rich

放唔到就當換電話算

點解買左aos?

8?

手殘

8+

Cut咗單 遲少少買10自用算

有屋企人做apple
正

好彩未出貨

樓主仲會唔會喺紙言出文

今晚有冇多d

忙左幾日 終於得閒追

我想像到懶係型咁用手指但係成日都柒撚左
咁不如平時懶型先用手指槍但成日柒
到必要時先用返把雙槍做武器

有冇食過手指餅

出一出文

刺王凝視宮本香織，抬手掩臉，握緊雙拳。從雙臂間的空隙，可見他瞇成細線的雙目流轉著殺意。他意料不到，眼前這個握雙刀的女生實力如斯強橫，自己跟鐵律使的手下夾擊，居然也無法把她拿下。

若放任此女成長下去，他日必成六大源族的威脅；更會遮過自己的光芒。

此女，不能留！

「估唔到小小嘅劍神源族之中，會出現你呢種能夠越級挑戰嘅源者。不過，剛才一擊已經將你體內源力耗得七七八八吧？我會令你明白化絲境同源界境之間鴻溝，絕對無法逾越。」

宮本香織察覺刺王的源力凝聚在長滿尖刺的拳頭上，心裡暗地沉下來。這傢伙終於動真格了，她暗忖。

「鴻溝嗎？妄尊自大。」

「口硬。」刺王扭一扭脖頸，雙腿發力一蹬，原地剩下一道殘影。一息之間，他已出現在宮本香織身前，揮出一記剛猛無比的刺拳。
宮本香織瞳孔一縮，想要後退卻無退路。情急之下，她唯有抽刀硬接這記威力強大的刺拳。

「砰！」

雖然她勉強接下一擊，可是身子被衝擊力撞得失力，飛往幾丈以外的空地，半跪在地上，雙手被刺拳的餘勁震得發麻。當她想要站起來的時候，刺王乘勝追擊，帶著殺心的拳頭再度已擊出，朝她的額頭轟過去。

「輪迴寶貝！」

「輪迴！」

遠方化為一串金色流光的王子大驚。此時他正跟螳王纏鬥，分身乏術，目睹此情此景卻無法擺脫敵人抽身救援。危急之下，他瞬間連出百劍逼退螳王跟白衣人，滿腔怒火的突出重圍。

卡洛的情況亦好不了王子多少。他轉身往宮本香織的方向奔過去，把自己的背後交給鳳威瓏。鳳威瓏陰笑一聲，乘機拍翼尾隨，對準卡洛的尾椎，舉刀就劈下去！

就在千鈞一髮之際，三道身影忽然趕至，腳步聲響如駿馬奔騰，金屬蹄甲落地一般暸亮而有力！

龍吟聲響起，傳進這裡每一個人的耳畔中，一道意想不到的身影站在宮本香織與刺王中間。這個外表自負而霸道的男人正是文大春。

源門四傑的巨力千軍，文大春！

文大春龍目掃過宮本香織，然後不屑地冷瞪刺王，振臂一揮，長滿褐色龍鱗的右拳毫不花巧，以純粹的暴力重重擊出！

「霸－國－龍－拳。」

「重刺拳！」

兩拳相接，整片空間產出強烈的震動！刺王往後直飛，摔得七暈八素，與文大春對上的右手，掌骨寸斷，扭曲變形。文大春則被後震得連退兩步，除手臂發麻，拳頭的鱗甲滲出血絲外，倒沒有受太大的傷害。

一擊之間，高下立見。

與此同時，鳳威瓏的鳳翅刀正要劈在卡洛的背甲上之際，一把濁聲在他耳邊冷喝：「停手！」

鳳威瓏哼了一聲，卻沒有理會，刀刃繼續落下。可是，鳳翅刀被居然一股如同蠻牛的巨力推開。他登時拍動火紅色的大翅，避至半空。

出手的人是跟隨文大春而來的源族長老，牛大力，源內尊稱其為牛老。牛老雖然潛力不如源門四傑，可是年紀加上多年的修練，已在源界境的後期，暫時比鳳威瓏等年輕一派勝出一籌。

「鳳威瓏，聽唔到老夫叫你停手？」牛老拉低手袖，遮住異常粗壯的手臂，冷聲問道。

鳳威瓏目光掃落在文大春、牛老跟站在王子一旁的源者身上，說道：「文少主。你算咩意思？想要同我地搶獵物嗎？」

「文大春.......」宮本香織不解地看向擋在自己身前的文大春呢喃道。

「搶獵物？你算老幾？外間其他人仲將我同你相提並論，簡直就喺對我文大春嘅侮辱。大多蝦人少，源奧教幾時都喺咁噁心，廢物。」

他頓了一頓，沉聲對身後的宮本香織說道：「女人，唔好誤會。我無心救你，只喺睇唔過眼有人以多欺少。」

鐵律使聽到文大春出言嘲諷源奧教，上前一字一頓地說道：「文少主，請你小心言詞。」

文大春大步走在鐵律使身前半米停下來，健碩的身軀比後者高出一個頭。他不屑地訕笑一聲：「對唔住。」

鐵律使聞言點頭，眉宇舒展的瞬間，文大春突然嘿嘿一笑。

「我唔喺話你垃圾，我喺話你地呢到所有人－都－喺－垃－圾！」

呢一季仲有排先完

正義L對鬼祟撚

無問題 反正會有用槍嘅角色出現

之前已經有用槍嘅角色，不久將來會再同大家見面

賓警

二手巴

頭十一章上載咗去紙言
聽日post link

春巴出場鳥

藍月巴 坐到腰骨痛未？

你仲晌海上面差緊電

啪一啪就斷，只溶於口，不溶於手

唔知有無人試邊個doublelift
同佢個句在座各位都係垃圾一樣

tsm個個？

可唔可以要求每日增量啊？
成日都睇到到喉唔到肺，好頂癮

只可以講，在座各位都係辣殺
不服來辯

係看台做下賽評都唔錯

好撚型

和議

大師兄

呀墳條女

仲要起雙飛

契弟今日未必有文（異能故）
突然好想寫一個短篇 今日內會出文

記得貼link

人性短篇《到底是誰殺了他？》

第一日8:00-830

終於上到
成晚都error 1011
Btw,另一篇尋晚出咗文

小弟等到花兒也謝了

幾時會出返呢邊

貧僧輕輕一推

pish

今晚又無文

冇哂源力喇
文呢

兩邊都冇文

集思廣益，路飛可以點煮

Meng長晒佢啲手手腳腳先

呢排個腦實晒
一邊寫另一個故一邊諗緊

整個活吃路飛腦幫你刺激下思維

少少建議 唔知有冇記錯 依加最大既迷團仲係身世之謎 點解鏡海要帶呢班異變既細路去正常世界 佢點發現到異變同神繼位既關係 再帶入去呢班異變細路既父母 同源神既恩怨
最緊要既一點 好似冇睇到路飛巴加甜 上次sorhi爆裂同我妹妹既唔計

另外可以試下加少少爭女既情節 春巴同香織不打不相識 扯左要同黑龍爭女

個建議係咩

花巴呢個喺一個大伏筆
Btw另一邊出咗文 異能故聽日內都會出文

對上一次有文已經係五日前

研希既
岩岩見到街邊有本食譜
我估你跌既

入邊有道菜叫螞蟻上樹
大致上係用刀片完一塊塊肉出黎做刺身之後

再係傷口再灑糖
再放堆蟻上去
最後倒滾油

我真係執架咋！

幾時再有文

加甜

唔係跌，係我叫牛牛七七七掉嘅，可能佢求其拋左出街。

我呢排研究緊清朝烹飪書，咩風乾雞咩脆鵝腸，好似好好食，不過有人知先繼續講。

睇黎下一碟菜要用中出巴做材料

完？

契弟唔喺棄故 ，只喺卡住卡住
只喺出緊另一篇 （上面有link)
異能故聽晚出文

冇上兩日了，籌備緊d痴線野xD等你出文

屌 文呢 5日都無一篇文
等幾撚耐先出啊

食屎狗

快d出文啦 屌

乜咁勞氣啊，好野係要等下架啦

真係好吊癮見到自己咁撚霸氣嗰下就停左

證明你個角唔應該霸氣

個建議我唸應該係襯中出巴宜家塞塞地可以交代下我地唔知嘅呢幾個點

出文！！ 契弟抵屌 今晚無咁快完

承上文.......

「文大春，你敢置六大源族約定不顧？六大源族理應互相幫助。你助我一臂之力，事後我分一半令牌畀你，你意下如何？」鳳威瓏不悅地說道。

「幫助？呸。你唔要面，唔代表我同你一樣咁賤格。贏就要贏得光采，先喺我狂龍文大春嘅作風。」

「哼，你要英雄救美？好，我成全你.......」鳳威瓏嘴角微微抽搐，甩一甩手臂，陰冷地環視下方：「不過，英雄只會悲劇收場。」

「姓鳳嘅，你中二病？廢話少講，要打就打。等大家好好睇清楚巨力源族比你落爪源族更勝一籌。」

「牛老，幫我壓陣！」

「遵命。」牛大力老點頭，不緩不急地捲起衫袖。

正當劍拔弩張，文鳳兩人快要開打之際，夜空忽然傳來一道廣播，把他們的動作打斷。島上眾人抬頭一瞥，細耳傾聽。這把聲音是安倍兼直，他清脆的聲音響徹整座島嶼。

「第一競技尚餘最後五十分鐘。未到達中央盤地嘅參賽隊伍請形惜時間。目前已經有兩隊領先隊伍就快穿過森林囉。源界果到底花落誰家呢？咯咯！」

安倍兼直的話語在夜空縈繞，隨晚風悄悄消散。

「少主，時間無多。我地.....」牛大力臉帶猶豫，欲言又止。另外一個年輕較輕的同伴也把視線移向文大春，靜待指示。

與此同時，鳳威瓏與下方的鐵律使互望一眼，像要速戰速決。

「牛老，我巨力源族向來百折不撓。義父多年教誨，強化流首先強身、強心、最終目的喺強生，生命個『生』。如果退縮，就無可能成為最強。」文大春凝重地握拳，毫不退讓。

此際，一直被擋在身後的宮本香織忽然踏前，說道：「文大春，你之前侮辱一刀齋爺爺，我無後悔摑你𠴱一巴。不過，今次多謝你。你地行先一步，唔好晌度浪費時間。再者呢幾個人唔一定打敗我地。」

文大春微微一怔，看著宮本香織婀娜多姿的俏影，那副英姿颯爽的側臉，不禁莫名心動。

卡洛道：「無錯。牛長老，下一場競技我仲要同你比力氣，嘿。你地走吧。」

「走走走，童話故事只有一個王子，就喺我，哈哈。不過喺一隻小昆蟲罷。」

牛大力見狀，再建議道：「少主，我地行先吧。」

「劍神源族.......」文大春目光掃過宮本香織三人，遲疑兩秒，續道：「你地自己小心。如果你地不幸戰死，我會為你地收屍，送返去劍神源族，好好風光大葬。」

「大吉利是！」理子撇嘴罵道。

「女人，你叫輪迴，對嗎？我會晌終點等你。」

文大春說罷，向半空的鳳威瓏投以一個敵意的眼神，便領著牛大力和年輕族人離去。

當文大春離開後，再次變成六打三的局面，宮本香織三人陷入困境！

「礙事嘅人已經消失，今次無人可以救到你地。卑微嘅人類，我已經無心情同你地講價。令牌嗎？哼，我就自己親手拎吧。」

鳳威瓏拍動火翼，逆風而上，舉鳳翅刀攀升十米，然後急速煞停，往下方的宮本香織疾衝下去，赤色刀芒閃耀不已！

可是，夜空毫無預兆地爆閃幾下，烏夜匯聚在湖泊的四周。雷聲如鼓，震耳欲聾，如同猛虎在山巒咆哮！

同時，鳳威瓏頭頂上的夜空的烏雲開出一個豁口，轟下三道白金色的旱天雷！

「白－虎－雷－降！」

轟隆！！！！！！！

轟隆！！！！！！！

轟隆！！！！！！！

鳳威瓏連忙揮舞鳳翅刀，先後全力斬斷兩道來勢洶洶的天雷，然後拍翼閃身避過最後一行雷擊。天雷「轟隆」一聲，在地面炸出一個觸目驚心的深坑。

「邊個！」

一個通體以電光構成的威猛白虎的從林間撲出，雙爪抓地，虎軀繃得緊馬的，露出利齒，朝眾人哮叫。白虎身上坐著一個健額的黑髮男子，一手執金斧，一手捏出法印，口中唸唸有詞。

當眾人的目光還停留在健額男一鼓一鼓的肌肉時，另一邊地面泛起薄冰。一道戴著冰花面具的長髮倩影出現在眾人眼簾。她每踏一步，地面的薄冰便發出清脆的「喀嚓喀嚓」裂開。

一步，一步，儼如冷艷絕美的冰仙子。

她邁起梅花步，輕盈踏在湖泊上，在湖面留出一朵朵盛放的冰梅花，最後落在宮本香織身旁，並肩而立。

「日本妹，我地終於見面囉！哈哈哈。」健碩男掏出一包能量飲品，一口啜乾，朗聲笑道。

洪轟天、冷凝霜趕至，故人聚首！

「洪轟天......冷凝霜.......Heaven？！」宮本香織訝異道。

她可想不到，這時居然會遇上另一個世國故人，而且

「屌，今時今日仲講呢啲。日本妹，邊個敢恰你，我就轟佢老味！」他瞇起虎目，銳利的目光如電，直射鳳威瓏！

「喔，原來仲有幫手。不過，就憑你兩個剛入源界境的源者？」鳳威瓏回瞪突然出來攪和的洪轟天。

就在此時，不遠處的鐵律使心底霍然冒出一陣濃烈的危機感，寒意直入骨髓。這種感覺就像有一道利刃捅穿自己的心臟，可怕而凝實的殺機。

他不敢猶豫，冷喝一聲，以八極拳的步法猛地跺腳，轉身踏地後彈，雙臂交叉守住面門！

「離土裂地掌，震！」

一道纏滿土色源力的繃掌勢如破竹，掌風打出一連串的氣爆聲，追上鐵律使，掌勁直轟在鐵律使的臂甲！ 這一掌看似不爭，實則暗藏霸道之勢，以掌排山，誰與爭鋒！

離土裂地掌。

這正是諸土靈訣中，神秘老人在奇石演練的神奇掌法，震、迎、排、擎、化五種層次。對應入門至入微。在某個『國度』，這套掌法若練至大成，合手一握，可震大地，張手一推，可平山嶽。

不過，只有那種人才可有資格練－龍姓之人。

「Legalize！」

鐵律使格檔，連退十步，才勉強停下來。當他站穩時，對面出手之人已收掌，撕開自己的假臉皮，露出一張俊朗的臉龐，目光冷洌如刀，身體四周升起一排如同星體自轉的土珠。

他擺一擺正帽子，平淡的說：「刁那咪，咁加埋我呢？」

帽男，龍天墳！

春春戀愛了

今日呢集好多食譜，有乞兒雞，有鳳爪，有蛇羹

CH.17 自由

「誰敢動她一條頭髮，我會讓他永不超生！」

「你果然未死......自然流嘅亂黨。」

鐵律使甩一甩輕微發麻的雙臂，目光閃爍不定。他臉色依舊不改，可是心裡卻是泛起波瀾，難以平靜下來。這個人明明數個月前明明才是化絲境的源者，距離源界境還有一大段距離。不足半年，竟然突破化絲境巔峰，踏入源界境。

這個男的肯定有問題！

「刁，你個正義L未死，我又點捨得咁快死呢？你累我任務失敗，呢筆帳仲有排計。」龍天墳對遠處的輪迴揚手道：「輪迴，你仲未死得吧？」

「神偷帽男終於嚟救我囉？嘻。」輪迴一時從虛空佔住身體，向龍天墳媚笑。

神偷？！莫非輪迴寶貝口中的男人就是他？媽的，原來是偷心賊！帽男阿墳，我記住你。王子牙癢癢地握住流光劍，眼淚和血同時在心裡流。

火焰的刀芒劈在地上，留下一串刺眼的火光，也打破這陣重逢的喜悅。

「你地慢慢聚舊，不過首先要交出令牌同你地嘅手手腳腳。我會令你地明白，即便六對六，你地都絕無勝算。刺王，螳王，唔好留手。」

「亂黨必須肅清，以維持秩序與和諧。」鐵律使脫去白袍，以一身銀白色的貼身甲冑示人，顯然準備動真格。

宮本香織小隊與龍天墳小隊，六人互望點頭，素未謀面，沒有默契的的組合在此時首次共同應敵！

沒有倒數，也沒有甚麼招搖造作的起手式，十二個人同時邁步，在湖前展開激戰！刀影劍光夜空閃爍，虎哮雷鳴震得耳膜生痛，冰錐時而劃破長空的突襲。兵刃相接，濺起一道道火花。

他們時而變陣，卡洛重劍橫扛，被鳳翅刀壓住，洪轟天的雷虎張口撲至，為前者解圍。當王子獨力應付螳王和藤鞭男之時，龍天墳土刃破風而至，割斷藤蔓再轉向把螳王逼退。不消五分鐘，他們兩邊已對上百招，滿地深坑豁口，除了中間的湖泊外，四處經已一片狼藉，落葉斷枝散遍一地。

十二人不相上下，戰局一時間於處膠著狀態。

一切，直至酷刑魔陳研希的出現。嚴格來說，他來去如風，不過是路過而已。

這時，鐵律使與龍天墳兩人拳掌對轟，互不相讓，下盤步法時變，腿沒有閒下來，時攻時守，餘波濺起一地灰塵。

龍天墳撥起狠勁十足的銀色鋼拳，無聲遁入土中。

「想避…...無可能。」鐵律使沉聲道，雙手一張，準備展開源界。

就在千鈞一髮之間，遠處傳來一把熟悉的男聲。鐵律使擰頭一看，赫然發現這個年輕男子便是整天困在源族別院的家族處刑人，視如親弟的陳研希。

「紀德哥，你好吃力啊！」

「研希弟，你如果只喺經過就快啲走，免得被我地波及。」鐵律使環視地面戒備，急切地向陳研希叫道。

「喔，我我確湊巧經過。不過，既然同一家族，我又豈能冷血到見死不救？古有孔容讓梨，今有研希送血。我之前收集嘅狼血，融合之後可以助你提升速度。」他從背包掏出一個小樽，擲向鐵律使：「紀德哥，接住。我走先，嘿嘿。」

身處地底的龍天墳聽到這一切，想起跟鐵律使數月前一戰的同化手段，不禁一驚。一念及此，他立時升上地面，想要搶到在半空打轉的瓶子！

然而，他慢了一步，小樽已落入鐵律使的手中。

「嘿，你遲咗一步。」

他一手捏爆小瓶，一手牢牢緊握三叉戟，大喝一聲：「合法之界，Merge－Legalize！」

另一邊廂，陳研希已領著手下走遠，自然看不到鐵律使戰鬥的情景。

他邊走邊掏行囊，忽然停下腳步，掏出另一個紅色小瓶。他不禁訝異怪叫一聲，乾咳兩下然後把之放回行囊中，彷彿一切也沒有發生過。

「無理由……」

「奇怪.......」

「樽狼血仲晌我背囊，咁我頭先掉咗啲咩出去？」

「唔唔，唔通喺早幾日嘅牛瓊漿？哎，實在太浪費，本仲來諗住沖杯『茶走』。唉，暴殄天物。」

他愈走愈遠，直至聽到十秒後響徹整片森林的慘叫，走得更急了。

湖泊旁邊。

「啊！！！！！！！！！！！！！」鐵律使仰天淒厲的大叫。

此時，鐵律使不似人形，慘不忍睹。他銀白色的甲冑變成綠綠白白的黏液，原本化作三交叉戟的雙手的確變長的了，可是變成一條軟趴趴的物體。

是的，陳研希沒想錯，是放壞了的牛瓊漿。

是的，源奧教的鐵律使居然變成一坨白濁滲雜綠色的精液，發出濃烈撲鼻的惡臭！

鐵律使此時快要淚崩，可是他連發出音節的能力都沒有。當他想要叫出聲時，白濁的「口水」咕嚕咕嚕的從嘴邊湧出來，流了一地。

運用了能力之後的數分鐘，鐵律使擁有同化物質的特性。同時，這個能力最大的缺點，這幾分鐘內......他都無法變回原形。換句話說，他還要保持這個半人半精的狀態幾分鐘才可以回復正常。

他恨啊！

眾人停下動作，瞠目結舌的盯住這坨正義的精液，紛紛退避。

今晚出住呢到先 覆一覆巴打絲打
停咗呢邊幾日 契弟萬分抱歉

Btw,懸疑故有出但無人睇

加甜無問題

秋風起喇 三蛇肥
喺時候要食蛇補一補

有排先完呀將軍

醒巴！

契弟抵屌

今次真喺春心動

呢個喺成個故好重要嘅線
諗吓墳巴嘅身世
香織同咩人似樣

夠唔夠飽

屌板巴

正義巴呢一更畀研希巴過咗一棟

即刻由變態角變左搞笑角，十足十路飛個跟班咁

即刻返去應該仲可以裝返支用黎沖茶走

鐵律使好慘

我想嘔啊

抵死 師父快啲打柒個仆街 幫我地班孤兒報仇

哈哈，今晚有趣有趣
不過正義L呢更就渣咗啲了

佢而家已經好撚濕濟

唔L係啊？我屌
我堂堂正義L，今次竟然咁失威
呢個仇
我搵邊個報好

真係掂精

龍天墳見到鐵律使此時的慘相，不禁退後幾步，彈出一句：「濕撚曬，你今次仲唔仆街？」

「唔唔唔唔！」鐘律使像正在溶化的牛奶雪條，試圖伸手攻擊龍天墳。然而，他的長臂卻無法抬起，渾身黏糊的感覺使他如墜地獄，苦不能言。

掩鼻退至半空上的鳳威瓏見勢色不對，心裡暗自盤算著。也許，他清楚戰鬥本來就有勝敗，但沒有人會想到自己的隊友會他媽的變成一灘噁心到家的精液。

此時沒了鐵律使，要將下方六個敵人通通留下已經不再現實。與其如此，倒不先挑一兩個下手，奪去他們的參賽資格已經足夠。他環視下方，一縷赤紅的源火從悄然手心纏上鳳翅刀。

宮本香織？不，她身旁有反應驚人的同伴王子，未必可以一擊得手。

重劍卡洛？不，馭虎的洪轟天定必從旁解圍，而且他那驚人的降雷能力對天上飛行的源者有優勢。

龍天墳？不。這六個人之中，龍天墳顯然是實力最強的源者。撇開他那套借自然之勢的掌法，就是遁地已經夠麻煩。何況，鐵律使暫時失去作用，要偷襲龍天墳更是困難。

鳳威瓏視線停留在落單的冷凝霜身上，邪異一笑。

他舉刀直下，鳳翅刀上的每一根鋼羽都沾上火焰，熊熊烈火在風中亂舞，化成一隻鳳凰之形，鳳喙閃煤著銳利閃芒，勢不可擋！

「今日先斬一個用冰嘅。生得咁標緻，可惜！嘿。」他朗聲大笑。

當冷凝霜發現鳳威瓏的意圖時，後者已經從頭頂撲下，與自己只有不足半米距離。她想要挪步退避，可是已經來不及，只能眼睜睜地看著赤色火焰在視線中不斷放大！

這次完了，她絕對地閉上杏目，腦海再度出現一個傻氣小子的身影。

「冰麗大人，等等我啊！」那個人曾經整天追著自己跑，把自己當作漫畫角色。

那個宅男，現在到底怎麼樣？

來到這個世界還好嗎？

魏獨，你到底在哪？

鳳威瓏瞄準冷凝霜的右臂，狠狠劈下去！就在千鈞一髮之際，一道快如穿雲箭，桿身纏上黑色閻火的鳳紋雕刻長槍突然從鳳威瓏和冷凝霜擦過，把鳳翅刀的斬勢打斷。槍勁如龍，卷起一陣殘風，揚起冷凝霜的秀髮，同時把鳳威瓏隔開。

鳳鳴之聲響起，長槍「咻」地串在不遠處的樹幹上。

「邊個傷佢一條頭髮，我就要佢永－不－超－生！」

來者聲音嘶啞，每一個字卻如同晨鐘暮鼓，撼動在場眾人的心神。亂髮在凜冽的夜風中飛揚，半身升起死寂黑色火焰，漆黑左目漆黑隱約閃爍出晦澀的金紋，左臉猙獰的冒出青絲，另一邊則古井無波，宛若兩個截然不同的人。

邪異的黑色火焰纏在結實的身軀上，化絲境巔峰的證明。

交易者魏獨，趕至！

魏獨的鞋踏碎地上的落葉，張手一收，樹上的紅纓長槍有靈性似的，飛回他的手中，扛在肩上，不自覺的模仿起扛大鐮刀的死神艾比。此刻，魏獨儼如地獄深淵中的惡魔，怒髮衝冠，氣勢懾人至極。

「守夢。」他冷目掃過懸在天上的監視器，緩緩說道。

守夢和秦志醒先後抵達。守夢聞言，立時點頭，結出一個法印，張開夢界：「蝴夢之景。」

源力幻化的蝴蝶同時湧現，難以枚數，顏色斑斕的罩住四周上方。「蝴夢之景」是守夢的得意招式，沒有任何攻擊性，以蝶影築成一個如夢似幻的幻境。在這個範圍以外的所有人無法看穿，即使是監控鏡頭也絕不例外。

「咔嚓」快門聲起。

「源界境中期源者。魏，小心啲。」秦志醒握住單反相機道。

鳳威瓏落地，後退兩步，一副驚魂不定的模樣。他瞄一瞄出手的魏獨，再瞥看自己手中的鳳翅刀。他震驚的並非是魏獨的實力，而是那柄長槍的黑色火焰。不知怎地，他感覺到黑色火焰有一種熟悉的氣息，甚至有一剎產生共嗚。

無可能，自己身懷的火焰可是.......這個人究竟是誰！

we live we love we lie

比魏獨搶曬風頭

噢哎 呢幾篇好撚正啊 扯左
三篇主角終於都齊人啦 睇文睇到好似睇緊動漫咁

In 路飛巴 we trust

妍希巴MVP support

呢幾篇好過癒 威可羅決定放過契弟

又見到我啦 戰力探測員

專業道具流玩家

屌你重好講

上一上水

好心急啊中出巴all in呢個故please

我想像中源界入面的研希

我記得話過係瘦削青年

唔記得轉 smart key啫

好係幾好，但出多兩篇先放過佢

唔知今晚有冇機會睇到小弟變返人型
我唔要做幾集精啊

真係諗到都覺得臭

慘

如果你冇走先，我第一個爬上你到

可能無幾集，下集就要死

既然唔想幾集都係精，咁下集就死啦

唔係掛，咁絕？
我剃度出家得唔得，唔想咁快死啊

放開祝鳳凰

用精包圍佢

再出文！

「阿魏.......」冷凝霜眼眸閃爍，迷離地呢喃道。

她視線一刻沒有離開魏獨。然而，魏獨想到過去往事，刻意迴避她的目光，撇過頭。

「洪大哥，我嚟遲喇。墳哥，無見一段時間，好似更加有男性魅力呢。果然，背後有女人嘅男人喺唔同啲，有兩個女人更甚。」魏獨打趣道，然後神色徒然一冷，朝鳳威瓏沉聲問道：「我同你做一筆交易，好嗎？」

「交易？你到底喺咩人？交代你身上嘅黑色火焰從何而來。我喺源奧教新理事－鳳威瓏......你可以唔講，不過明年今日就喺你地嘅忌日！」
「鳳威瓏......又一個姓鳳嘅。」魏獨沉吟，霍然想起當日在聖判島從天而降的強者鳳三。難道姓鳳的都是這麼盛氣凌人，不可一世？

「你大我？一、二、三、四、五，仲有一灘精液，莫非你覺得自己仲有話事權？」魏獨如是說。

的確，最初圍堵宮本香織三人，想要以眾欺寡的時候，鳳威瓏絕然猜不到最後自己竟然成為「寡」的一方。趕走一個文大春，來了三個自然流源者，現在又再來三個來歷不明的散修源者。

九對六，形勢頓時逆轉！

可是，鳳威瓏仍舊鎮定的握刀冷笑：「你覺得我喺一般嘅源界境源者？區區九個人類就想將我一軍，笑話。目光短淺，可悲至極嘅人類，哈哈哈哈！」

不知怎地，這句話傳在魏獨耳畔中，總覺得怪怪的。一句說話中，鳳威瓏兩度說出「人類」的字眼，彷彿自己就不是其中一份子，而是高於人類的存在似的。他沒有看到的是，守夢聽到鳳威瓏的話時，臉色頓時一沉，變得莫名的凝重。

「九個人？洪大哥，呢個白痴話我地得九個人呢，嘿嘿。」

鏡海唔收你阿

洪轟天也不解地看著魏獨，一時間反應不反過來。不遠處的龍天墳聞言旋即閉目感應大地的脈動。當他張開眼之時，嘴角微微翹起，古怪地一笑。

「出來吧，我嘅朋友。」魏獨長槍落地，朝四方朗聲說道。

話音一落，變故徒生！密密麻麻的黑影從叢林躥出來，把眾人嚇了一跳。來者一行十五人，把鳳威瓏一眾緊緊包圍。

這十五個人分別來自五隊參賽隊伍，無一不是源者，當中八人已踏入源界境，其餘則是化絲境的源者，手中各持不同的冷兵器，刀、槍、棍、劍、爪、杵、刀、斧等。他們神情肅穆，牢牢盯住眼前的敵人。從他們的動作看來，顯然受過長時間的嚴格訓練。

「交易者大人！」他們異口同聲喊道，聲音震耳欲聾。

鳳威瓏暗地一驚，打量將自己圍住的三個源者，目光最後停留在他們脖頸的圈印上。還未變回人形的精液........不，鐵律使口吐白沫，艱難的發出兩個音節，再噴出一大口精液。

「＠＆」（源僕）

這群人是源僕隊伍！

然而，他們頸上的黑鋼奴環怎麼會不見了？鳳威瓏一怔，當瞥看到一旁淡笑的魏獨，終於意識到這是甚麼一回事！

這傢伙肯定用過甚麼奇怪手段解放這些源僕，把他們拉攏到自己身邊！

「解除黑鋼奴環？你所做嘅事已經得罪世界上大部份權貴。相信拍賣會一完，你必遭無窮無盡嘅追殺。」他陰冷地說道。

「追殺？嘿，多謝關心。既然你無心同我交易，大家就再無討論嘅空間，對嗎？洪大哥，呢個情況叫吹雞吧？」

素來一條筋的洪轟天終於如夢初醒，濃眉舒展開來。他的大手搭住魏獨的肩膀豪邁笑道：「算！當然算！阿魏，老子當年就就話過你喺黑社會嘅棟樑啊！唔好搞咩醫術，我地兩兄弟加埋阿墳拍住上，成為世界上最強黑道三人組，啊哈哈。」

龍天墳、宮本香織不約而同反起白眼。至於默默不言的冷凝霜，則難以置信的看著亂髮被揉得更亂的魏獨。

「玩人多吖嗱？你地今舖仲唔仆街！姓魏嘅哥仔，威水啊，哈哈哈！」王子看到鳳威瓏憋屈的模樣，不禁捧腹大笑。

「交易者大人。我地已經準備好死戰。我們條命喺你嘅，只要你一句，我地全力格殺敵人！」其中一名長出象鼻的男源者鐘象成朝魏獨說道。

「殺我？你地諗清楚........殺死我，聯盟一定會將你地呢班垃圾處死！」鳳威瓏冷喝。

「處死？為奴二十載，每日如同行屍走肉。每個源僕都求一口自由空氣，為此甚至可以獻出性命，無不例外。既然已為自由身，死又有何懼？」另一名劍指刺王的女源者雲妮冷聲道。

「可以拉埋源門四傑落黃泉，我地呢班前源僕大概可以名流千古，哈哈哈。」重鋼長杵落地，光頭大漢王無極說畢，咬開葫蘆上的酒塞，大灌三口。

「你地幫我權拖延時間就夠。珍惜呢個重生機會，切勿以命相搏。」魏獨當初可意料不到他們如意堅決，不禁阻止道。

「大人，我地自有分數。源門四傑－鳳威瓏。我叫王無極，前來領死！」

「音劍－雲妮。」

「千噸象－鐘象成！」

一個接一個的源者報出名號，聲音此起彼落，士氣如虹。他們一眾心裡只有一個人......不求回報，讓他們重獲自由的男人。

魏獨！

「你－到－底－想－點？」鳳威瓏見勢色不對，此刻已無勝算，一字一頓問道。

「交易。」魏獨頓一頓，戲謔的續道：「我無興趣奪你令牌，帶埋你手下同堆腥臭精液後退一公里，否則後果自負。接受交易？」

「走啦，甩毛雀！」王子叫囂贈慶。

「自作自受。」卡洛扛住無鋒重劍，鄙夷地盯住鳳威瓏等人。

「你地！」鳳威瓏環視眾人的目光，咬牙切齒，拳頭握得咔嚓作響。他沉吟幾秒，收回鳳翅刀，雙眼瞇成兩條細線，說：「我－地－退。今日之辱，我會好好記住......一個不漏！」

語畢，他領著剛剛變回人形，略為虛弱的鐵律使與刺王等人，轉頭拂袖離去。不消幾秒，他們的身影便消失在昏暗的密林中。

當湖泊旁剩下同一陣線的眾人時，源僕隊伍建議魏獨九人先行離去，由他們留守斷後，免得鳳威瓏出爾反爾。對他們來說，競技名次已不重要，而最重要的獎勵已經得到了。

魏獨微微一揖，交代幾句後也不再逗留。他們一行九人以龍天墳為中心，八隻大小不一的手捉住龍天墳手臂，「咻」地遁入地底，朝終點出發。

明日待續.......

做乜唔殺埋佢地

終於重聚了，故事正式開始

毒撚為王！

凝霜晌度，就畀阿魏威返次

多謝巴打絲打等契弟
第二競技會緊張好多

多謝威大哥

你仲有好大發展輕間

空

Good pass

完美助攻

守夢絲打 最後呢一更

源帝巴
放心 呢個故中後段就喺你同吉姆巴show time

呢套契弟都有睇

已出

今次變精 酷刑魔研希表示仲有排玩

秋爺 契弟另一個故入面 你會出場客串

不能普渡，就唯有超渡

慢慢來

差夢生，沫沫、爆烈巴同步如飛
異軍即將集合

好緊湊！

停一停幾日 整理一下
思路開始清晰

當然，另一方面寫緊另一邊懸疑故

話說一哥同heaven大佬呢排搞緊乜 好耐冇見佢地

Where are me

一開始我好似係俾睇低的一群，但似乎會令人刮目相看咁

Slow motion

終於齊腳

未煮過相機

你係差咁d身體機能 如果有埋都幾屈吓

等～寂莫到夜深

我負責睇戲幫下手

有無巴打絲打有睇另一個故
已出文 畀吓意見契弟
異能故今晚深夜出文

睇呢邊個人情緒會高漲d

就飲完 飲完寫

快啲勤力寫

飲完寫…即係聽晚先有

恭喜春巴估中咗

酒釀路飛有冇得諗

契弟攤上床之後 一醒就今朝

都慣咗架喇

你醒到打文我仲驚

好想飲酒
文呢

唔知小弟遲d上唔上到黃猿級數呢

我係超新星級數

猿即係馬嬲啦，猴子腦

第時你會唔會煮埋我黎食

大家估今晚有冇文

唔食精液

文啊！！！

CH.18 花落誰家

「你是我朋友，不是廢物。」

競賽島上，距離荒野存活戰的完結時間尚餘十分鐘。

中央盤地，顧名思義就是整座人工島嶼的中心點，三面環山，綠意盎然。在翠綠的山巒襯托下，盤地散發著自然而靜謐的氣息。

盤地佔地極廣，中間鋪了一個直徑二百米，像武鬥大會的巨大平面磚地。若從上方俯瞰下去，便會發現磚與磚之間的坑紋縱橫交錯，剛好是十九乘十九格，九個黑色點平均佈在磚地的九個方位，儼如一個放大了千倍的圍棋棋盤。

棋盤的天元位置，築起一個三米四方形高台。此時，監督安倍兼直坐在上面，翹起二郎腿，慵懶地呷著熱茶，徒弟陳山橋則負手站在其旁，一副若有所思的模樣。

在高台的四方豎著十二道黑色圓柱，由高至低，分別代表十二隊參賽隊伍的到達順序。換句話說，圓柱就是這場競技的真正終點。圓柱上足夠三個人同時站在上面，當參賽隊伍全體踏在上方，機關便會自動發動，構起一道半透明的光罩，外人無法再對其攻擊。

這個時候，其中九道黑色柱上已被先後抵達的隊伍認領，包括龍天墳等人。

在最高的圓柱上的參賽隊伍是三個灰色斗蓬客。在要塞中，沒有人會猜到這場競技的第一名居然不是源門四傑，他們無不好奇這三個神秘的斗蓬客到底何方神聖。

其次的是文大春的隊伍。

文大春抱胸環視四方，視線幾度錯落在後來的宮本香織等人身上，滿意地點頭。他身後的牛大力也許是閒著沒事幹，居然跟年輕同伴在柱上健身，像雜耍一般倒立和掌上壓，讓眾人不禁掩嘴偷笑。

「呵！哈！三百零一......三百零二，比啲掙扎！」

第三名，酷刑魔陳研希。

陳研希這時坐在圓柱上，接過手下遞來的麵包。他的食指幻化成牛油刀，在一塊形狀參差肥膏上抹來抹去，然後塗在麵包上，再夾兩片風乾火腿，吃得津津有味，大呼過癮。

第四名，魏獨、守夢和秦志醒。

第五名，龍天墳、洪轟天和冷凝霜。

第六名，宮本香織、王子、卡洛。

對他們來說，誰先誰後也沒有多大分別，反正最珍貴的源界果都已經無份。至於獎金甚麼的，大家都是一伙的，所以也懶去計較。

第七名和第八名是源僕隊伍，而且兩隊都是這邊世界中赫赫有名的源僕，其中最強的分別是強化流源者托爾斯，綽號「鐵頭大兵」。另外一人則是第二隊的自然流源者嚴霧隱「透明殺手」。

第九名，莫展平的隊伍。

當莫展平三人氣喘吁吁的爬上圓柱時，之前曾有一面之緣的魏獨不禁愕然。

是幸運嗎？這個表面愣頭愣腦的大叔恐怕沒想像般簡單，魏獨暗忖。

同時，第一名的灰蓬客視線落在莫展平身上，也得出同一個結論。為首的灰蓬客對身後恭敬的手下悄聲道：「呢三個人有問題。跑到喘晒氣，但一滴汗都無。如果無估錯，佢地比秦志醒等人早到，為免惹起其他人注意，所以一直隱於林後。」

「秦志醒？嗰個廢物？嘿。」

「……..無謂嘅說話我唔希望再聽到。」灰蓬客清冷地喝止道。

「知道，小姐。」

就在第一競技剩下五分鐘時，被逼得後退一公里的鳳威瓏和鐵律使隊伍終於抵達，分別成為第十跟十一名。他們這次的表現可算是讓要塞的來者大跌眼鏡，有的更因此身家縮了一截。

鳳威瓏拍動火翅飛上圓柱。甫停下來，他陰戾的盯住魏獨眾人。三柱上的魏獨一行九人沒有退避之意，雙方對峙，氣氛一時變得緊繃起來。

「下一場競技，你地唔會再有咁好彩。」

「亂黨……..必須肅清。下一次，我唔會再變精液。」鐵律使指著龍天墳說道。

「我地拭目以待。」魏獨和龍天墳笑道，其餘的同伴點頭。

時間只有三十秒，最後一道圓柱的位置仍然懸空。就在最後關頭，一陣清風在盤地上「呼」地劃過，三道人影終於出現。

「等埋呀！！！！」

步如飛、刑爆烈和花柔生及時趕至！

「阿飛，我都叫你塞住先！忍耐力喺成為男子漢嘅先決條件。」刑爆烈罵道。

「屌啊，屎意一起，有如萬馬奔騰，你估我想？！你可以扑嘢，我唔可以屙屎？」步如飛撇嘴應道。

花柔生沒好氣地一笑，瞥向下方的師父安倍兼直，說道：「師父，我本來第一名囉。不過因為有急事，所以拖慢咗呢，嘿嘿。」

對的，所謂人有三急，一切都因為步如飛的急「事」惹的禍啊！

無論如何，十二隊勝出隊伍，終於齊至！

遲來的文

成日以為牛老係化獸流

牛老唔算喺化獸流，不過萬法不離宗

至於春巴你呢

我會係咩呢

田徑組

有冇得化獸又幻覺兩邊都有咁咖?
例如化獸做九尾狐

我唔係叫姜橋咩 點解無端端變左陳山橋

唔通今篇我的戲份會好多

個名令我諗起陳山聰

姜橋先正確
契弟腦殘，陳山橋喺最初諗嘅名

咁咪變姜聰

no offense,陳呢個姓係任何文章入面出現都會覺得好似無乜誠意咁

蒸魚一流

對唔住囉

得罪研希巴無運行
三文治好唔好食

之前睇 youtube個 film theory，好似話食人肉會多啲脂肪，係唔係會易啲整肝醬

岩啦 快d搞埋爆裂單

花生油

I mean陳山橋個意境唔夠高,讀落唔夠優雅

你做花生油先啦

今晚契弟呢邊無文
另一個故出咗
聽晚保證有文

冇時間一口氣追第二篇文

你啲保證仲有人信架咩

飲完有文架喇…

神在此留名

Pish....

cool駱駝

今晚

又要等聽朝先睇得

「嘟嘟，嘟嘟。時間到，荒野存活戰結束。」安倍兼直放下茶杯，站起來拍手，環視眾人。

「身為監督，我相當欣賞各位呢三日嘅表現，智慧、勇氣同埋慾望。希望大家之後嘅第二競技可以為我帶來更多驚喜，咯咯。」

「第二競技？」眾人暗忖。

安倍兼直彷佛知道眾人心裡的疑問，乾笑兩聲，再說下去：「成功到達終點嘅十二隊參賽隊伍，有資格參加第二競技。第二競技嘅勝出隊伍同樣可以得到源界果，所以即使剛完結嘅存活戰之中得唔到第一，亦無須灰心。喔，提提各位，即使第二競技無法勝出，大家亦會得到獎勵。」

他頓了一頓，古怪地笑道：「並非源幣，而喺財富無法比擬嘅機緣，參悟化身嘅機會。」

「化身！？」

除了從另一個界面而來的魏獨等人一頭霧水外，在場一眾不禁失聲大叫，震驚不已，激動的目光紛紛投向安倍兼直。

「卡洛，化身到底喺咩？」宮本香織見卡洛和王子神色激動，悄聲問道。

「化身........源聖嘅證明。每個源聖都擁有化身。我之後再同你解釋。」

這時候，鳳威瓏忽然插話，提出質疑。

「安倍監督，口講無憑。雖然閣下實力不容置疑，但講到為大家提供如此驚人嘅機緣，未免誇大吧？」

安倍兼直毫不在意鳳威瓏的挑釁，臉上的笑意倒是更盛。

「哦哦，一隻血統不純嘅雜毛雀居然質疑本監督呢。也罷，小橋。人地要證明，你就表演一下吧。」
姜橋微微點頭，從高台一躍而下，從衫袋中抽出一張印著古樸陰陽圖紋的神秘卡片。大手把卡片彈上半空，單手執起魚竿一往上一抽！

「海－王。」

話音一落，姜橋身上的源力噴發，沿魚竿而上，源源不絕的沒入卡片之中。當卡片吸收源力後，登時綻射出百呎靛藍色水芒，炫目得讓在場的眾人瞠目結吉。

水芒宛若水龍卷一般匯聚，一息之間便幻化成一尊高兩丈的巨靈！

這尊巨靈屹立於磚地上，白花花的波浪卷髮連著長鬍，一雙海藍的眼瞳炯炯有神，臉龐古井無波，身穿飄逸白袍，手執長戟，氣勢懾人！

「呢個就喺我所講嘅機緣囉。小橋手上嘅卡片可以算喺一種增幅器，引導源者嘅源力，施展只屬於源聖境以上境界嘅化身。當然，呢張於片必須配合我佈下嘅結界陣，先可以發揮作用，一旦踏出呢個盤地就會失效。第二競技之中，大家將會利用化身作戰，到時候自然會明白，嘿。」

「收。」

姜橋一聲令下，身後的化身「海王」登時化成霧氣，消失在空氣之中，懸浮在頭頂的陰陽紋卡片落在他的掌心之上。整個過程中，眾人目不暇接，連鳳威瓏冷哼一聲也不敢再說三道四。

「好吧，既然大家已經無問題，咁我就開始發放第一競技嘅獎勵，免得俾人話我呢個監督空口說白話呢。」安倍兼直意有所指，目光一度掃過鳳威瓏。

他振䄂一摔，一十張儲了過億以上的源幣電子卡片分別射向柱上的隊伍。同時，每個久伍也獲發三張陰陽圖紋的卡片。

龍天墳接過電子卡片，並沒有好奇，隨手放在口袋中。在這幾個月的旅程中，他們這群外來者已經對這種源幣電子卡片毫不陌生，不就是這個世界使用的提款卡罷了。

「第一名無源幣，不過有一顆源界果，接住吧，博靈族嘅小才女。」

一顆散發出淡淡源壓的果實飛向第一名的灰蓬客。灰蓬客接住源界果，先收好，然後徐徐解下頭笠。

為首的灰蓬客露出一張清秀可人的臉蛋。這個女生正值雙十年華，長髮像扇般披散兩肩，肌膚白滑如玉，五官標緻，柳眉豐唇，兩顆大大的黑眼睛流轉靈動之色。

預言才女，宋靈兒。

博靈一族，以靈智流為主的六大源族之一。安靈兒，正是博靈一族的大小姐，傳聞聰慧過人，能夠預知未來，曾為不少達官貴人趨吉避凶，其父曾是源帝的智囊，助源帝開邦立國，宋明博，綽號百曉生。

宋靈兒環顧其餘十一道柱上的眾人，停留在渾身僵直的秦志醒的臉上，不著痕跡，然後回到安倍兼直身上。

她微微一躬，溫和地說道：「多謝你，安倍監督。小女子已經急不及待，想見到自己嘅化身到底長成點。」

安倍兼直應道：「哦？我仲以為你已經睇到自己將來呢。至於源界果呢啲小事不值一提。不過啊，你倒算知分寸，懂得尊重我呢個兼職監督。」

與此同時，秦志醒不經意地縮在魏獨身後。守夢見狀沒有出聲，而魏獨亦敏銳的察覺秦志醒的異樣，卻沒有即時道破。

秦志醒好像是靈智流的源者吧？他心裡暗問。

「咳咳，時候已經唔早。大家身處嘅位置地底喺一個行宮，今晚就休息一下，好好聚舊。」安倍兼空嘴色微微上揚，深邃的目光劃過魏獨一行人。

「行宮內有訓練室等唔同設施。一陣亦會有聯盟管事上島為各位服務。另外，我要提醒各位，行宮內嚴禁隊與隊之間打鬥，否則即時取消資格咯。」

「四日後，將會進行第二競技－棋羅化身陣。詳細內容，我明日早上會為大家講解。宜於宜家就........Bye Bye 囉。」

十二道圓柱忽然一震，變成一條直通地底的滑道，眾人感到一陣龐大的離心力，還未回得及神來，便「咻」地消失在地面上，抵達地底行宮。

訓之後睇到
多謝中出巴

雜毛雀

＊＊＊＊
倘大的地下行宮像一個放大了百倍的蟻穴。當然，一般的蟻穴絕對不如這個行宮一般先進好了。

行宮以不知明的多化金屬所製，用魏獨的話來說，這就像動畫中的宇宙級機械人母艦船艙。不過，他帶隊，領著洪轟天、王子和步如飛進行地氈式搜查，沒有發現機械人的蹤跡，所以最後否定了這個說法。

沒有宇宙級機械人；沒有宇宙級黑幫堂口；沒有宇宙級浪漫餐廳；沒有宇宙級廁所。

沒有！

媽的，通通都沒有！

這個結果使他們四個白痴意興闌珊，失落了好一會，將這座行宮的評級由A級直接下降至最無趣的級。這個白痴小隊本來應該還有一個隊員，秦志醒。可是，自從抵達行宮之後，他便一言不發，把自己困在隊伍的房間中。

龍天墳、卡洛、宮本香織、刑爆烈、花柔生倒是認真的整理這幾天的戰鬥經驗，在行宮內的其中一所訓練場中靜修。期間，生性好戰的卡洛和男子漢刑爆烈兩人不打不相識。刑爆烈不施展射日狙魔弓的情況下，勉強跟卡洛打成平手。

花柔生沒有參戰，只是不時若有所思的打量刑爆烈。當然，這跟要塞中的畢穎螢脫不了關係吧。

至於守夢和冷凝霜兩個理性派的女生則在行宮的另一個角落，互相交流自己所知的訊息，不知不覺便以一個團體的角度分析形勢。

晚上十一時。

魏獨研究那張陰陽圖紋卡片過後，重覆把丹道和針術的運氣吐納練了十遍，然後把一直躲在被窩的秦志醒拖出去，讓他跟龍天墳眾人好好認識。

他們花了五分鐘，終於穿過曲折的通道，到來中史區域。

這裡的中央是一個鵝蛋形的共同休息區，可以同時容納百人。休息區有四條主要通道，接駁一眾隊伍各自的房間和設施。休息區角落內擺放幾張長檯和椅子，不遠處還有一個長長的書架。

此時，相約好龍天墳和宮本香織等人還未到，宋靈兒坐住椅上翻閱書籍，兩個年紀大上一點的同伴則百無聊賴地坐在一旁陪讀，活像兩個陪公主讀書的書僮。

宋靈兒聽到腳步聲，扭頭一瞥，赫然與迎面而來的秦志醒目光對上。他們兩人同時僵住，一時間像石化一般似的。

「阿醒，你識佢？」魏獨鬆開抓住秦志醒衣領的手問道。

秦志醒沒有回答，轉身想要離開這個地方。然而，這時候伴著宋靈兒讀書的兩個男源者發出冷笑聲。

「哈，秦志醒。估唔到呢到都會見到廢物。」

「喺囉，大哥。唔通人地以為自己可以借競技威返一次畀家族睇，等安叔叔回心轉意？廢物嘛，連個腦都喺裝滿垃圾。」

魏獨皺一皺眉，回頭向秦志醒問道：「阿醒？」

「魏，我地走吧。」秦志醒如喪家之犬，垂下頭應道。

「厚面皮。無錯，走啦，廢物！」

一聲接一聲的「廢物」在休息區中迴響著，吵耳難聽至極。

正當宋靈兒想要出言制止之時，「砰」的一聲毫無預兆的響起！

鳳離槍落地，帶著濃烈殺機的迅疾槍芒從源者兄弟兩人之間穿過，在牆上留下一個深坑，擦身而過的槍勁使兩個實力不怎麼樣的靈智流源者冷汗直冒，大氣也不敢喘一下。

「秦志醒，你記住，你喺我朋友......並非廢物。」魏獨努力按下心頭的殺意，沙啞的說道。

「第二競技，我會令你兩個變成廢物，徹徹底底嘅廢物。」他目光冷洌如刀，氣勢磅礴得連宋靈兒也看不透他的深淺。

醒巴戲份來鳥

好有霸氣

我同異軍會唔會有故事線 感覺好似冇得埋堆

未咁快唧

You are not alone.

一陣覆巴打絲打 做緊運動

呢更魏獨好型

偽毒好型呀

有，變做蒸魚俾佢地食

其真呀醒個能力真心勁，用得好的話打手同輔助兩方面都可以好幫得手
閃光燈有無得變做精神攻擊或者閃到人地睇唔到野？

今晚都有文

戒酒

神巴打

血統不純

最重情嘅主角

個故暫時好似得阿醒哥係輔助型角色

下一更你又過吓場

到底醒巴同宋靈兒之間有咩關係呢

我都係

又出黎派膠？

出黎煮早餐

龍氏土魷

幫人變精so9sad

最強控場技能

組合技

我估 醒巴同靈兒有愛情線

話說黑龍有冇機會出現係呢個世界 要睇緊春巴 恐龍play很危險

你塑造到佢咁型，我差啲就想中途轉機攪魏獨

來，一齊抓住夏天的尾巴

又去？？？

拎一日補假去同陽光玩遊戲
成個沙灘都喺50路

沙灘最美的風景是人
女呢！！

當我冇講過
唔想做耆齡王

好感動！現實中都有人咁同我講過！所以一直都好感激佢！令我憶返起往事 下場打到佢地變廢柴

東京已經入秋，開始轉涼了

一排冇睇到 原來仲未拎便當
我希望我之後會從良啦

真系好撚正， 一星期內睇哂外傳同正傳。
真系正到爆。不過到現在睇哂要追，好頂引
路飛。快啲寫啦 你只系鐘意寫 一日要寫三

系你老...

其實醒哥個異能係咩

系你老…

好似係睇前/後幾秒既野？

好想睇化身s

契弟呢邊今晚會較夜出
先出另一邊

我影人相就可以試展異能，可以睇人過去，進階技有驗人源能指數，減慢人動作

契弟並無劇透.....

不過呢，某一個地獄可能醒巴可能有興趣

其實我幾睇好醒巴既潛力

不能成為最強，卻能成就最強

唔知今晚幾時有

「咚咚，咚咚。」

不遠處傳來一陣叩桌的聲音，頓時吸引魏獨等人的注意。原來，陳研希一直坐在角落的小餐檯上，一邊呷著紅色酒液，一邊欣賞他們的好戲。

「你地啊，打還打，記得留返條屍骸畀我，唔好浪費，咪做大嘥鬼，𠹳。」他陰森的笑道，笑聲讓眾人毛骨悚然。

他說罷，繼續自顧看的品嚐美酒，沒有理會眾人奇怪的目光。

與此同時，連接休息區其中兩條通道上同時響起密集的腳步聲。第一批來者是龍天墳、刑爆烈、宮本香織等人。洪轟天走在最前，大搖大擺的堵住通道入口。由於魏獨和源者吧弟的爭吵聲在通道上迴響，他們還沒來到，就已經知道大概。

他豪邁勾住秦志醒的肩膀，視線掃過渾身寒意的魏獨，然後落在宋靈兒三人身上。

「我兄弟嘅朋友，就喺老子嘅朋友。你地頭先邊個大大聲聲嗌『廢物』？哥仔，你就喺秦志醒吧，你講一聲。我洪轟天就打撚到佢地終身殘廢！」

守夢迅雷不及掩耳般，扯下秦志醒一條頭髮，閉目然後徐徐張眼，對源者兄弟冷聲說道：「喺你兩個。」

這時候，鳳威瓏和鐵律使從另一條通道並肩而行，來到眾人面前，氣氛立時變得緊繃起來！

「哦？仲以為邊個咁大口氣，原來喺你地呢班人。魏獨，亮出武器，睇來你急於一戰，對嗎？你會有機會，希望第二競投可以快啲對上你，睇住你跪地求饒嘅可憐相。」

魏獨沒有答腔，平靜地直視鳳威瓏。

「宋小姐，你地大可放心。六大源族本一體，大家可以互相幫助。」

怎料，宋靈兒卻柔聲拒絕。「鳳理事，你嘅好意，小女子心領。」她對魏獨微微一躬：「小女子管教無方，族內子弟有所得罪，希望魏先生同大家能夠原諒，我代佢地道歉。」

「大小姐......」源者兄弟不滿，想要阻止。

「你兩個收聲，否則回族之後，視為干犯以下犯上之罪，逐出家族。我地走吧。」

「知道，大小姐。」他們心不甘情不願的尾隨宋靈兒而行。

離開休息室前，宋靈兒踏在通道上，忽爾停步。

「魏先生，請聽小女子一句，若然可以的話，退出第二競技。否則.........我見到你會死。志醒哥哥，源者嘅世界弱肉強食，並唔適合你。」

語畢，宋靈兒低下頭，領著源者兄弟急步離去，消失在眾人的視線中。

「連博靈族嘅預言之女都話你會死，恐怕到時殺死你嘅人喺我呢，哈哈。」鳳威瓏不屑的笑道。

「咁你到時會陪葬，連同你嘅家族......源奧教，一個不剩，為佢陪葬。」冷凝霜從眾人身後踱步而來，平靜的說道，複雜的目光停留在魏獨臉龐上，冷艷的臉蛋上看不出喜怒哀樂。

魏獨微微一怔，避開冷凝霜的目光。

「阿魏，我地走。刁那咪，邊個偷你條命，我就搶先一步偷佢條命，嘿。」龍天墳挑釁地說道。

如是者，他們一行人在鳳威瓏陰寒的厲目中離去。

今晚出少一啲

跪求巴打絲打抽少少時間睇吓契弟同步出緊嘅懸疑故，故事已度好晒，保證唔會爛尾

有咩改善地方，隨便同契弟講

死完又返生
然後我就領便當

唔好咁講啦 雖然真係得好少人...
中出巴加油啊

溫書溫到冇時間覆 齋睇

如果我係啊魏，我會想快d死，死多幾次

同舊登都喺同一句 只要仲有巴打睇就會寫

利申：唔知呢到有幾多好似古鐵巴嘅巴打，由舊登過來

契弟一直都想兩邊出文 可惜無咗account，唯有暫時擱置

藍月巴 讀書緊要過契弟啲文
比心機
未到你showtime

好似孟婆咁講
太早收皮落地獄 有入無出
就會真喺死
九幽十八獄，一獄比一獄險

枕頭巴

忙完幾日 終於有文

我有睇嫁 不過好少回post

舊登cd rom here

即係啊魏要達成某d條件/注定某d時刻先可以死？咁跌死係咩玩法

實情係嚇死

好彩嚇死同跌都係計一條血

無錯 不過我諗第二輪 魏一定會死，不過會死得好辛苦，之後再黎弱殺班撚樣

出一出文

＊＊＊＊

龍天墳和魏獨一眾齊聚在倘大的訓練場內，圍成一個大圈，把秦志醒包在中間。

「醒，我同陸大哥識你幾年，從來無聽過你晌博靈族中嘅事。我記得你只喺略略提過自己喺連外圍成員都算唔上嘅源者。」

「你同預言之女宋靈兒喺咩關係？以我所知，你地兩個應該大纜都扯唔埋，對嗎？」魏獨開門見山問道。

眾人點頭附和，步如飛將一把花生塞到王子手中，一同在外圍的角落食花生，笑看秦志醒親身說法。他們直白的和議道：「無錯啦，一個名不經傳嘅化絲境源者，一個六大源族嘅天之驕女，拍偶像劇咩？哈。」

「Right！英雄所見略同，哈哈。」

「殊！」眾人怒瞪，步如飛和王子聳肩乾笑。

秦志醒苦笑：「佢地無講錯。一個小源者，一個高高在上嘅源族家主獨生女，嘿。守夢，你記得我同你喺幾多年前認識嗎？」

「四年前。」守夢輕托眼鏡應道。

「四年前，我剛剛被逐出源族。不過，呢個唔喺事實嘅全部。我被放逐嘅真正原因並非單單因為實力不濟。」他吸一口氣，黯然續道：「事實喺.......我同靈兒偷偷交往，畀宋叔叔知道之後，一怒之下趕走。嗱嗱嗱，你地唔好咁望住我.....我同靈兒之間好純潔，我仲喺處男。」

「我估到喇，你一定因為幫宋靈兒影埋啲淫照，畀人地老竇發現啦。」龍天墳說。

「我地影嘅相有著衫.......不過呢個唔喺重點。重要嘅喺，我喺廢物。我其實本來喺博靈族內門子弟，爸爸當年大戰戰死，由靈智流嘅大長老撫養成人。雖然，我十三歲成為源者，源力儀已經檢測過我無資質成為強者，但大長老同宋叔叔都對我好好。」

「源力儀？」一直保持沉默的刑爆烈聽到這個陌生的詞彙，不禁提起興趣。

「喔？你地唔會未用過源力儀吧？」花柔生聞言，與這個世界長大的源者不約而同感到訝異，看向一臉困惑的龍天墳等人。

「聽都未聽過。」洪轟天帶頭大咧咧地嚷道。

其他人也舉手認同。

花柔生饒有趣味地問道：「莫非你地喺......」

「懸賞者。」眾人站起來，滿不在乎的說。

魏獨和龍天墳並肩而立，補充道：「反正你地遲早都會發現。我地不妨直說，我地來自另一個世界。」

「有趣有趣，果然喺一班怪人。」

老實說，即使他們沒有坦誠相告，相處了幾個月，作為同伴大概都猜到一二。

花柔生長話短說，解釋源力儀的甚麼一回事。源力儀是一部超精密儀器，可以探知源者的能力傾向哪一方面，而且將其潛力數據化。六大源族都各有一台源力儀，用來區分源者，將剛出現源力的源者歸邊，而屬於自己一族的再細分，潛力愈高，自然愈受重視。

「我八歲成為源者，當時潛力七千。我師兄高我少少，七千二百。」花柔生笑道。

「六千。」卡洛說。

「同樣六千。」王子舉手道。

「題外話，傳說有一種人喺『先天源者』，又稱為『異類』，一出生潛力已經以萬計。不過是真是假就不得而知。唔知你地又會喺幾多呢？嘿嘿。」

「喂喂。」

「喂喂！你地可唔可以聽我講埋先。我剛成為源者檢測過，潛力只有九百。」秦志醒聽到花柔生等人的數值，快要哭了。

「一千？」王子掩嘴偷笑。

「哼，你地想笑就笑吧。反正我本來就唔喺戰鬥嘅材料。博靈族同宋叔叔待我的確好好，但如果要成為靈兒嘅伴侶就遠遠不及吧。靈兒五歲成為源者潛力九千，而我只有九百，哈哈哈哈。所以，叫我廢物不無道理。如果我喺一族之主，都唔會將自己獨生女交畀一個弱小源者照顧 ，對吧？」

醒巴

聽日會出呢一邊先
要幫屋企返工 晚上出文

韓巴

春巴舊登都喺呢個名？

死好彩（戲劇效果）
之後無咁輕鬆喇

Btw風流巴

咁時先講廿幾歲先變成源者代表咩
你文中明明講緊愈細變成源者愈好
廿幾歲既最多咪廢d, 但班主角又唔係，再者做咩要追殺佢地

最後一更 柔生巴提到一種人
「異類」呢個詞曾經出現過
暫時不劇透

係

靈兒成九千仲高過我同師兄一大截

應該佢先係四大

源力同使用者相輔相成
唔識點用嘅幾高都冇用

推埋呢邊

四傑都係男人，會唔會關事

唔通有另外源門四嬌

原來係我的女友 ，實力弱小但唔代表保護唔到女友的

潛力高 因為掌握絕無僅有嘅大預言術
但即時戰鬥力比四傑弱
靈智流好少戰力強嘅源者

例外：鏡海和尚，識控心嘅阿心

無錯

感激文澄巴

契弟無性別歧視

女角呢一季會回來鳥

無潛力，無雞髀食

阿墳佢地全都係異類 所以先比人送走？

而且有出現先天係源者依句
姐係有分兩種？

不劇透

先天源者正是異類

或者先天源者先比人禁到23歲先發現

已經劇透哂

我諗 正正因為先天源者潛力太強 所以要係佢地懂事之前會將佢地既源力封印
我諗鏡海係因為驚異類比源帝惡意利用 所以將佢地帶去另一個世界 再由煙老佢地培養成材
異類=神既繼承人？好想知個迷底

無話係你,我話個世界觀啫

樓主出文快d我地咪快d知囉

遲來的文

「女人嘅嘢都喺墳哥比較清楚。墳，呢件事你點睇？」魏獨不經意偷瞄對面的冷凝霜一眼，問道。

「刁那咪，如果邊個偷走我女人，就要有被殺嘅決心囉。秦志醒，呢幾日我幫你特訓。雖然你並唔喺做神偷嘅料，不過我可以幫你變成真男人，第二場競技好好出一口惡氣。」

龍天墳這幾個月來，除了修練諸土靈訣外，最大的樂趣就是對弟子藍月地獄式訓練。現在藍月不在，一時技癢。當然，這也離不開自小受煙老教導，耳濡目染之下，龍天墳在教導他人這方面的確有幾分本事。

「男子漢，轟轟烈烈，風光接得美人歸！」

「誰擋則戰！」

刑爆烈和卡洛兩人聲如洪鐘，像唱雙簧一般，使秦志醒抑遏在心底中多年的火焰再次燃燒起來。

他抬頭環視眾人，無神的濁目綻放出湛然光采，牢牢抱住手中的相機，咬牙道：「好，我」

話題完結後，他們一眾互相認識。不消一會，已經混熟，一個小團體漸漸成型。

至於跨世界而來的龍天墳和洪轟天等人，雖然本來屬於敵對勢力，可是說到底，大家其實都沒有甚麼大仇，介蒂隨談笑一泯而過。

期間，魏獨還忿忿然的介紹不知所終的沈夢生；洪轟天則說到樂若沫。

「畀我見到沈夢生，佢就知味道。」魏獨還記恨當日被傳送至半空，嚇死而練成九死神功第二層的悲慘故事。

「樂若沫此女雖然經常惹麻煩，不過希望佢吉人天相吧。」洪轟天如是說。

他們並不知道，自己在第一競技，以上被點名的男女卻在身處要塞之中，一個因為賭錯第一名而失落；一個則胡吃海喝。

至於花柔生，因為跟師兄姜橋情同手足，而後者又不場，所以隨手一揮，以藤枝築起姜橋的形象，對眾人講解。

當談到姜橋時，大家不禁想早前起在地面時，姜橋以卡片喚出海王化身的情景。對魏獨等人而言，化身甚麼的十分陌生。雖然穿越世界至今將近五個月，可是他們對源者境界和勢力分佈仍然懵懵懂懂，像踏石過河一般似的。

這時，宮本香織終於提出一個大家都藏在心裡的問題－陰陽紋卡片。

「你地有無試過呢張卡片？化身其實又喺咩一回事？」她從袖袋掏出卡片問道。

守夢見眾人如此，輕嘆一口氣，慣性的托眼鏡，站起來，徐徐走到圈的中央。

「以你地認知，源者分幾多個境界？」

「四個？」眾人異口同聲說。

如是者，守夢宛若開始解說。

解源境，按字面直譯，就是解放源力，沖破凡人的桎梏，一躍成為源者，身體產生異變，擁有各種比超乎常人的能力。龍天墳等人在原來世界遇到的「異能者」，十居其九都是解源境的源者，天元和始不在此列。

解源境分三層次，小成，大成以及圓滿。

解源化絲，是兩個概念，同時也是一個過程。當解源境達至圓滿後，便會陷入樽頸，即使在修練間汲取再多源力，也無法寸進。在這個世界中，苦困在解源境多年的源者比比皆是。

要從到化絲境，需要的「明悟」。

這可以把身體視為一個盛載源力的器皿。若器皿的體積不變，即使源力再多再強，也發揮不了無用途。所謂化絲，就是將「器皿」改變形狀，化成盤枝錯節的脈絡，由中央向外延伸，遍佈四肢百骸，甚至每一個竅穴，讓源力充份發揮。

化絲境的源者看上去跟解源境沒有多大分別，可是放在戰鬥中，卻是天地之別。化絲境的源者對上一般解源境的源者，能以一敵三，是絕對是沒有懸念的碾壓。

化絲境同樣分三層次，小成，大成以及圓滿。

在場的眾人之中，就魏獨和秦志醒停留在化絲境中。前者無限接近圓滿，後者則在大成停濟了整整三年。

「源聖…....」守夢說到裡面，脫下眼鏡，隨手舉起陰陽圖紋卡片，杏目綻射光芒。

白茫茫的源力纏上卡片，然後跟姜橋在地面時一樣，瞬間幻化出一個化身！

不同的是，守夢的化身並非威風的海王巨靈，而是一個跟守夢一樣高度的仙子。

仙子淡紫長髮，明亮紫眸，背後長著一對柔和粉色蝴蝶薄翅，纖手交叉抱胸，散發出聖潔的氣息。化身四周的空間微微扭曲，如夢似幻。若是看久了，讓人不知不覺變得渾渾噩噩，彷彿要跌進夢鄉。
守夢的化身－蝶妃！

「化身，一般而言，喺源聖嘅證明。而源聖真正應該稱為晉聖境。」

解源化絲，超凡晉聖。

晉聖境和化絲境之間又是質的不同，是絕對的蛻變。在這個世界中，晉聖境可算是舉世強者。普天之下，寥寥可數。要踏入晉聖境，必須利用源力化絲，再把之具象化，創造屬於自己的化身。

化身等同另一個自己，受自己的意念驅使。源聖愈是強大，化身的力量愈是恐怖。同時，化身的力量在戰鬥中會為主人加成。

跟前兩者沒有分別，晉聖境也分三層次，小成，大成以及圓滿。

「化身......仲有好多用途，例如『化甲』。不過，呢一方面暫時就太遙遠，暫時撇到一邊。我地利用呢張卡，可以喚出化身，從而感悟，有利將來突破至晉聖境。花柔生，你師父所講嘅機緣應該就喺呢一個參悟嘅機會。」

「晉聖境再上呢？」宮本香織想起宮本一刀齋強橫的實力，既是自豪，又是震驚。

「神，源神。解源到化絲，再而入聖，有三大階，一共九個坎。九乃數之極。九九盡而歸一，最後由人變成『神』，可算喺另一種存在。不過，源神並唔喺盡頭......」

「守夢，你好似比我仲清楚呢方面呢。」花柔生好奇問道。

守夢愣一愣，應道：「略知人二，不過皮毛。」

明日待續......

之前成日講嘅源界境唔喺呢個系統入面？

唔係仲有半神境咩

契弟更正
第一個境界喺 源界境

當半神喺晉聖境圓滿嘅樽頸

之前寫得太草率 想整理一下個系統

姐係解源境？

如果係更正第一境係源界境，始同天元唔會on9到以為第一境係巔峰掛

源界境唔係化絲同源聖中間咩

可唔可以整個等級表
依家有D混亂啊

無限支持

跟住最新版本黎睇，update下先

出一出文先！

魏獨銳利的發現守夢回答時的神情有異，卻沒有說出來。跟以前一樣，每當守夢談到自己的事便刻意輕描淡寫。

如是者，他們眾人站起來，各退兩步，舉起手中的陰陽圖紋卡片。他們同時催動源力，借卡片作引導，喚出自己的化身。

空氣中的源力節節攀升，愈發濃郁。密封的訓練場上一時間揚起一陣陣微風，漫天光芒綻射，閃爍耀眼。

洪轟天大咧咧地叉腰，看著自己的化身嘿嘿一笑，電光的雙瞳滿意之色。

「化身－雷霆白虎！」

沒有意外，洪轟天喚出的化身是一隻渾身纏繞黃色電光的白虎。這隻白虎威風凜凜，額上的黑色「王」字紋格外搶眼，虎軀肌肉澎湃，利齒和利爪彷彿能輕易把敵人撕成碎片。

此時，白虎在洪轟天身邊踱步，尾巴一擺一擺，發出低沉的嘷叫聲。

「哈哈哈哈，老子將來成聖，拖你出去講數就威水喇，邊個唔妥就咬邊個！邊個黑社會大哥會有大老虎做護法？哈哈哈」洪轟天如是說。

冷凝霜腳下的地面結出一層薄冰，瀰漫徹骨的寒意。

「化身－雪女冰麗。」

她喚出一個可愛的長髮少女化身。她把少女命名為冰麗。冰麗長得嬌滴滴，精緻的臉蛋卻是一片清冷。她身穿白色紗裙，赤足離地，雙手捧著一個晶瑩的冰花。

當聽到「冰麗」這個名字時，魏獨猛然一震，一絲痛苦之色一閃而過。這個名字是他當年與冷凝霜初次相遇所說的第一句話。

宮本香織，不。此時該說是兩者共生，共同掌控身體的宮本輪迴。

宮本輪迴拔出輪迴和黑龍雙刀，身上的靛藍色道服無風自動。她此時的表情詭異，上一秒古井無波，下一刻卻露山狡黠的笑容。

她身後站著一個六呎蒙臉武士。這個武士束起短髻，身披暗紅色甲冑，腰纏兩柄古樸的武士長刀。這具武士化身本就是一像武士刀，渾身散發著強烈的刀意。他背後的空氣有一個金色圓輪，輪上虛浮五個顏色不同的漢字。

棕啡色的「地」。

海藍色的「水」。

赤紅色的「火」。

淺青色的「風」。

黑白交織的「空」。

「化身.......五－輪－客。」宮本輪迴字字鏗鏘，擲地有聲。

成長於劍神源族的王子和卡洛瞥看到宮本輪迴的化身「五輪客」，不禁震驚。五輪乃劍神源族奉為聖書的五輪書，一直無人參破其中奧祕。

現在，這個五輪居然出現在他們的同伴身上！

五輪客的出現，把卡洛和王子兩人化身的光芒比下去。

卡洛的化身是一個背負啞灰色巨劍，手執暗花雕紋重盾的黑甲戰士，神情肅穆。

「化身，無鋒劍士！」卡洛身冒黑霧，喝道。

「化身－史上最完美無敵、英俊瀟灑、氣宇軒昂、風靡萬千少女........登登登登，流光王！」

王子半跪在地上攤開雙手，嘟起唇，對宮本輪迴拋出自以為最迷人的電眼。他身後的化身是一個金金光閃閃，頭戴寶石王冠，穿一身金銀刺繡華服，腰掛幼劍，皮靴的年輕男子。

照著王子的動作，化身流光王也像永婚一般單膝跪在地上，張手迎接。

「My Queen，Wong son is right here ! Are you ready for my love?! 」

「Say Yes！」

「Oh，Come in ，Say Yes，I do！」（是Come on好了）

王子像演歌劇似的叫道，讓大家不禁側目。不過，如果說這裡最有表情的化身，非王子的流光王莫屬。

好了，撇開王子這個天生的笑話不理，刑爆烈、步如飛和花柔生的化身倒正常得多。

刑爆烈喚出來的化身是一個手執大弓，背著箭筒的半人馬。

人型的上半身赤裸，短髮下的額頭圈住一條紅色麻質髮圈，小麥色的身軀紮實，腰下則是棕毛駿馬的形態，金色蹄甲落土發出清脆的鐵蹄聲。只有刑爆烈本人才清楚，他喚出來的化身樣子像極當日在洞內授他神弓的神明－后羿。

「化身，射日者。」他如是說。

至於步如飛喚出來的化身跟渾身戰意的「射日者」大相徑庭，是一個身材矮小的精靈。

有趣的是，這隻三呎精靈，身穿的並非童話世界的服裝，而是一套鬆垮垮的連身囚服，被腳鐐束縛住雙腳的腳眼位置各有一條白色羽毛。

「嘿嘿嘿，疾速之囚。」步如飛俯視化身，嘿嘿賊笑。

花柔生的化身比步如飛的「疾速之囚」更小。呃......或者，用「迷你」來形容會比較貼切。

「你真喺可愛，樹靈童子。」花柔生瞇起眼，看著站在自己手心的化身，笑咪咪說道。

他手心的樹靈童子穿麻衣，舉住一片比自己大的葉子，可愛極了。

不知怎地，刑爆烈心裡生出一股莫名比較之心，領著化身「射日者」上前，在花柔生面前繞圈陰笑。
「今次.......我贏。」他拍一拍「射日者」的馬軀笑道。

「喺嗎？你到時候就會知道樹靈童子有幾強大囉。」花柔生滿不在乎地應道。

這時候，眾人把視線移向最後三人，龍天墳、魏獨和秦志醒。

我斷

我個化身係咪土地公

但中出巴話第一個境界喺 源界境

一個拎住柺杖既老人家

放假有冇加更

睇返之前嘅對白 源界境應該係勁過化絲
境

化身極靚
多謝中出巴

btw 我係夢夢

我都記得係

早幾分鐘都仲見到舊名 啱啱改？

磨牙！

一陣會有文！

電腦同電話都無電
返屋企出文

Btw,尋晚一更會重出 （因為有bug)

境界：

解源境
化絲境
源界境
晉聖境

中出俾多d我啦

想重出當一更

THIS

啱啱喺第二個Post差啲自爆

秋應該踏入左化鳩境

重出噚晚嗰更，再完埋呢一段

承上文：秦志醒訴說自己的往事........

「女人嘅嘢都喺墳哥比較清楚。墳，呢件事你點睇？」魏獨不經意偷瞄對面的冷凝霜一眼，問道。

「刁那咪，如果邊個偷走我女人，就要有被殺嘅準備囉。秦志醒，呢幾日我幫你特訓。雖然你並唔喺做神偷嘅料，不過我可以幫你變成真男人，第二場競技好好出一口惡氣。」

龍天墳這幾個月來，除了修練諸土靈訣外，最大的樂趣就是對弟子藍月地獄式訓練。現在藍月不在，一時技癢。當然，這也離不開自小受煙老教導，耳濡目染之下，龍天墳在教導他人這方面的確有幾分本事。

「男子漢，轟轟烈烈，風光接得美人歸！」

「誰擋則戰！」

刑爆烈、卡洛兩人聲如洪鐘，像唱雙簧一般，使秦志醒抑遏在心底中多年的火焰再次燃燒起來。

「收佢皮！」洪轟天吶喊。

他抬頭環視眾人，無神的濁目綻放出湛然光采，牢牢抱住手中的相機，咬牙道：「好！收－佢－ 皮！」

話題完結後，他們一眾互相認識。不消一會，已經混熟，一個小團體漸漸成型。

至於跨世界而來的龍天墳和洪轟天等人，雖然本來屬於敵對勢力，可是說到底，大家其實都沒有甚麼大仇，介蒂隨談笑一泯而過。

期間，魏獨還忿忿然的介紹不知所終的沈夢生；洪轟天則說到樂若沫。

「畀我見到沈夢生，佢就知味道。」魏獨還記恨當日被傳送至半空，嚇死而練成九死神功第二層的悲慘故事。

「樂若沫此女雖然經常惹麻煩，不過希望佢吉人天相吧。」洪轟天如是說。

他們並不知道，自己在第一競技，以上被點名的男女卻在身處要塞之中，一個因為賭錯第一名而失落；一個則胡吃海喝。

至於花柔生，因為跟師兄姜橋情同手足，而後者又不場，所以隨手一揮，以藤枝築起姜橋的形象，對眾人講解。

當談到姜橋時，大家不禁想早前起在地面時，姜橋以卡片喚出海王化身的情景。對魏獨等人而言，化身甚麼的十分陌生。雖然穿越世界至今將近五個月，可是他們對源者境界和勢力分佈仍然懵懵懂懂，像踏石過河一般似的。

這時，宮本香織終於提出一個大家都藏在心裡的問題－陰陽紋卡片。

「你地有無試過呢張卡片？化身其實又喺咩一回事？」她從袖袋掏出卡片問道。

守夢見眾人如此，輕嘆一口氣，慣性的托眼鏡，站起來，徐徐走到圈的中央。

「以你地認知，源者分幾多個境界？」

「四個？」眾人異口同聲說。

如是者，守夢宛若開始解說。

解源境，按字面直譯，就是解放源力，沖破凡人的桎梏，一躍成為源者，身體產生異變，擁有各種比超乎常人的能力。龍天墳等人在原來世界遇到的「異能者」，十居其九都是解源境的源者，天元和始不在此列。

解源境分三層次，小成，大成以及圓滿。

解源化絲，是兩個概念，同時也是一個過程。當解源境達至圓滿後，便會陷入樽頸，即使在修練間汲取再多源力，也無法寸進。在這個世界中，苦困在解源境多年的源者比比皆是。

要從到化絲境，需要的「明悟」。

這可以把身體視為一個盛載源力的器皿。若器皿的體積不變，即使源力再多再強，也發揮不了無用途。所謂化絲，就是將「器皿」改變形狀，化成盤枝錯節的脈絡，由中央向外延伸，遍佈四肢百骸，甚至每一個竅穴，讓源力充份發揮。

化絲境的源者看上去跟解源境沒有多大分別，可是放在戰鬥中，卻是天地之別。化絲境的源者對上一般解源境的源者，能以一敵三，是絕對是沒有懸念的碾壓。

化絲境同樣分三層次，小成，大成以及圓滿。

在場的眾人之中，就魏獨和秦志醒停留在化絲境中。前者無限接近圓滿，後者則在大成停濟了整整三年。

當化絲境圓滿後，身體對源力的運用已到達一定高度，創出源界，是為源界境。連同從另一方世界而來的步如飛等人，在場大部份其實已踏入源界境。

每一個源者練成的源界各異，有的像龍天墳一般，成結界之形，以防禦為主；有的則如鐵律使，將源界之力短暫施加在身上，大大增幅能力。

跟前兩個境界一樣，源界境同樣分為三層次，小成，大成以及圓滿。

「源聖…....」守夢說到裡面，脫下眼鏡，隨手舉起陰陽圖紋卡片，杏目綻射光芒。

白茫茫的源力纏上卡片，然後跟姜橋在地面時一樣，瞬間幻化出一個化身！

不同的是，守夢的化身並非威風的海王巨靈，而是一個跟守夢一樣高度的仙子。

仙子淡紫長髮，明亮紫眸，背後長著一對柔和粉色蝴蝶薄翅，纖手交叉抱胸，散發出聖潔的氣息。化身四周的空間微微扭曲，如夢似幻。若是看久了，讓人不知不覺變得渾渾噩噩，彷彿要跌進夢鄉。
守夢的化身－蝶妃！

「化身，一般而言，喺源聖嘅證明。而源聖真正應該稱為晉聖境。」

解源後化絲，控源創界，有三大階，一共九個坎。九乃數之極。九九盡而歸一。當走到源界境的盡頭，源力已把身體的雜質排出，成為源聖。

所謂，超凡入聖，說是這個意思。

晉聖境和源界境之間又是質的不同，是絕對的蛻變。在這個世界中，晉聖境可算是舉世強者。普天之下，寥寥可數。要踏入晉聖境，必須利用源界之力，再把之具象化，創造屬於自己的化身。

化身等同另一個自己，受自己的意念驅使。源聖愈是強大，化身的力量愈是恐怖。同時，化身的力量在戰鬥中會為主人加成。

晉聖境跟前三個境界不同，多出層次，小成，大成、圓滿以及.......半神。

事實上，半神並非境界，而是一個樽頸。到達半神後，壽元達八百至千年，衰老的速度慢上百倍。至於能否蛻變成神，就看個人造化。

這是人與神的分野。

「化身......仲有好多用途，例如『化甲』。不過，呢一方面暫時就太遙遠，暫時撇到一邊。我地利用呢張卡，可以喚出化身，從而感悟，有利將來突破至晉聖境。花柔生，你師父所講嘅機緣應該就喺呢一個參悟嘅機會。」

「晉聖境........半神........半神再上呢？」宮本香織想起宮本一刀齋強橫的實力，既是自豪，又是震驚。

「神，源神。解源後化絲，掌握源界之力，創界成聖。最後由人變成『神』，可算喺另一種存在。不過，源神並唔喺盡頭......」

「守夢，呢方面你好似比我仲清楚，師父都無同我提過半神嘅事呢。」花柔生好奇問道。

守夢愣一愣，應道：「略知一二，不過皮毛。」

魏獨銳利的發現守夢回答時的神情有異，卻沒有說出來。跟以前一樣，每當守夢談到自己的事便刻意輕描淡寫。

如是者，他們眾人站起來，各退兩步，舉起手中的陰陽圖紋卡片。他們同時催動源力，借卡片作引導，喚出自己的化身。

空氣中的源力節節攀升，愈發濃郁。密封的訓練場上一時間揚起一陣陣微風，漫天光芒綻射，閃爍耀眼。

洪轟天大咧咧地叉腰，看著自己的化身嘿嘿一笑，電光的雙瞳滿意之色。

「化身－雷霆白虎！」

沒有意外，洪轟天喚出的化身是一隻渾身纏繞黃色電光的白虎。這隻白虎威風凜凜，額上的黑色「王」字紋格外搶眼，虎軀肌肉澎湃，利齒和利爪彷彿能輕易把敵人撕成碎片。

此時，白虎在洪轟天身邊踱步，尾巴一擺一擺，發出低沉的嘷叫聲。

「哈哈哈哈，老子將來成聖，拖你出去講數就威水喇，邊個唔妥就咬邊個！邊個黑社會大哥會有大老虎做護法？哈哈哈」洪轟天如是說。

冷凝霜腳下的地面結出一層薄冰，瀰漫徹骨的寒意。

「化身－雪女冰麗。」

她喚出一個可愛的長髮少女化身。她把少女命名為冰麗。冰麗長得嬌滴滴，精緻的臉蛋卻是一片清冷。她身穿白色紗裙，赤足離地，雙手捧著一個晶瑩的冰花。

當聽到「冰麗」這個名字時，魏獨猛然一震，一絲痛苦之色一閃而過。這個名字是他當年與冷凝霜初次相遇所說的第一句話。

宮本香織，不。此時該說是兩者共生，共同掌控身體的宮本輪迴。

宮本輪迴拔出輪迴和黑龍雙刀，身上的靛藍色道服無風自動。她此時的表情詭異，上一秒古井無波，下一刻卻露山狡黠的笑容。

她身後站著一個六呎蒙臉武士。這個武士束起短髻，身披暗紅色甲冑，腰纏兩柄古樸的武士長刀。這具武士化身本就是一像武士刀，渾身散發著強烈的刀意。他背後的空氣有一個金色圓輪，輪上虛浮五個顏色不同的漢字。

棕啡色的「地」。

海藍色的「水」。

赤紅色的「火」。

淺青色的「風」。

黑白交織的「空」。

「化身.......五－輪－客。」宮本輪迴字字鏗鏘，擲地有聲。

成長於劍神源族的王子和卡洛瞥看到宮本輪迴的化身「五輪客」，不禁震驚。五輪乃劍神源族奉為聖書的五輪書，一直無人參破其中奧祕。

現在，這個五輪居然出現在他們的同伴身上！

五輪客的出現，把卡洛和王子兩人化身的光芒比下去。

卡洛的化身是一個背負啞灰色巨劍，手執暗花雕紋重盾的黑甲戰士，神情肅穆。

「化身，無鋒劍士！」卡洛身冒黑霧，喝道。

「化身－史上最完美無敵、英俊瀟灑、氣宇軒昂、風靡萬千少女........登登登登，流光王！」

王子半跪在地上攤開雙手，嘟起唇，對宮本輪迴拋出自以為最迷人的電眼。他身後的化身是一個金金光閃閃，頭戴寶石王冠，穿一身金銀刺繡華服，腰掛幼劍，皮靴的年輕男子。

照著王子的動作，化身流光王也像永婚一般單膝跪在地上，張手迎接。

「My Queen，Wong son is right here ! Are you ready for my love?! 」

「Say Yes！」

「Oh，Come in ，Say Yes，I do！」（是Come on好了）

王子像演歌劇似的叫道，讓大家不禁側目。不過，如果說這裡最有表情的化身，非王子的流光王莫屬。

好了，撇開王子這個天生的笑話不理，刑爆烈、步如飛和花柔生的化身倒正常得多。

刑爆烈喚出來的化身是一個手執大弓，背著箭筒的半人馬。

人型的上半身赤裸，短髮下的額頭圈住一條紅色麻質髮圈，小麥色的身軀紮實，腰下則是棕毛駿馬的形態，金色蹄甲落土發出清脆的鐵蹄聲。只有刑爆烈本人才清楚，他喚出來的化身樣子像極當日在洞內授他神弓的神明－后羿。

「化身，射日者。」他如是說。

至於步如飛喚出來的化身跟渾身戰意的「射日者」大相徑庭，是一個身材矮小的精靈。

有趣的是，這隻三呎精靈，身穿的並非童話世界的服裝，而是一套鬆垮垮的連身囚服，被腳鐐束縛住雙腳的腳眼位置各有一條白色羽毛。

「嘿嘿嘿，疾速之囚。」步如飛俯視化身，嘿嘿賊笑。

花柔生的化身比步如飛的「疾速之囚」更小。呃......或者，用「迷你」來形容會比較貼切。

「你真喺可愛，樹靈童子。」花柔生瞇起眼，看著站在自己手心的化身，笑咪咪說道。

他手心的樹靈童子穿麻衣，舉住一片比自己大的葉子，可愛極了。

不知怎地，刑爆烈心裡生出一股莫名比較之心，領著化身「射日者」上前，在花柔生面前繞圈陰笑。
「今次.......我贏。」他拍一拍「射日者」的馬軀笑道。

「喺嗎？你到時候就會知道樹靈童子有幾強大囉。」花柔生滿不在乎地應道。

這時候，眾人把視線移向龍天墳、魏獨和秦志醒三人。

洪轟天皺一皺濃眉，對沒有動靜的三人問道：「大家都喚出化身，你地三個唔喺藏私吧？」

秦志醒苦澀一笑：「我可能因為太弱，張卡無反應。可能化絲境仲未夠資格吧。我果然喺廢物。」

「嗯？輪迴，你好似都喺化絲境。點解你可以喚出化身？」洪轟天問。

「呵呵呵。人地天生麗質，受上天眷顧，今日下午終於踏入源界境囉。」

宮本輪迴鬼靈精般吐舌輕笑，讓還在跪地不起的王子和化身「流光王」叫聲連連。

「咳咳。」

這時，魏獨清一清喉嚨，不好意思地搔頭說道：「雖然我仲差一絲先提升到源界境，不過勉強可以叫出化身。」

語畢，他亮出一根銀針，針尖揚起一團妖異的黑色幽火，搖曳不定。仔細一看，隱約可以看到幽火的五官，邪氣的黑目和白森森的利齒，儼如一隻藏在黑色火焰中的小惡魔。

「我未諗好名......呢團火嘛，暫時就叫無名火。」

魏獨內心卻是糾結不已，宮本的「五輪客」霸氣至極、洪轟天的「雷霆白虎」威風凜凜，就算是花柔生的「樹靈童子」都比自己這團他媽的鬼火好啊。

運地獄都闖過兩趟的交易者竟然換來一把鬼火？

呸，是一口可以吹熄的火苗啊！這故事的作者惡搞，替自己搞生日派對嗎？

要是孟婆在就好，起碼知道這究竟是甚麼一回事。這個重要時候，魏獨才知道這個囉囉唆唆的老嫗好。

就在這時，一隻手搭住魏獨的肩膊安慰。他擰頭一看，發現安慰自己的龍天墳臉色慘綠，可憐兮兮的，像快要哭出來。

「阿魏，一山還有一山低。你把火起碼可以燒傷人呀。」他說。

「墳，你個化身呢？」眾人不耐煩問道。

「已經叫咗出嚟........」龍天墳壓低聲線道。

然而，陰陽紋卡片懸在他頭頂上方，龍天墳身邊甚麼都沒有。

沒有巨大的土靈；沒有神話傳說的土地公；統統沒有！

「刁那咪！！！！出嚟啦仆街！匿晌我頂帽入面托咩！刁！刁！我刁！！！」龍天墳氣得滿口髒話，從微微抖動的帽子中掏出一條褐色小蛇，狠狠砸在地面上！

「蛇？」眾人瞠目結吉，看著龍天墳失控。

「刁那咪！堂堂神偷嘅化身生到成條蚯蚓咁！玩我啊？！我踩死你！！」

是的，他的化身說是蛇，倒不如說是比較長的蚯蚓好了。

龍天墳對著地面猛踩猛跺，小蛇嚇得「咻」地縮進地底，然後下一刻在遠處伸出地面，不滿地吐出蛇信。

「節哀順變。」眾人為龍天墳的不幸點頭惋惜。

「我地果然喺巴打！」

「唔撚驚，老子同雷霆白虎保護你地幾個！」洪轟天跑來說道。

「好巴打！啊！！！！！！」魏獨、龍天墳、洪轟天相擁，痛哭流涕。秦志醒後來加入這個擁抱團，四人哭得呼天搶地。

這個訓練場被他們這麼一搞，甚麼緊張氣氛都消散得無影無蹤，徹底變成一場鬧劇。

出住呢到先

墳巴有今日

幾時講我個化身

過兩更到你

可能喺禾花雀

金絲雀…

好耐冇出過場

仲有冇

條蛇應該會變龍

飛天遁地

我仲係大成 冇化身！喊出來 但我有化身的時候會係點呢

條蛇係土之子？

一陣覆巴打絲打
呢邊今晚未出得切文
人性故十分鐘後出第一更 有追文嘅巴打絲打可以等埋再瞓

唔洗問，我化身一定係星爺，後面企住十八個金粉餅

可能係谷德超

喺一條蚯蚓.....喺蛇先啱

夢絲打

契弟聽晚再出文

is

秋爺喺化灰境

要完咗呢場競技

墳巴表示：不要說鳥

等墳巴幫你變真男人

蚯蚓之王

好快就會知

源帝巴
你個化身又喺點呢

陰陽巴

FF mode
中出巴話我係可以用槍
化身唔通可以係槍

FF 總是美好的

其實係咁

好想快d出場

我都想快d出場啊媽

push

幻覺黎嘅啫，嚇我唔到嘅

佢未名喎
蝴蝶仔

冇名咩？

阿墳 節哀順變
話說有冇人可以畫d化身出黎 好正啊
話說點解我硬係覺得我個隻係藍精靈 最憎

見到你個化身 我諗起呢隻

出唔到

雀仔

我都想知我化身

小春都好想知

支持

暫時好似開頭化身越細潛力就越高

唔一定 可能蚯蚓真喺蚯蚓呢

Btw契弟做完節 宜家先返到屋企 聽日一定有文

我個化身聽晚會唔會出現

想睇阿魏個化身變勁

原來係蝶妃

呢個我okay

墳巴已經唔出聲 路飛巴死緊啦

唔好咁啦，蚯蚓當魚腸拎黎焗蛋應該都好好食架

文呀

文呢？

文呢

明日復明日

習慣了就好

明日何其多

遲來的文

第十九章 各出奇謀

「把眼光放遠，這個世界很快就要完蛋，跟著我.......成神指日可待。」

「各位親愛嘅參加者，休息一晚已經龍精虎猛嗎？哎，不過，小神偷嘛，你黑眼圈好深呢，咯咯。大家還喜歡自己嘅化身嗎？」

「不過嘛，唔喜歡都無辦法，接受現實吧，哈哈哈哈！」

朗聲大笑的人不是誰，正是虛浮於半空上，神光湛然的安倍兼直。

晉身至第二競技的十二組參賽者在翌日的大清早便接到指示，隨服待的管事帶領，由地下百呎深的的行宮來到地面昨日的終點，巨大棋盤上。

「知道點解我一早就叫各位起身到呢個棋盤見面嗎？」

「關於第二競技吧，監督。」宋靈兒和守夢第一時間說道。

「喔，其實喺監督掛住你地囉，嘿嘿。不過，兩位小妹妹講得無錯，今日召集大家，的確要簡單介紹第二競技規則，等各位可以利用接下來嘅兩日時間好好準備。」

「第二競技......化身棋。」

如是者，安倍兼直掃眼下方眾人一眼，自顧自說下去。

第二競技名為化身棋。顧名思義，以源者施展化身的比鬥競技賽。

照安倍兼直的說法，化身棋的歷史源遠流長，遠古世界的神明為爭奪地盤，每每弄得生靈塗炭。直至其中一位神明設計這套棋，好讓神明的競爭不再傷及無辜。

就像古希臘的奧林匹克一樣。

這次的競技正參照神明的化身棋，不過規則和玩法相對簡化。至於龍天墳一干人身處的競技場命為－化身棋盤。安倍兼直更指現今世界的圍棋和棋盤是化身棋的翻版。雖然無從稽考，可是他怎說，下方的眾人就怎聽好了。

化身棋盤跟圍棋一樣，十九乘十九格。安倍兼直在橫盤的外圍佈置結界，避免場外者被戰鬥的餘波傷及，同時亦防止隊伍被外界干擾。

競技分成四輪，以小組回合制形式進行，每一戰共三十回合。 雙方隊伍三名隊員將被安排在棋盤外的離地而起的控棋台。每邊隊伍各代表黑白兩色的其一。

每個控棋台相距十米，即使是同隊隊員亦不得接觸。

在競技的第一回合，參賽者雙方首看會喚出化身，並分別站在九星的其中六顆之上，迎面而立。

當第二個回合開始，以源力幻化而生的黑白棋子將會隨機出現在棋盤上，每回合兩色各出現一粒，直至六十回合結束。

正如上述，每邊隊伍分別代表黑子或白子。隊伍不得收起所屬自己隊伍的棋子。可是，當隊伍的隊員踏在放有對方的棋子位置上，可進行奪取，分數將在天空上投影。

他們在每一個回合，參賽者每人會輪流作出選擇，可在化身的東南西北方位任擇其一，並移動一格，接近自己或敵方的棋子。

當雙方的距離拉近至一格，可在兩分鐘內進行戰鬥。時間一過，不論戰況如何都不得出手。

以一個具體的例子來說，若文大春的隊伍代表黑子，他可以在每個回合移動一次，之後就輪到敵對隊伍的隊員。當六個人完成後，回合結束。當文大春成功抵達白子的位置，如果位置上無敵人，可直接奪取白子。可是，如果其位置上有敵人的話，他必須把對方擊退或直接滅掉對方的化身，才可是正式行使「奪取」的權利。

另一方面，如果文大春到達的是黑子所在的位置，他不能把之收起，只能阻止敵對隊伍奪取而已。

換句說說，參賽隊伍在這五十九個回合中，必須守住自己隊伍的棋子或是奪取對方的棋子。分高者勝。當然，敵人全滅也是勝利。

另外，有兩點必須注意。

第一，棋子的四周會隨機出現陷阱。當隊伍踏上去，稱為「鬼」的虛擬敵人便會現身，而且實力也是不是，由解源境的第十等級到源界境實力的四十級不等。

同樣，「鬼」只會在兩分鐘內跟參賽者戰鬥。時間一過，「鬼」便會停下動作。

第二，第一競技中所收集的黑色卡牌。

牌有十種，每款有四張。按卡牌的設定，某部份只能在自己的回合時使出，先移動後出牌，或是看出牌後移動也可。每張卡牌只能用一次，假設在第一輪已用掉，第二輪便少一張了。所以出牌和留牌的時機相當重要，出奇制勝的手段。

「排斥」
出牌限制：持卡者的移動前後。

發動效果：以持卡者為中心將兩格內的化身向相反方向排斥。

「連步。」
出牌限制：持卡者的移動前。

發動效果：持卡者移動範圍由一格至三格。

「牢困。」
出牌限制：無。

發動效果：持卡者可任意選擇一個化身，暫停一個回合。

「現形。」

出牌限制：持卡者的移動前後。

發動效果：發動後可把棋盤上任何一個四乘四的範圍顯影，探知陷阱。

「反轉。」

出牌限制：持卡者的移動前後。

發動效果：發動後可選一道化身跟自己的化身對調。

「拒絕。」

出牌限制：無。

發動效果：兩回合內，對一切施加在持卡人身上的卡牌和陷阱免疫。

「增幅。」
出牌限制：持卡者的移動前後。

發動效果：一回合內，化身源力上升一倍。

「招來。」
出牌限制：持卡者的移動前。

發動效果：發動後可將「鬼」引到自己的化身位置。

「瞬閃。」
出牌限制：持卡者的移動前後。

發動效果：隨意閃至任何一道化身所在的位置。

「衝鋒。」

出牌限制：持卡者的移動前。

發動效果：一回合內，持卡者可往任何方向移動，可轉向，最多移動十格。

終於

鬥智鬥力嘅競技

係用化身戰鬥？ 咁阿墳條蟲

龍天墳化身示意圖......

靠避囉
, 遲啲變埋條龍出黎

毛毛蟲變裂空座

好耐冇見啦

沬沬祝大家中秋節快樂
開開心心，真係可以同你想同嘅人一齊過

無呢個機會,唔知呢世仲有無

沬沬有冇掛住春春

long d

d card 嘅玩法好似獵人

還有文嗎？

祝巴打絲打中秋節快樂
請起身睇文
契弟今夜不眠，會一直爆文出文

聽住先

唔係咁開心掛

然後聽朝就會見到攰得濟瞓著咗

應該都係啦

「各位仲記得第一競技期間所得到嘅黑色卡牌嗎？咯咯，只要將源力灌注，就可以顯示卡牌嘅功能。如果你地手中卡牌數量多，第二競技就佔盡優勢囉。提提大家，唔好試圖交換卡牌。每一張卡牌我都已經有記號，只有第一競技持有者先可以使用，知道嗎？」

「仲有呢，第二競技其他有趣嘅細則，管事一陣就會交畀各位，每隊一份。加油吧，千祈唔好令本監督失望囉。」

講解結束，眾人各懷心思，回到化身棋盤下方的地底行宮。

*

同夜，行宮內的某一個訓練場之中，橘紅的火光在場內閃爍，把四周照得通明。

此時，鳳威瓏、鐵律使和陳研希三人聚首，共策第二競技的戰略。當然，他們三人之中，擁有主要話語權的還是實力最強，已踏入源界境大成巔峰的鳳威瓏。

陳研希對吃以外的事不感興趣，在此不過因為同族的鐵律使而已。

至於鐵律使，雖然不喜鳳威瓏的行事作風。可是，他認為畢竟同為源奧教的理事，同室操戈不利於教庭將來的管治。

再者，當日在繼任大典搗亂的龍天墳同在這座行宮之中。他必須借助鳳威瓏之力，將他眼中的一眾亂黨剷除。

為了大局，他必須忍讓妥協，與之合流。

為了這份正義，即使再下作的事他都可以幹得出來。

為表合作的誠意，他們三人沒有藏私，各自施展出自己的化身，並坦白自己所持的黑色卡牌。

陳研希擁有三張黑卡，分別是「排斥」、「囚牢」和「連步」。

鐵律使比陳研希多出一張卡牌，「瞬閃」、兩張「增幅」、和「衝鋒」。

至於鳳威瓏手持的卡牌也有四張，「拒絕」、「增幅」、「招來」以及「反轉」。

單是他們三隊，已合共持有超過四分一的黑色技能卡牌。他們把這些在競技派上用場的卡牌牢牢記住，由此推敲其餘的九隊擁有的卡牌到底是甚麼。

從卡牌的分佈到戰略部署，他們最後把重點放在彼此的化身上。

「陳少主，恕我見識淺薄，敢問你背後嘅呢位太太嘅化身能力喺.........」鳳威瓏問。

飄浮在陳研希身後的化身是一個胖婦人的身影。胖婦頭戴廚師帽，脹得像氣球的大包臉，飽滿的額頭中間有一顆像大墨的黑色寶石，紫框眼鏡下的雙眸流轉著狡黠之色。她身穿潔白的廚師服，雙手各執一柄巨形的銀色刀叉，坐在一個黑色大煲。

「嗤嗤。化身－酷刑媽媽。當眼前『食材』愈豐富，酷刑媽媽嘅力量就會隨食慾上漲。至於能力呢.......」陳研希沒有說下去，轉頭凝視「酷刑媽媽」賤笑。

一旁的鐵律使沒等鳳威瓏開口，逕自說道：「化身－八極執法者。」

他喚出來的化身站在身旁，是一個冷酷的頻呎武者，一身中式的黑色唐山裝，只有一副拳套，沒有像。「八極執法者」銀灰如精鋼的皮膚在燈光下閃閃發光，唐山裝的身體並不特別健碩，可是卻隱隱散發出剛猛霸道，拳轟天下的氣勢。

鐵律使腳猛地跺一步，拳頭擺出八極手法的鈀子手，往前一轟！

「八極執法者」隨鐵律使一拳擊出，迅疾而剛猛，宛若一台攻城炮，在空氣中產出一串氣爆聲，地面也為之震動。

「好，十分好。你地有資格成為我嘅同伴。」鳳威瓏微微瞇起眼，淡笑道：「如兩位所見，我嘅化身－赤羽鳳靈。」

話音一落，他身後響起一聲清脆的鳳鳴。一隻頭如戴冠雄雞，杏色尖喙，身軀如同鳳凰的大鳥出現在眾人的眼簾中。

這隻大鳥說雞不是雞，說鳳也不是鳳。就像安倍兼直所言，是一頭不純種的鳳凰好了。不過，一隻血統再不純的鳳凰，實力也不容小覷。

「赤羽鳳靈」渾身纏滿火焰，鳳目倨傲的張開一雙巨翅，訓練場的溫度驟然攀升！

「火雞？好似好好味咁啵，嘿嘿。」陳研希抹一抹去額上的汗珠，興奮地笑道。

說者無心，聽者有意，他這句話聽在鳳威瓏的耳中變成嘲諷，使後者想起安倍兼直的話。

鳳威瓏青筋暴現：「喺鳳—凰！」

此時，門外傳來一陣叩門聲。 來人是刺王和螳王。他們身後帶著兩個人。

源僕鐵頭大兵和透明殺手！

竟然有文

辛苦中出巴
咁夜都唔陪女友訓

cooking mama

出完就瞓咗

形像黎講似家燕媽媽多d

出一出文

托爾斯和嚴霧隱分別披背心皮甲和黑色緊身勁裝，前者大光頭，粗眉大眼；後者則留一頭濃密短黑髮，目光冰冷銳利如鷹隼。

兩人氣息截然不同。唯一的共通點，就是脖頸上的黑色奴環。

甫踏進訓練場，托爾斯便搶先問道：「鳳威瓏，你派人叫我地前來所謂何事？！」

嚴霧隱點頭，冷目同樣落在鳳威瓏身上。

鳳威瓏乾笑一聲，沒有直接回話，對陳研希及鐵律使兩人說道：「呢兩個源僕將會成為我地嘅戰力。多一個朋友，比多一個敵人好。你地先行離去，我同佢地傾一下。」

鐵律使和陳研希收起化身，在托爾斯和嚴霧隱兩人戒備的目光下離開。如是者，訓練場中剩下鳳威瓏，托爾斯和嚴霧隱三人。

「你剛才嘅說話喺咩意思？算喺拉攏我同嚴霧隱？」托爾斯問。

「源門四傑，鳳先生好算計。打算借我倆之力幫你解決其他參賽者，最後再一網打盡？」嚴霧隱冷聲附和。

鳳威瓏漫不經心應道：「果然當源僕太耐，變得無法相信人。『鐵頭大兵』托爾斯，肉體強化，頭硬如鑽，擅長與敵人硬碰。『透明殺手』嚴霧隱，擁有隱形能力，殺人於無形。源僕之中，你兩個名號可算響噹噹。一直久仰兩位大名，今日一聚，原來......」

他戲謔地笑道：「不外如是。如果不服，不妨以化身一試，嘿。」

「呸，睇少我地？嚴霧隱，一齊上。」托爾斯怒極，揚起陰陽圖紋卡，瞬間喚出一道高八呎，手執粗木棒的獨眼巨人。

同時，』嚴霧隱冷目一瞪，陰陽圖紋卡升上半空，一個詭異的無臉白袍化身憑空出現，雙手各有一把鋒利至極的袖劍。

化身－隱殺者。

出現，然後如鬼魂消散，淡化隱於空氣之中。

「好啊，一齊上吧。」鳳威瓏從容笑道。

獨眼巨人俯身大步疾衝躍起，掄起大手中的粗木棒，向半空的赤羽鳳靈當頭砸下！

赤羽鳳靈輕盈閃過木棒，鳳目不屑的掃現下方的獨眼巨人，任獨眼巨人胡亂揮舞木棒，鳳軀在巨人的龐大身體繞三圈，燒起一串刺目的火焰，包巨人包圍，困在其中。

鳳鳴響起，張翅，然後一合，赤色火焰龍卷把巨人絞成碎片，隨火焰消散。

與此同時，隱殺者無聲而至，憑空出現在赤羽鳳靈後方，雙手的袖劍對準鳳頸，左右開弓！

「同赤羽鳳靈相比，實在太慢，消失吧。」

赤羽鳳靈的火翅上的紅羽密密麻麻的豎起。就在袖劍快要刺中之前的一刻，紅羽綻射，如同切頭腐一般貫穿隱殺者。隱殺者被紅羽貫穿的傷口開始燃燒，不過三秒會燒成漫天灰燼！

赤羽鳳靈回到鳳威瓏的頭上盤旋，鳳鳴響徹整個訓練場，把呆住的托爾斯和嚴霧隱嚇得回過神來。

一分鐘內，秒掉兩道化身！

「好強......」他們心裡暗驚。

「我要你地知道，我如果全力出手，你地兩位第二競技絕無勝算，只會被刷下。當然，如非必要，我唔希望展現出真正嘅力量。如果有人能夠待勞，自然最好不過。兩位與其被刷下，返去繼續做源僕，倒不如助我一把。跟住我，你地會變得更強。」

「跟住你？你以為自己喺源聖？！」托爾斯不滿的說，可是剛剛被幹掉化身，此時可沒底氣。

「源聖？我雖然未踏入晉聖境。不過，只要我任務完成，三哥就會接我返去......返到去就有源源不絕嘅修練資源。不出一百年，必成源神，嘿嘿。」

到底他口中的任務是甚麼，回去的地方又是哪裡呢？鳳威瓏沒有說白，為眼前兩人心裡留下一連串的暇想空間。

「我聽聞有一個叫魏獨嘅參賽者，有辦法解放源僕。雖然跟你可以變強，但我等一介源僕，要強有何用？對我倆而言，幫助魏獨，利益更大。」嚴霧隱比托爾斯聰明，故意試探道。

「魏獨佢可以幫你嘅事我三哥一樣可以做到。魏獨不過喺化絲境嘅小小源者。我三哥啊…...，比半神更加強啊。當然，你地唔信，我都無辦法。」

「落爪源族有傳說中嘅源神？！無可能，零區嘅最強者源帝，傳聞都不過喺晉聖境圓滿........」

「落爪源族？邊個同你地講，我同我三哥來自落爪源族？一個區區落後嘅凡人源族，我三哥先唔會放在眼內。好吧，宜家喺你地選擇嘅時候。」

語畢，他摸一摸指間的戒指，憑空變出兩顆一手可盈的源力光球，拋向托爾斯和嚴霧隱兩人。這個源力光球跟當日在另一個世界，天元從墨龍手中接過的獎勵如出一轍。

源珠，增進源力的神秘寶物！

「服從我就將你地手中嘅源珠煉化。只要煉化源珠，相信你兩個至少可以提升至源界境小成巔峰。除咗我之外，呢個世界無人擁有源珠，嘿嘿。」

托爾斯和嚴霧隱聞言震驚，低頭凝視手中的光球，心裡終於不淡定了。鳳威瓏先以強橫的實力摧毀他們的自信，軟硬兼施，最後更從一隻從未見過的戒指中拿出兩位稱為源珠的神秘寶物。

難道他口中的三哥真的是比源帝更強的神秘強者？！

「將眼光放遠，呢個世界好快就玩完，只有跟住我鳳家.......兩位成神指日可待。」

一字一語撼動心神，托爾斯和嚴霧隱猶豫半晌，終於點頭。

點解係家燕媽媽 我要金粉餅呀

竟然咁早有

魏獨峰茫太露，會唔會出事呢！

媽媽超人

如果唔係點達成九死

之前話呀醒只係大成未用到化身，但兩個源僕連小成巔峰都未到就用到

鳳凰幾時浴火重生啊

阿醒喺化絲境 低一個level
連源界境都唔喺

如果其他作者有你一半勤力幾好呢

再出一出埋呢一段，呢章完結！

＊＊

另一邊廂，龍天墳、魏獨、宮本香織、步如飛四隊正在商討接下來的對策，並互相說出自己所持的黑色卡牌，以猜算其他隊伍手中的卡牌。

然而，步如飛在眾人討論時，不經意道出一個重要的問題，使眾人陷入沉默。

「小組到時會進行抽籤，抽出第一輪嘅對手。如果.......哈，如果我地自己人抽中自己人就搞笑喇！哈哈哈！」

眾人互望，一時間說不出話來。

的確，因為不論是第一輪還是其後的對陣都是臨場抽籤。十二隊人中，他們這個陣營就佔了四隊，難保不會抽中自己同伴。

如果抽出自己人，那麼該如何是好呢？

沉默的氣氛尷尬得很，誰也沒有說話，包括悲劇三人組，滿臉紅腫瘀青的秦志醒、憔悴的龍天墳和在地上畫圓的魏獨。

過了一會兒，宮本香織率先發話，清脆悅耳的話語聲打破靜默。

「我，輪迴代表我隊伍，如果第二競技遇到在座任何一方，會宣佈棄權。」她目光落在王子和卡洛身上，歉然說道：「對唔住。」

「嘿嘿，輪迴寶貝話棄權就棄權，王子永遠企晌你身邊。」王子情深款款地笑道，這時候特別帥。

「我唔反對。 」出乎宮本香織預料，好戰的卡洛也居然點頭。

「放心，卡洛。男子漢嘅舞台並非只有一個。只要你想打，我隨時奉陪。對住你，我會全力射！」刑爆烈又來了。

「好！睇吓我把劍硬，抑或你射得準，嘿。」卡洛說。

刑爆烈、步如飛和花柔生交頭接耳兩句，步如飛代表說道：「同輪迴一樣，如果出現呢種局面，我隊棄權。與其自己人打自己友，不如養精蓄銳，為大家留返體力對付鳳威瓏。」

這時候，眾人把視線移向臉有難色的魏獨和龍天墳。他們這兩隊，分別以魏、龍兩人為首。

魏獨跟龍天墳對望，遲疑半晌，然後站起來不約而同說道：「對唔住，我要得到源界果。」

龍天墳為的是弟子藍月； 魏獨為的是要塞中等自己回去的陸思家。兩人都不是為了自己，各有苦衷。

在他們兩人說出自己決定後，氣氛頓時繃緊起來。

他們兩人踏前一步，目光深邃，正色凝視對方。從另一個世界而來的同伴，相識日久，曾是同一勢力中日夜相對的兄弟，遇上這種局面。

龍天墳與魏獨。

「墳，我知道你唔會退讓。我亦有不得不勝嘅理由。我朋友需要源界果。」魏獨說。

「嘿，我估到。刁那咪，重情嘅魏獨先喺我龍天墳認識嘅魏獨。不過，為咗我個不肖弟子，我都要得到源界果。」

兩人伸出手，握住。

「公平競爭。誰勝誰負，都絕對無怨。」

「無錯，到時候就睇吓你條蛇仔定喺我把火強囉，哈哈哈哈。」

兩人的笑聲響起，消弭了緊張的氣氛。不消一會，眾人再次打成一片，這個團體在無形中變得更緊密了。

睇到呢度，我想突破啊！

契弟晚少少覆巴打絲打
今日下晝出完文大昏迷

醒巴

Ch.20 女人

「你兩個之前叫我同伴廢物，對嗎？我會好溫柔......溫柔地打廢你們。」

第四天，安倍兼直在化身棋的小組抽籤過後便直接宣佈開始，獨個兒坐在遠處高台，像靈魂出竅，又似老僧入定。

也許是這位兼職監督平時太多廢話，安倍兼直反常的沉靜倒讓眾人不太習慣。

他們不知道的是，源奧教的渡空船艦在遠海聚集。短短一星期內，由十艘變成過百艘，理事如血眼爵士亦紛紛來至，會合源帝任命的最高指揮，智能吉姆。

回到眼前這場競技輪迴抽中的是宋靈兒對手是宋靈兒與早前羞辱秦志醒的源者兄弟。

這已經是第十二回合。

此際，化身棋盤之上，黑白兩色的棋子凌散，以黑子較多。此時，棋盤上的六道三米高的巨大化身分別處於在不同位置，其中三道手執刀劍，挺拔的站著。

宮本香織的紅甲武士，執黑白武士雙刀，五輪客。 五輪客渾身瀰漫著濃烈刀意，臉罩裡的雙眸流轉著誰與爭鋒的銳芒。

在三個回合前，五輪客一擊將陷阱衍生的重甲鬼一分為二，劈成漫天源芒，在棋盤留下一剎那的駭人刀坑。

王子的流光王手中雖無劍，化身四周倒豎著一柄柄璀璨奪目的光劍。光劍彷有靈性，如同一個自轉的光芒護罩。

卡洛的無鋒劍士重劍插在棋盤上，黑甲上的暗紋閃爍，龐大的身軀在披上重甲後，像一座無法撼動的大山。

雖然五輪客技驚四座，可是他們三人在比數上仍然落後。

原因並非源者兄弟的青臉和白臉儒生，而是出在宋靈兒的化身上。

化身—預知巫女。

宋靈兒喚出的預知巫女是一個只有半丈高，一副古典優優，穿乳白霓裳，一手執水晶魔杖，一手執古書的巫女。

雖然預知巫女並沒有強力的獨戰能力，卻憑住預言之力，掌控全局，早知先機，讓青臉跟白臉早一步抵達棋子出現的大約方位。

宋靈兒在隊中既如主帥，又像軍師，使整隊實力不強的隊伍不落下風，甚至在比分上遠超宮本香織等人。

牛老既化身係咪胡師傅

錯 春巴重睇

練身 練心 練生呢句說話喺強流流族長講（未出現）

但俾d掙扎係牛老講

btw強流流

儲文儲到今日，一次過睇，正
BTW，小弟今日生日，想乞句生日快樂，希望各位成全

夢巴 快日快樂！

畀胡族長感染

生日快樂

happy birthday

多謝各位

生日快樂，你食唔食蛋糕呀

手寫比打字有誠意 好似喺
祝夢巴身體健康，事事順利

無生日卡晌手，手字又唔𡃁，唔好介意

生日快樂呀，夢巴，貧僧祝你心想事成

生日快樂夢生

生日快樂啊夢生 好耐冇見到你同沬沬 係咪已經比人揸乾咗

生日快樂呀夢巴bbg

多謝各位，同中出巴，連登有愛

係咪正正常常嘅先?

蛋。睪

生日快樂！

要加 「奶」「油」
仲有粗粒紅莓醬

沬沬都祝你生日快樂呀~小生生
嘻嘻，咁今日要開開心心咖啦，知唔知

火雞
好似好屈機

推呀

火雞好鞋

molamola

大家聽晚見

今晚出短少少.......

宮本香織暗自盤算，要挽回劣勢，勝出這場競技只有兩個方法。

第一個，奪取更多白子，追平甚至反超對方。

第二，以強橫的武力將敵人的化身擊潰。

這時，王子指揮的流光王跟兩面夾擊的鬼纏鬥，這個回合中，流光王滅掉其一，剩下一個實力較弱的。

在化身棋之中，若中陷阱衍生出鬼，就必須把之消除，否則只能一直停留在原地。

王子的回合時間已過，之後到宋靈兒作出選擇。跟所有參賽者一樣，兩分鐘考慮時間。

此際，宋靈兒的預知巫女跟五輪客只有一步之距。 宋靈兒身後的位置有一顆白子，預知巫女守住。

「宋小姐，你要後退嗎？」宮本香織的聲音從五輪客的身上發出。

「雖然論單打獨鬥，我並非你對手。不過，要支撐幾個回合，一時三刻你亦無法將我擊敗。到時候，我同伴已經奪取大部份棋子。」

「你未答我。宋小姐要後退嗎？就如當年同秦志醒面對你爸爸而後退？」

「要後退嗎？宋靈兒？」宮本香織一字一頓，每字如刀，毫不留情砍進宋靈兒心坎。

宋靈兒被揭往事，臉色微微蒼白，按不住情緒反駁道：「你唔識我，你無可能明白.....背負一個家族將來如何沉重，隨時有性命之憂。秦志醒實力不濟，離開家族喺對佢最好嘅選擇。」

語畢，宋靈兒冷聲道：「原地不動。」

兩女一時間陷入沉默，對峙，誰也沒有出手。

接下來，到另一邊的卡洛行動。

卡洛在控棋台上掃了正在交談的五輪客和預知巫女一眼，轉頭，厲目直射在流光王身旁的長杵鬼身上。

「兩步。」他暗地點頭，沒有猶豫，揮出黑色卡片：「效果連步—滅！」

一聲令下，無鋒劍士雙瞳閃過一道精芒，拔出寬刃重劍，雙手執柄，往前邁步疾衝！

劍如長虹，猛如狂濤拍岸，無鋒劍士躍至上方，將將長杵鬼連同鐵杵劈開，炸成源芒，揚起一地塵土！

當灰塵散去，只見無鋒劍士盔甲中的雙目散發恐怖黑芒，有如殘酷野獸，像極卡洛臨近暴走邊緣的懾人眼神。

「好快到你兩個......廢物。」無鋒劍士大劍直指青臉和白臉書生。

控棋台上的源者兄弟聞言雞皮疙瘩，寒意由腳尖上湧，籠罩全身。顯然，卡洛狠話中的意思就是替秦志醒出頭好了。

白臉書生的回合，他後退一步，與其兄的化身青臉並肩而立，彼此相距一格。不得不說，這對孖生兄弟心靈相通，與生俱來就有默契，在源族內也算有一定名聲。

宮本香織的五輪客俯視擋住白子的預知巫女。兩分鐘開始計時。

「的確，我對你一無所知，甚至連博靈族喺咩一回事都唔清楚。不過，我知道有人晌好遠嘅地方一直等緊自己.......我唔會退讓，一步一步向前，返去有佢嘅地方。阻我前路者，斬。同樣，秦志醒都無退讓，終於振作，付出血汗......只為搏你再顧一眼。」

「醒哥？佢......」控棋台上的宋靈兒一顫，杏目掃過棋盤下的觀眾席，卻見不到秦志醒的身影。

五輪客隔空指著觀眾席，落在其中一道白色物體上。這條像糯米卷.....不，這個人全身上下包著繃帶，只露出雙眼，像悲劇地遇上十次車禍的，又像埃及的木乃伊的。

這條糯米卷頸掛相機，站起來豎起勝利手勢。

是秦志醒！

「嗯，呢條糯米卷就喺你個醒哥哥。上場前，佢曾經拜託我地如果遇上你，千祈唔好傷害你。畢竟，摧毀化身可以徹底破壞源者道心。我信守承諾，唔會傷你分毫........」

「不過，你兩個廢物除外。效果—衝鋒。去吧，五輪客，嘻嘻。」宮本香織將主導權交給輪迴，神色立時一變，嘴角牽起戲謔狡黠的邪笑。

黑卡起，話聲落，五輪客化成殘影，原地消失！

契返工返到心力交瘁
今日收工坐車明明返九龍灣 瞓到觀塘先識醒

「據我所知，你兩個之前有份逼秦志醒離開源族，對嗎？」五輪客忽然出現在青臉向白臉書生中間，兩人大嚇一驚，紛紛舉起鐵扇，嚴陣以待。

「哼，喺又點？你要幫秦志醒報仇？」青臉喝道。

「以為憑你一個就可以對付我地兩兄弟？簡直貽笑大方。你要送上門，我地就唔客氣喇！」白臉揮動鋒利如剃刀的鐵扇，率先割向五輪客。

青臉同時以鐵扇橫劈，兩者一上一下，企圖把五輪客襲殺，撕成幾段！

「鏗鏘！」鐵扇被五輪客的刀刃擋住，無法再前進半吋。

他們的動作快，可是五輪客更快！

踏入源界境的輪迴，不論武道還是源力都不可同日而語。她有信心，現在若再對上刺王，絕對不會像之前般吃力。

「呢兩句就喺你地變廢物之前嘅最後對白？嘻，兩位哥哥放心啊，人家唔同嗰個蠢女人，我會好溫柔.......」

「嗯？溫柔？」

「我會好溫柔地將你兩個徹底打廢，成為你地口中嘅廢物，嘻嘻。」

語畢，五輪客沒有理會呆住的青臉白臉兩者，背後金輪上的「火」字忽然變得閃爍耀眼，雙刀纏上烈焰，溫度驟然急升！

「火之卷—火祭。」

五輪客手腕一轉，揮刀動作行雲流水，邁起腳步，左右瞬移，帶起兩道如同火龍卷的熊熊赤焰！

一擊貫入青臉白臉的口中，高高架起，瘋狂燃燒，火勢一直蔓延至整道化身！

「啊！！！！！！」控棋台的源者兄弟頭痛欲裂，想要收回化身，投降棄權已經太遲。

此際，他們彷彿感受到化身傳來的恐怖熱力，焚燒他們的喉嚨，連一個音節也發不出來。

「大火會一直燃燒，會晌兩位哥哥仔嘅腦海永遠燃燒，你地呢一世已經玩完囉，咯........」

「停手。我地棄權！」宋靈兒收回化身制止。

大火最後散去，源者兄弟目光呆濟，如同失去靈魂一般。雖則宋靈兒已第一時間投降阻止，源者兄弟並不像輪迴所想的終身成為廢人，可是沒三兩年休養，他們也休息再有提昇。

那一團火沒有熄滅，將會一直焚燒他們的道心。

這是輪迴的溫柔，殘酷的溫柔！

好

輪迴

好爽啊！之前話我係廢物話得咁開心啊啦！雖然唔係我報的仇，但一泄心頭之恨都唔差

靈兒等我！等我變強！我一定會返來接你！雖然我依家成個糯米卷咁

我都就生日 生日希望係可以保護到想保護嘅人

我都係十月 祝私家巴早日得到源界果

我都係十月，咁啱嘅

其實...沬沬都係十月生日

大家生日當日同契弟講

契弟會逐一同大家講生日快樂

Btw,今日終於講咗辭職
後日補信

去女朋友到打工？

您地幾號？我9號生日

全世界都係十月生日

十二月,人馬座

您又10月？

我11

我生日唔係香港，唔知上唔上到連登
btw我十五號生日

我都係十月

今晚又冇

我都十月啵

同日呀卡洛巴

異能者大多都係10月生日?

今晚呢邊出文
噚晚另一個故出咗

唔知會唔會同年同月同日呢

睇黎大家都好想食生日蛋糕

大廚，可唔可以整返啲正常啲架？

10月20

推下先

其實中出巴，你有冇諗過，放自己入故事，你放左我地一班異能者入去，不如你都放自己入去
如果作者都係入面其中一個角色，哩個idea我覺得好正，因為一個作者去寫一班角色同寫自己係完全唔同feel
你嘅角色可以係中立，唔偏向任何一邊勢力，異能方面可以寫得屈機啲，個人平時睇落好hea但實質好勁，係平衡成個世界嘅規則
p.s 純粹9up一下，無啦啦諗到，不喜勿插

大家生日快樂

等一等契弟 一點半前出文覆巴打絲打
呢一更保證緊張

等您

出文

Ch.21 潛龍一出震四方

「各為其主？我，就是自己的主。」

隨棋盤上的化身消失，變得空蕩蕩，第一組勝出者誕生，晉身第二輪的宮本香織和落敗的宋靈兒等人亦相繼回到觀眾席上。

「唔唔唔唔唔。」

秦志醒對龍天墳和魏獨悄聲問，因為繃帶包得緊緊的，一般人絕對無法聽出他在說甚麼。

除了悲劇小組的同伴例外。

「太狠嗎？唔算吧。如果你個靈兒遲一步棄權，呢呢兩兄弟莫講話要再修練，相信會終身腦廢，嘿。即使佢地跪低求我，我都唔會幫佢地醫治。」魏獨銳利的分析。

龍天墳點頭附和。

「醒，我地從來都無講過自己喺英雄。該救得救，該殺得殺。對敵人仁慈，就喺對自己殘忍。換作喺洪轟天抑或刑爆烈幾個，一樣會下重手。同樣地，如果呢兩兄弟對你對上，佢地都唔會留情。邊個偷你嘅嘢，就要早一步偷佢先。」

「治重病，就下重藥。敢傷我交易者嘅兄弟，我就揮槍送佢落黃泉。」

秦志醒似懂非懂的晃頭，看著身旁兩人你一言我一語。不知怎地，雖然他們比源族的傢伙恐怖，可是比後者也可靠得多。

確實，是值得信賴的朋友。

接下來的第二組上場對陣是鐵律使和「透明殺手」嚴霧隱。

沒有懸念地，第一回合才開始不夠十秒，嚴霧隱便帶頭宣佈棄權，毫不猶豫的領著同伴步下控棋台。

對此，安倍兼直並不感詫異，像早就猜到這個情況早晚會出現。事實上，規則沒有明文限制，因為合縱連橫也可算是實力的一種，並無不可。

這不是童話故事，不用談公平。

話說回來，不用多想，眾人都猜到嚴霧隱被鳳威瓏收買，暗地成為一伙了。他這一個舉動把勢力劃得涇渭分明，表明對鐵律使和鳳威瓏的效忠之心。

如是者，在嚴霧隱棄權後，鐵律使輕易晉身第二輪。在回去觀眾席上的沿路上，鐵律使一直垂頭不語，一臉鐵青。的確，他也剛剛才知道嚴霧隱會如此棄權。他雖然不反對結成團體，槍口對外，可是他的自尊可容不了這種「造馬式」的勝利。

憑實力打，勝出的負責了結龍天墳等人，他一直這樣想。

同一時間，要塞內噓聲四起！當光幕顯示嚴霧隱棄權時，不少來者氣得跳腳，粗口滿天飛。他們當中押嚴霧隱勝利的有大有人在。畢竟，「透明殺手」的名聲在源僕的圈中響噹噹的。怎料一上場便替要塞的一眾賭徒「倒米」呢？

「三億源幣進帳，嘿嘿。愈多變數，自然愈多商機。」蔣滔瞇著眼搓手笑道。

「知識就是財富。」沈夢生此時穿整潔的恤衫西褲，拿著計數機說道。

「好悶啊，生生。不如呢.......唔好再計數，陪我玩好唔好？等到腰骨都痛。哎，幾時先到洪轟天同烈烈個化身啊？咁耐無見，佢地一定好掛住我喇，呵呵。」

這時候，一旁的蔣海忽然接到一個電話，是暫時離開要塞到其他董事的家業搞破壞的凌習書.......

「書，你講多次？」他壓下聲線，對電話的另一端的凌習書焦急問道。

他突如其來的異樣惹來蔣滔等人注意，後者把視線紛紛錯落在他氣得一翹一翹的八字鬍上。

「世界各地嘅蔣家商會分堂發生連環爆炸........」蔣海咬牙切齒，國字臉上的青筋虯結，震驚的向眾人宣佈這個消息！

！

＊＊＊＊

第三組，龍天墳、洪轟天和冷凝霜抽中的是「鐵頭大兵」托爾斯，鳳威瓏新收下的僕人。

源茫綻射，憑空出現棋盤上的五道分身，一字排開，分別站在兩端！

「嗚吼！！！」

雷霆白虎張開血盤大口，露出一排白森森的利齒，朝天發出一聲咆哮，響如雷公敲鼓。源壓在空氣中產出一串氣爆聲。虎爪拍在棋盤上，原地來回踱步，嗜血的虎目牢牢鎖定眼前的敵人。撇開想到柚子醬虎肉刺身的陳研希不說，觀眾席上的眾人則震撼至極。

五官精緻的冰麗一臉冰冷，纖手上冒出一個徐徐自轉的小冰花，渾身瀰漫著與可愛外表格格不入的冰寒氣息。

托爾斯喚出的獨眼巨人，看上去仍然像數天前笨重，三丈的身高好比大樹，暗綠色的四肢像二人合抱的樹幹一般粗，粗糙的巨手握住一根巨大木棒。

吸收了源珠後，托爾斯已突破源界境小成，雖與大成仍有很大距離，可是只有他才清楚，突破後的獨眼巨人實力已不同昨日，單是力度，最少也增強三成。他感覺只要現在獨眼巨人揮出一棒，連山嶽都能砸成渣。

另外兩道跟獨眼巨人平排並立的化身，一隻是跟同樣雷霆白虎一樣，身軀電光纏繞的奔雷黑豹，肌肉充滿爆發力，尾巴的末端呈閃電形。

另一道化身是一個跟六呎的火焰人。同樣是火焰，可是他的火焰比鳳威瓏遜色，更別跟魏獨的閻火比較好了。顯然，三者之中，他是實力最平平無奇的一個。

「得五個化身？」觀眾台中的文大春和正在舉大石啞鈴的牛老兩人好奇自語。

五道？不，他們這就看漏了。

「做咩有條蛇蕩失路走咗上棋盤？」

「秋風起，三蛇肥。做羹一流！等我蛇王希出馬！」正想跑上棋盤的陳研希捉蛇被手下制止下來，免出洋相。

「嘿，蛇？笑死人。」鳳威瓏語帶不屑，鄙夷一笑。

不遠處的鐵律使凝神瞥向控棋台上的龍天墳，默默不語。或者因為龍天墳當日還未踏入源界境便能夠在他手中死裡逃生，他總覺得這個人畜無害的小蛇絕對沒有想像般簡單。

是的，若把龍天墳這一條比蟒蛇幼一個圈，裝雷霆白虎發出微弱怪聲的褐色小蛇算上，就是六道分身嘛。

龍天墳按低帽子嘆氣，刻意不去留意其他人的目光。

「點解會喺蛇啊！」競技宣佈開始的時候，他仍在傷春悲秋。

＊＊＊＊

。

＊＊＊＊

競技開始的大半小時後，不知不覺已來到第二十五個回合，已經進入中後段。

他們這一場競技比鬥的成份較多。雙方主要的都是以硬碰為主，沒有預知巫女的能力，所以「鬼」頻頻出現，展開連場眩目緊湊的激戰，讓棋盤下的眾人看得聚精會神，同時也讓要塞中的來賓驚呼連連，大呼過癮！

雷霆白虎迅猛如電的撲殺，一爪貫穿長槍鬼的胸膛，同時張口擒住另一隻盔甲鬼的頭顱，沒有花巧多餘的動作，像草原上奔馳獵食，又像不講招式，以狠為勝的江湖大撕殺！

殘酷的撕咬！

將鬼的頭顱拍成源芒碎片！

一個接一個消失在雷霆白虎的虎目中。

對比雷霆白虎、奔雷黑豹、以火猛攻的火焰人以及用大木棒將鬼的頭當作棒頭打上外上空的獨眼巨人，冰麗則冷靜多了，。

當然，讓眾人看得心驚膽顫的是棋盤上的小蛇險象橫生。可是，詭異的是，當小蛇每每差點被體型差異極大的鬼消滅之前，便會及時鑽入地底，失去影蹤。

「咻！」

褐色儼如一柄破土而出的土刃，出其不意地把鬼刺殺。跟主人的作風無異，以咽喉，心臟，腦袋等一擊必殺的位置下手，一擊不成便乾脆的退回地底，神出鬼沒。

此際，龍天墳隊與托爾斯隊，二十比十九。

棋盤上，雷霆白虎與奔雷豹上演一場野獸間的對峙，兩者沒有第一時間出手，在原地互相繞圈，電光在空氣中閃爍發光，嗜血的虎目與警剔如米芒的豹瞳直視，彼此毫不退讓，氣勢不相上下。

一秒。

二秒。

時間一秒一秒的過........

直至磨地的爪聲響起！

一動則已，動若迅雷，虎豹伏地一蹬，躍上半空，雙爪互撕揍殺，發出恐怖的咆哮！ 兩道化身一度在棋盤上化成閃雷，激烈的碰撞如同響雷大作，震耳欲聾！

「鳴吼！！！！！！」雷霆白虎一爪暴戾拍在豹首上，把奔雷豹「砰」地砸向地面，同時張牙要噬下去，卻被化作奔雷豹閃過。

閃電尾如一條毒辣的長鞭，狠狠地抽在虎腹上後擊，把雷霆白虎撞得遠遠。

時間到，殺機濃烈的兩頭猛獸停手，等待下一個回合。

其實係路飛巴唔想寫得咁詳細,所以好合理

生生呀，見唔見到沬沬畫個張畫仔~得你先有咖咋
係唔係好靚靚好開心
就算其他人今個月生日都冇咖

輪到火焰人作出選擇。這具化身與奔雷豹和雷霆白虎相距兩格，而對敵的冰麗則跟他一樣距離兩步。然而，他身後有一顆可以「奪取」的白子。

換言之，他有三個選擇。

第一，趕至同伴的位置，聯手滅掉洪轟天的雷霆白虎。

第二，向冰麗的方向移動，阻止後者回援。

第三，先後退「奪取」白子，追平比數再說。

這時候，控棋台上的托爾斯目光霍然閃過一絲狠勁，對喚出火焰人和奔雷豹的同伴發施號令。

「你地兩個唔需要管棋子，只須幫我擋住隻老虎同另一個美女化身即可。等我下個回合一腳踩爆條蛇仔，就會過嚟助你地滅晒佢地全隊。」

的確，如果獨眼巨人趕到同伴身邊回援，敵人便會騰空出來奪取自己一方的棋子。所以，最好的做法是先拖延時間。只要在對陣之中，雙方的回合都不能移動，直至把對方逼退或直接滅掉。

現在，只要獨眼巨人把那條看上去弱爆的小蛇了結，那麼自己就可以騰空出來奪取追平比數，順道趕往同伴身邊，施予援手。

如是者，火焰人向冰麗的位置移動一格，擋住她的去路。兩者一冰一火，只有一格之遙，誰踏前一步，便會立即進入戰鬥！

冷凝霜冷哼一聲，往右移步，沒有主動出擊。冰麗的眼眸直視火焰人，是冷漠得沒有喜怒哀樂的目光。

「墳，自己小心，巨人恐怕想對你出手。」她語氣平淡，隔空對龍天墳提醒道。

「喺嗎？刁那咪。」

終於，輪到托爾斯出手。他亮出黑色卡牌「瞬閃」，獨眼巨人原地消失，來到跟他手掌差不多長短的小蛇面前。沒有任何綵排，戰鬥便即時開始。

面對眼前像大山的獨眼巨人，小蛇昂起頭盯著前者的大眼，不屈的吐信，不過蛇身像在發抖。獨眼巨人一邊掄動巨棒，像打地鼠一般重重砸向地面，每一次都被小蛇危危避過。

「你叫龍天墳，就喺幾個月前將第九區鬧得天翻地覆嘅人，對吧？你好似得罪咗鐵律使大人。如果我將你收拾，可能會得到更多獎勵，嘿。」

「難道你唔怕你主人睇到你宜家呢個畫面，知道你造反，然後將你處死？」龍天墳透過小蛇傳音。

「邊個敢處死源奧教理事嘅人？富豪？絕對嘅武力面前，富豪不堪一提！哈哈哈哈！」

「刁那咪，果然做慣狗。」

聽到龍天墳的譏諷，被說中痛處的托爾斯登時大怒，獨眼巨人使出全力把木棒劈在地面上！！

「轟隆！！！！！！」

棋盤被轟出一個像殞石墜落的大坑，碎石處處。獨眼巨人沒有停下來，繼續砸，瘋狂的砸下去！ 托爾斯有一個毛病，發怒時像一部無法剎停的火車，只會不斷加速。

據說，他曾經因為被人恥笑自己的大光頭，以如鋼般的頭顱把對方一家上下十數口，砸成一堆堆臭氣薰天的肉醬。他整個過程中沒有用過手，只用他的光頭而已。

砸了三日三夜。

「轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆！！！！！！」

「你點會明白！！講到底不過各為其主！我托爾斯難得擺脫源僕之名，終於有機會成為強者！幾時輪到你一條只識藏頭露尾嘅臭蛇說三道四！」

「出來！！！有種就出來！」

「敢笑我？！哼，等我好好同你上一堂生存課！唔洗再匿埋，出來見我！ 」

「你再唔出來，我就砸爛呢一塊地！啊啊啊！！！！」

獨眼巨人一躍而地，源力集中在如同長滿青苔的大石的綠色頭顱上，然後儼如炮彈往下疾衝，打算把地底的小蛇直接震成飛灰！這傢伙絕對是一個瘋子！

「啊！！！！！！！！」
「時間夠，停手，咯咯咯。」安倍兼直清脆的聲音響起，在高台上輕輕彈指，便把不顧自己說話的獨眼巨人阻止下來。

小蛇從碎石中探出頭，雙瞳閃過一抹土黃之神秘精芒。

「各為其主？我，就喺我自己嘅主。」

「退一步。」

龍天墳語畢，便不再理會托爾斯的怒罵，緊緊閉上雙目。剛才的一戰中可謂驚險。畢虎，對方的化身比自己這條小蛇殺傷力大多了。然而，剛才從托爾斯的話中，他彷彿得到某種說不出的靈感，心裡莫名地泛起一個念頭......

藏頭露尾？

小蛇？

遁地？

生存？

如是者，龍天墳莫名其妙地陷入一片空靈之境。

他甫張開眼，赫然發現自己身在一個似是陌生，又像親切溫暖的世界中，山嶽連綿千里，不見盡頭至於外界發出的一切聲音傳不進來........

瞓一陣起身返工
聽朝覆巴打絲打

會有排寫

墳巴要突破喇

純天然，絕不含人造色素

老虎生食浪費呀，J就用黎煲湯，鬚就拎去燒，其他一半炆一半打邊爐，內臟拎蔥油爆

講講下都流口水

可唔可以講下佢地係點控制化身同人隻抽 有啲抽象

填兄 從蛇變龍啦

有冇睇過jojo

糯米卷

到底你化身喺點呢

精探巴生日快樂！

契弟食慣硬飯

今日遞信 嗚呀

多到契弟要mark低

異能者之謎

陳宮巴第一季尾/第二季頭見

契弟遲少少會放埋自己入故
其實曾經出現過，不過唔喺呢個故

不過唔會喺平衡世界嘅角色，另有其人

少年，你知得太多了

契弟今年已經生完日 唯有等下年

同埋留意吓化身棋起源
佢地玩緊嘅不過喺簡易版

嗚呀
小蛇變大蛇

厚切虎舌應該好食過牛舌
炭燒一流

見到呀，好靚呀，多謝你沫沫
你地各位都令我好感動

佢地企晌一個地方（棋盤邊緣上方）借張卡將源力增幅，本來用於源界嘅源力湧出匯聚，凝為唔同嘅分身

操控者用意念控制佢化身行動，四肢甚至每一個微細動作。目前為止，化身暫時當作工具幫拖，將來就不劇透住 。

化身消失，一般唔會令操控者死，最多短暫虛弱。不過因為化身同操控者有直接聯繫，所以化身被擊中，操控者都會痛

如果操控者無及時守住心神，有可能好似青臉白臉書生咁

好多天秤座lol 利伸：10/13生日

虎舌太多勾不了

細佬黎緊23

覺得好似閃電11人Go

屌

好多文

嗚呀

漁夫化身

幾撚型

用去骨刀片走啲脷胎咪得，再用香蒜蔥油燒

遲來的文

Ch.22 技驚四座

「乾杯！！！」

棋盤一片狼藉，宛若一個觸目驚心的殞石坑，巨眼獨人屹立如大座大山，對地面盤纏的褐兒小蛇怒目而視。此際，小蛇像突然要冬眠一般，雙目緊緊閉上，小頭顱中隱約閃爍著神秘的土黃異芒。

與此同時，龍天墳懷內的諸土靈訣也發出淡淡的黃芒，一點一點滲進他的身體中。

安倍兼直見此，滿意一笑。除了這個監督以外，沒有人察覺小蛇和龍天墳的異樣。連對陣的托爾斯也沒有發現。

當棋盤自動回復原狀，接下來便是洪轟天的回合。

洪轟天看到龍天墳情況險峻，濃眉一皺，沒有移動，而是選擇跟同為野獸化身的奔雷豹決過高下。

必須以最快速度結束眼前的奔雷豹，洪轟天暗地焦急。

「墳，等一等天哥。老子呢個回合搞撚掂隻小黑貓就趕過去幫你！」他對閉目入神的龍天墳大喊。

「搞掂我？哼，剛才你不過同我嘅奔雷不相上下，想一個回合擺脫我？嘿，我實戰多年，已經邁入源界境小成。而你不過喺一個連源界境小成都未到嘅源者。......誰勝誰敗，一目瞭然！」棋盤上的黑豹喉嚨發出低沉的噑叫，渾身瀰漫著濃郁的電光。

雷霆白虎跟奔雷豹在棋盤上互撲，時而化為兩串閃電，以驚人速度互撞，電光綻射，「砰砰」的氣爆聲使棋盤也為之震動！

半分鐘已過，雷霆白虎仍未能拿下奔雷豹。論狠勁，雷霆白虎過之而無不及，可是速度與實戰能力，奔雷豹卻是略勝一籌。

喚出奔雷豹的源者叫孔豹，是一個小麥膚色，外型敏捷矯健的男人，頸戴奴環。吊詭的是，他這時自信的本錢居然來自帶給他恥辱的奴環。

每一個源僕都被逼接受過專業訓練，是血腥的訓練，目的自然是為了賣出更高價錢。一百個源僕，最後只有一人存活。為了活下去，源僕唯有斷變強，從生死邊緣中習得一身本領。所以，來到這座要塞的源僕無不戰力十足，經驗比一般源族的源者豐富。

「終於知道自己同源界境小成強者嘅分別吧？嘿嘿。救人？泥菩薩過江，自身難保。我就先滅你，再毀你隊友。」

「嗤！」

洪轟天不屑地「嗤」了一聲，從腰間的小袋中掏出兩支超濃縮的能量飲品，扭蓋，一口灌個清光。

玻璃瓶先後高處隨手擲下，玻璃碎了一地，發出清脆的響聲。

「境界高就食硬老子？呸，想當年啊，有班墨西哥毒梟捉咗我啲兄弟要脅老子。當時我一個普通人，兩把斧頭，隻身赴會，淡淡定定斬傷百鳩幾人，然後帶住兄弟輕鬆離開。」

的確，洪轟天並沒有說謊。

不過，他當年哪裡是把人家斬傷呢？

洪轟天當年在人家的地頭一邊罵住粗口，一邊像發瘋的屠夫一般似的，開膛破腹，走兩步殺一個，手手腳腳都被他砍了一地，自己也捱了三顆子彈，渾身浴血的救下自己兄弟。

當大斧頭把毒梟頭目的腦袋釘在牆上，洪轟天已經失血過多，不醒人事，最後被兄弟橫著抬走。

三顆子彈換一百多條人命，捱得划算。

即使當年胸口的子彈射偏一點，自己差點就沒有被救回來，洪轟天從不怨過半句。

這是道義，更是作為大哥的責任，洪轟天這樣相信。

洪轟天對敵人狠辣霸道。為了自己的兄弟，他對自己比敵人更狠更辣，甚至連命都可以豁出去。

這次，也絕不例外。為對付奔雷豹，他一口氣灌下二支彷彿擠爆自己的能量補充劑。

他打了一個飽嗤，臉龐微微發紅，肌肉膨脹了一圈。同時，雷霆白虎額上的「王」字紋變得鮮明，虎軀上的電光變得更刺眼，移速立時快了兩成。

化為閃電追上奔雷豹的動作！

大爪重重一拍，可惜撲空，還差一絲才把奔雷豹擊飛。

「未夠啊！哈哈！」洪轟天搖一搖頭，再掏出第三支能量飲品，扭開蓋說道：「我兄弟要源界果。邊個敢阻我地腳步，老子劈佢全家！」

「乾杯！！！！」他對沒有反應的龍天墳舉杯，朗聲大笑，豪邁的灌進肚中。

「嗄.......嗄.......嗄。嗚.........嗄！」洪轟天痛苦臉容扭曲，青筋暴現，全身上下的血管像有雷霆而過，金光從擴張的毛孔散發出來，儼如一個快到極限的炸彈！

「啊！！！！！！！！！！！」

洪轟天鼻孔滴出鮮血，電氣跟熱煙從牙縫爆出來。他雙瞳是出一道閃電流光，虛浮於控棋台上，骨頭喀喀作響，手中出現一柄電光雷斧，仰天一喝！

「嗚吼！！！！！！！！！！！！！！！！」隨洪轟天徹底爆發，雷霆白虎額上的王字紋爆出使人心悸的金光，虎威霸道至極，哮聲像要震破整個空間！

孔豹見狀一驚，瞳孔猛地收縮成細針，不敢硬碰，想要驅使奔雷豹後退，遠遠離開這個瘋子。可是，他發現奔雷豹連動也不動了，儼如見到獸王必須匍匐在地上，無法動彈。

「雷－虎－天－降！」

雷霆白虎原地消失，天上風雲變色，忽然變得昏暗無光，烏雲蔽日。

毫無預兆地，一道儼如巨斧的金色天雷朝棋盤狠狠劈下來！！

「轟隆轟隆！！！！！！」

光現雷至，雷霆在場中大作。眾人不由主把雙眼合上，避過強光。傳進耳中的響聲撼動心神，像金鐵相接的鏗鏘之音，又像怒火沖天的白虎狂嘯！

奔雷豹正中雷斧，登時炸得灰飛煙滅。控棋台上的孔豹首當其衝，噴出一口逆血，如一隻斷線風箏，直飛到台下，昏死過去。

當雷霆消失，天空再次放晴，棋盤上的雷霆白虎再次出現，在原地繞圈踱步，如同森林的獸王，彷彿在警告眾人，虎威不可違，否則下場就如那隻被轟成渣的黑豹！

「哈！哈！哈，老子........劈你......老.............老..........母.........」

洪轟天在控棋台上搖搖欲墜。當看到孔豹比自己早一步倒下，慘烈一笑。眼前一黑，終於支撐不住，從台上飛墜下去。

一道黑影從觀眾席上彈射而出，腳步輕如飛燕，及時趕至，把洪轟天托住，免得跟地面親密接觸。

「認你做大哥可能喺最划算嘅交易，嘿嘿。」魏獨揹起昏睡的洪轟天，訕笑回去觀眾席。

係咁上電

轟天大哥

天哥好型

天哥呢類角色雖然唔太寫實，甚至可謂離地
魯莽衝動，太少計算
不過現實往往缺少呢種人

契弟個人比較鍾意呢類角色，就好似人性故嘅龍友

下個飯盒寫定佢名

天哥幾多歲?如果佢真係江湖大佬咁應該距離24歲都幾耐，咁係唔係其中一個異類？Sor依排有啲亂

可能同神仙b一樣，十幾歲就出道

無錯

16歲出道
21歲畀蔣姨睇中 轉會入洪門
24歲激發能力 遇上始
現時其實得28歲

其實發展落去會唔會講番多啲偽毒右邊身能力？獨立故+呢個故都淨係講死神嘅左半身，連死神都收佢做繼承人，但偽毒右半身又有生命女神嘅能力，遲啲會唔會平衡番？

魏獨未咁快講
會平衡返
唔準劇透

會講就好，見樓豬好似遺忘左咁，應該好多人連偽毒有左半身能力都唔記得

繼續

出一出文

＊＊＊＊＊
一顆顆熾熱的火焰彈在棋盤上橫飛，「吱吱」的炙燒聲響，燒黑地面，留下一道道痕跡。

洪轟天被抬走已是五分鐘前的事。這時候場上剩下四道化身，一面是獨眼巨人與龍天墳的小蛇； 一面是火焰人跟冰麗。

此際，火焰人主動出擊，火拳烈腿，連連擊出，烈焰所到之處都瀰漫熱霧，連光線也被不斷攀升的高溫扭曲。火焰人欲把冷豔的化身冰麗拿下，可是對陣的時間已過了一大半，仍未成功。

火焰迎面而至，冰麗清徹的冷眸一掃，步法好比瞬移，腳尖輕輕一蹬，出現在兩個身位外的位置，地面結出一行薄如蟬翼的冰霜！

沒有意外，火焰人凌厲的的攻擊再次撲了個空。

在眾人的眼中，棋盤上的冰麗嬌小，白皙如冰的臉蛋帶著不相符的冷漠和孤獨，像不落痕跡的冰仙子，又像是影蹤難以預測的鬼魅。

在這短短一分半鐘內，這具看似弱不禁風的化身，憑靈巧奇特的步法，雖避上百招攻擊，卻從不出手，好像鬥獸場上的女鬥士在戲耍看到紅色就發狂亂衝的蠻牛。

控棋台的冷凝霜沒有一絲吃力的感覺，依然古井無波，不時瞄向遠處仍然緊緊閉目的龍天墳。顯然，她在龍天墳拖延時間。

時間尚餘三十秒，二十九秒........

「女人，你該唔喺怕我將你溶化吧？無需擔心，我素來對女人好溫柔，只會燒到你欲生欲死，就好似以前嘅女奴咁，嘿嘿。」一把淫靡的中年男聲從火焰人的口中傳出。

冰麗邁起腳步，僵硬的臉蛋上剎那間終於變得人性化，驀然掛起一抹不屑的冷笑。

一點。

一點。

腳尖掂地，結出一朵朵的冰梅花。

「哼！當我無到？燃－燒－風－暴！」火焰人雙掌一拍，橫盤上憑空冒出一股高五丈的火焰龍卷，狂轟向冰麗！

然而，冰麗的身影霍然在火焰人的視野中消失，原地只留下一片六角冰花，徐徐飄下。

人呢？！

火焰人正要轉頭搜索，耳畔卻傳來一聲悅耳卻異常冰冷的女聲。控棋台的源者聞聲，猛然一驚，如墜冰窖的寒意彷彿透過化身侵襲，要迅速把他結成冰雕似的！

「你有聽過火焰獸嗎？」冰麗出現在火焰人的身邊佇足，弱不可聞的話如針芒。

「火.......火焰獸？」火焰人一時間回不及神來。

「嗯，之後可以進化成阿修羅獸，不過你已經無機會.......」

冰麗腳下生風，在火焰人周圍的地面連點三步！

「一步孤。」一為孤，乃只有唯一的孤獨，同時也是魏獨。

「二步霜。」二為霜，語帶雙關，既是雙數之意，也是凝霜。

「三步回首，已落花，也無情......」

孤霜寒梅步。

當最後一步落下，火焰人腳下的地面出現一個巨大的六角冰花圖案，藍光乍現，寒氣漫天！

若仔細回想，在這數十秒期間，冰麗一直暗佈冰陣。這個六角冰花圖案的點與點，也契合剛剛她的軌跡，每一步看似無心而為，實際上都都經過計算。

「咔嚓！咔嚓！」

晶瑩的冰霜浴火焰人雙足纏繞而上，火焰被極度的低溫瞬間弄熄，不消一息便把火焰人凍成一尊冰雕。

控棋台上的源者及時中斷源力，仍被徹骨的寒意凍得發僵，口吐白煙。他惶恐地看著棋盤上的冰麗，要是退慢一步，肯定會冷斃啊！

凝霜

其實兩個揀一個我寧願要凝霜

Btw「三步回首，已落花，也無情......」
轉做「三步回首，花已落，了/也無情......」
會唔會有意境d 貧僧愚見

小弟都係

結拜啦兩位

契弟改一改
Btw,為咗魏獨 凝霜連數碼暴龍都睇埋

得咁少

純粹貧僧多口，中出巴覺得原版比較好嘅可以唔洗理我

我有見到 凝露真係好正 但貧僧自小係寺廟會唔會無女

原文好似好啲，了既意思係已經，前面用左已，撞唔係幾好，利申無google有錯勿屌

唔通
我個角色可以係卡落失散多年既細佬/呀哥！？

貧僧的諗法同師兄可能有少少唔同，我係想用了無情去更深一層個意境，花已落下，丁點感情都不復存在。係凝露想自己還左債比魏獨後，不再懷有感情（雖然只係想，但凝露做唔到放低魏獨）。

係到睇故真係好正，有得吹水又有得拋下書包 好過單機睇紙言

用了用另一重意思，有詩意
用也，則欠主語
到底是誰無情

凝霜落下呢三個字到底又懷住咩感情去講

鳳凰、凝霜點抉擇好.......

手掌手背 比晒佢啦
一個雙修的男人點可以得一個女人

Btw 今晚有無文？

凝霜真係好正

契弟今晚另一邊出咗文
聽晚呢邊加更補數

聽晚有宵夜食
正義L 對 龍天墳

唔係仲打緊巨人咩 咁快打正義L?

唔係咁開心下話

茅文

有咩爽過遞完信
開支紅酒 等收工

Btw,兩個故12月前完文 停一個月
源界神話完第一季（盡量）
懸疑故會正式完文

有無巴打絲打想睇live遊記

去邊呀

關西玩到關東

十二月仲未完就車飯盒

Ch.22 沉睡的龍

「好可愛的蜥蜴啊！」

「刁那咪，我到底晌邊？！」

龍天墳甫張開雙目，赫然發現自己身處在一個漫天土黃的世界中，前方是一片瘴氣的森林。

這個世界山脈連綿，一望無際，翠綠的山巒環抱，怎也看不到盡頭。空氣中充斥著濃郁的源力，別說自己成長的世界，就連穿越後的位面，也過之而無不及。

他被眼處的景象搞糊塗，在空曠的森林外大喊了好一會，然後蹲在地上，拿起一把泥土端詳，土壤的氣味撲鼻而來，凝實而濕潤的質感從泥土傳進手心。

實在又安穩的感覺。

「嗷吼！！！！」

這時，響徹天際的龍吟之聲霍然響起，如同雷響，樹上的鳥兒聞聲，登時嚇得拍翼四散。

「嗯？」龍天墳倒沒有驚慌，抬頭好奇的看向遠方，視線試圖眼穿過眼前的一片瀰漫瘴氣的密林，看過究竟。

「嗷吼吼吼！！！」

聲音再次響起，這次更是綿長，像人類在說話一般似的。

是的，這道龍吟沒有惡意，龍天墳直覺地相信。他甚至有一種難以明喻的感覺.......

這頭巨龍正在呼喚自己！

一聲接一聲的龍吟撼動龍天墳的心靈，使他眼神漸漸失焦，蒙上一層薄薄的土芒，口中唸唸有詞。

「潛......龍.......山.......」

他沿著龍吟的方向一直走，腦袋一片空靈，像中了迷術似的，不緩不急地前行，每踏一步，便揮出一掌！

凝神吸氣。

如抱月一般迎接腳下土壤的源力。

沉肩轉腰，蓄勢待發。

手藏排山倒海之力，狂暴擊出！

「轟！！！！」

掌風霍霍地響，空氣中的源力被他握在手中，然後隨凌厲剛極的掌擊送出。一路上，他始終也沒有改變方向，只是一直走.......

身後的密林形成了一條通道，樹屑滿地。

可惜，龍天墳此時仍沉迷在那把龍吟聲中，不然鐵定被自己嚇倒。

他使出的，正是諸土靈訣的第一道武學，離土裂地掌，而且每一擊的動作達至完美，殺傷力極為恐怖。若然再次對上鐵律使，實在勝負難料。

「震。」

「迎。」

「排。」

「諸土靈訣........大地神龍.........諸土龍靈之力......」

走到密林的盡頭，瘴氣散盡，光線愈發充沛，隱約可以看到外面的環境。

與此同時，龍天墳也終於從頓悟中醒來。他晃一晃頭，撥開擋住視線的樹枝，毅然踏出去，眼前終於豁然開朗！

映進龍天墳眼簾的是一座陡峭的懸崖，遠山怪石嶙峋，山勢高低起伏，跟烙在腦海中的畫面不謀而合！

跟諸土靈訣的圖畫一樣，那個挺拔如山的老人背後屹立在自己面前，麻袍在風中飄揚。在遠方的山嶽，一隻接近二十呎長的巨龍伏在其上，額上長了一根金角，渾身的厚龍鱗如同裝甲，黃眸一眨一眨，凝視下方的龍天墳。

麻袍老者，龍在淵！

「諸土靈龍訣，喺你！」龍天墳按一按住帽子說道。

「唔，既然你已經知道諸土『龍』靈訣，證明你終於入門。」

「入門？當然，嘿嘿！我話晒都喺第一神偷。」

龍在淵轉身，聲如龍吟，把龍天墳震得翻了一個跟斗，栽在地上。

「你覺得好自豪？連面對一個小化身都如此狼狽！簡直丟家！資質愚鈍！想當年......」

龍在淵想要說下去，卻被龍天墳打斷。

龍天墳坐正身子，神色陡然一冷，如同萬年寒冰：「丟家？老伯，如果你喺神明，咁就應該喺土地公吧？既然你神通廣大，就應該知道我龍天墳從來就只有兩個女人同一班兄弟。」

「你—！」龍天淵罕有的失態，濁目剎間間變得黯然，說道：「時間無多，閒話少說。由老夫親自教你諸土龍靈訣第二式.......」

＊＊

返到屋企再出文

嗯嗯

pishpish

快D返屋企！

＊

觀眾席上一片肅寂，時間一分一秒的流逝。

這時，眾人把困惑的視線聚焦在控棋台上的龍天墳身上。這個回合輪到龍天墳選擇。受注目的龍天墳自然不知道情況，仍然閉著眼，靈魂在那一個名為潛龍山的奇異國度。

他眉頭時而緊皺，時而舒展。

不知不覺，時間已經剩四十秒！

照道理說，獨眼巨人剛才展現出強橫無匹的實力，龍天墳應指揮小蛇跟眼巨人拉開距離，等冷凝霜的化身趕來合力對抗才對。然而，誰會想到他居然在這個關頭像石化一般，動也不動。

時間一到，選擇結束。要是龍天墳原地不動，獨眼巨人便可以主城出手，把龍天墳的化身擊破，將小蛇捏成碎片！

「嘿，驚到唔識郁吧？你即使拖延時間。後正再過幾十秒，獨眼巨人就會以最強一擊，將你直接轟成渣！敢睇唔起我托爾斯？你會後悔，你一定會！」

獨眼巨人握住粗木棒的雙臂膨脹了一圈，源力不斷湧至，顯然正在蓄勢。只要時間一到，地上這條小蛇便會被轟爆。

「阿墳，你到底做咩啊？快啲郁啦！」步如飛在觀眾席上叫喊。

其餘的同伴亦暗地緊張起來。

時間剩下十秒........

＊＊＊

這是一座土黃色的神秘宮殿，比古代的皇宮還要大上不少，守衛森嚴，隨便一個待者的實力也強得誇張。如果說這裡是一座皇宮，倒不如就是一座迷你城市好了。

一個頭戴寶石頭冠，穿一身淡金色帝服的老者正在磨墨，前方的古樸石雕長檯橫放在一張兩米長的宣紙。他的動作不緩不急，目光深邃，舉手投足都散發著淡淡的帝皇氣勢，不怒自威，讓人不自覺地生出敬畏之心。

這個人是潛龍山中，被龍天墳說是「土地公」的神秘老者，龍在淵！

龍在淵一手按住衣袖，一手以毛筆沾墨，一副悠然自得的模樣。

「娉婷，你今次居然能夠保持冷靜，實在難得啊！」他淡笑，皺紋顯得更深了。

「當然。墳兒嗎？死就死罷，反正我有辦法。」

此時，殿內還有三個人，其中一人則是當日在第九區跟龍在淵一同出現的老太太，月娉婷。月娉婷此際也穿得雍容華貴，宛若母儀天下的皇后。她此時利用月華鏡映照出下界的情況，畫面中的龍天墳被追著打。

另外兩人分別是披銀甲的中年男子，一人背掛長槍； 一人執水晶神杖，看上去挺像兩個統領萬人的大將軍和魔導師。

有趣的是，他們恭敬的站在一旁，沒有參與龍在淵和月娉婷的對話，十分識趣。又或者，他們兩人已經早就習慣了。

「嗯？」龍在淵嘴角微微抽搐，問道：「你今次又想點？」

「哼，鳳老祖嘅小雜種，敢打我寶貝孫主意。你兩個答。你地任務喺咩？」

「一旦小少爺出事，月文山將率領三千神君，三萬神兵圍剿鳳神宮。」握水晶神杖的男人說道。

「文山，粗重嘢就交畀你。我呢個二叔嘛，當然就要搵艾比大哥好好傾下囉。如果艾比大哥唔賣帳，我龍戰雄亦只好得罪。」

「講得好。淵，你即管企晌度睇住自己個孫畀人恰到上心口。邊個傷我孫兒一條頭髮.......嘿嘿嘿嘿！」

墳巴 人生勝利者......

我都知係時候食拎飯盒架喇

大家咁想食飯盒

咁架勢,少條毛就滅人地門
我呢？就只可以射足一世

唔好咁，我地煮啲蛇羹食下

世界本來就喺咁唔公平

小心煮完要拎飯盒

新讀者
喺紙言用咗兩晚追晒啲前傳
而家開始睇正傳，決定喺連登追

Hello新讀者

龍家鳳家 會唔會仲有玄家同虎家 四聖獸

之後一齊玩砣螺

我要與你硬碰

以「爆烈」嘅高速旋動

頂

未就不如比埋正傳正評第一個po 雖然過左100但淨計爭3個 好唔抵

感激巴打支持
今晚再覆巴打絲打

出一出一段先......

「哼。得罪？你若學得死神一半，我就老懷安慰喇！」龍在淵沒好氣地掃了龍戰雄一眼，沉聲說道。

「文山賢侄，你就唔好同佢兩母子瘋吧。撇開鳳神宮底蘊深不見底，宮主鳳老祖實力亦與老夫不相伯仲。而且，傳聞鳳老祖近來尋得轉世真鳳，相信百年之內都閉關，全力培養真鳳成為下任宮主。若你敢去打擾，恐怕鳳老祖急上來，同月華天山不死不休囉。總之你幾個嘛，就唔好為伏龍城惹麻煩，靜觀其變就好。」

「總之邊個欺我墳兒，我就滅佢祖宗十八代。戰天已逝，媳婦又被留晌天山，今次我不容任何差池。」月娉婷倔強道。

龍在淵微微一怔，沒有答腔。

月娉婷見狀，不好再說下去，轉過話題，凝視月華鏡中的安倍兼直，徐徐說道：「不過話說回來，淵你唔覺得奇怪嗎？下界居然有人知道化身棋？」

龍在淵目光深邃，應道：「化身棋，我地年輕嘅玩意啊。放心吧，雖然我都唔清楚呢個陰陽師到底何方神聖，不過佢應該對你個孫無惡意。」

「你—喺我地個孫！！」

龍在淵沒有理會大叫大嚷的月娉婷，大筆一揮，在宣紙上畫出一條栩栩如生的龍。

一筆到尾，龍長獨角，角似尖刃神兵，如潛於深淵，破土而出！

「一條小蛇，嘿，極其量終於開始長出角嘅小蛇，還差得遠........」

一個泛著神光的方形白玉壐憑空出現在龍在淵手心，反手一壓，在紙上留下一個清晰的拓印！

龍！

「吼！！！！！」

紙上的巨龍雙目頓時變得靈動，擺動龍尾，從宣紙而出，躍上大殿半空盤旋咆哮，聲如晨鐘，響徹九天，撼動伏龍城中每一個人的心坎！

除了月娉婷以外，城內所有人被龍威所震，不由自主的停下手中動作，匍伏在地上，一臉敬畏。

戰天啊，你就耐心等多一會。終有一日，龍現天墳，以天魔之血為你祭靈！

龍在淵負手而行，推開殿門，盤纏在殿中的巨龍登時飛上天穹，化成漫天源彩，消失在空氣中。

「啊哈哈哈哈哈，哈哈哈哈！」

大笑中夾雜著隱晦，難以言喻的哀傷。

身後的月娉婷等人默不作聲，靜靜看著龍天淵。

過了半晌，笑聲漸漸散去。龍在淵回頭凝視三人，臉色回復正常，問出一個奇怪的問題。

「唔，你地三個覺得老夫.......似土地公嗎？」

＊＊

見到真鳳我就諗起一個人

其實明明係龍又點解會係潛入地下？唔好同我講係關見龍在田同龍戰於野事
btw天元會唔會曾經係伏龍城既人

已經唔記得鳳凰姓咩

直雞

祝 好似係 真係唔係好記得

你又記得喎

潛龍 勿用

極待撫慰

祝鳳凰

伏龍城、鳳神宮、月華天山等等暫時唔會太詳細交代

父幹屈g

爺幹

貧僧認為連登追開心好多
Btw歡迎巴打

月華同貧僧有無關？

我估月華係香織個邊

無

啊

咁係咪唔煮唔洗拎先

出文！！

＊＊
「5！」

「4！」

「3！」

「2！」

「1！！！」

「時間夠，兩道化身可以開始戰鬥，時限同樣兩分鐘。開－始！」安倍兼直在高台上宣佈。

遠處控棋台上的冷凝霜觀和眾席上的眾人暗著急，連相信龍天墳會及時醒來的魏獨，此刻也終於不淡定了。

被人滅掉化身事小，可是若在這種元神出竅的狀態下受創，雖不致命，但龍天墳可能被轟成廢人，終身無法再有突破！

龍天墳仍然閉目，沒有收回化身，化身橫盤上的小蛇空洞的盯住大棒高舉過頭的獨眼巨人！

「仲發夢？受死吧！臭蛇！哈哈！」

「死！」

大棒重重砸落地面，震得棋盤產生如同蜘蛛網的裂紋，塵沙四起。獨眼巨人彷彿怕小蛇一擊不滅，掄動大棒，像劈柴的樵夫，對著同一位置猛劈狂敲，棋面都被這波強橫而暴力的攻擊弄得一片狼藉！

「轟！！！！轟！！！！！轟！！！！！！」

整整十秒，獨眼巨人才停下手來。

沙塵散去，小蛇從碎石的間隙上鑽出來，絲毫無損，雙瞳仍然空洞，可是額上的鱗片微微隆起，淡淡的金光在裡面一閃一閃，像有甚麼要把鱗片綻開，煞是詭異。

「墳？」魏獨遙看控棋台上的龍天墳，赫然一驚。龍天墳此時身上的氣息極不穩定，竅穴中散發的源力非比尋常，而且不斷攀升，比這幾天集訓時強得太多！

「死啊！」

獨眼巨人再射出木棒，這次小蛇靈動的往地底一躥，從容避過，然後出現獨眼巨人的後方，嘶嘶的吐信。獨眼巨人感應到身後的致命危機感，登時轉身，雙拳轟向棋面。

撲空了........小蛇再次消失！

雖然這條小蛇跟自己的獨眼巨人相比，看上去就像一隻人畜無害的小兔。可是，控棋台上的托爾斯卻是愈打愈是心驚。不知怎地，憑多年來的戰鬥殺戮經驗，遠方的龍天墳絕對是可怕的敵人，感覺就如鋒利得反光的利刃，彷彿藏在暗處伺機出手，殺敵人一個措手不及。

殺意可以充熏頭腦，使人衝動行事 ， 這是莽夫。

然而，有一類人像龍天墳這種，愈是壓抑的絕境，殺念愈濃，就愈是冷靜，思緒和五感變得更清晰，落針可聞，出手如電。

這類人，註定是天生的殺手之王。當然，龍天墳認為自己算是神偷好了。

鐵律使大人說的沒錯，這個人一定要盡早除去！

「鐵－頭－功！睇你仲走得去邊！」

一聲落下，龐大的源力立時上湧，集中在獨眼巨人的綠色光頭上。頭頂發出刺眼的銅色光芒。

獨眼巨人躍至上空，巨大的身軀剛好擋住陽光，硬度堪比鐵石的巨大頭顱朝小蛇倒豎俯衝下去，儼如殞石天降，空氣都被衝擊力劃破，發出連連的氣爆脆響！

「撞爆你！」

「阿墳！！」觀眾席上的眾人驚呼！

與此同時，要塞中的來者也屏住呼吸，凝著光幕，廣場上鴉雀無聲。

控棋台上的冷凝霜見獨眼巨人不斷加速，快要撞在棋盤上之際，終於按捺不住，想要棄權。可是，就在千鈞一髮之間，變故徒生！

久違的那句話終於響起，傳中每個人的耳畔中！

「刁－那－咪，鐵頭功？」

龍天墳張開雙目，瞳中綻射出凝實至極的土黃色流光，嘴角微微上揚，看上去神光湛然，身上的源力澎湃得掀起狂風！

化身棋盤上的小蛇隨源力暴漲，一眨一眨的蛇瞳，變成赤紅的龍目，隆起蛇額裂開，以肉眼可見的速度長出一支扁平的淡金色觸角，蛇軀像氣球充氣，脹了一圈，滿身蛇鱗泛起璀燦金光，一眨一眨的蛇瞳，變成赤紅的龍目！

雙掌連動，一息之間，龍天墳結出手印。

「遁吧.......擎天之龍！」

擎天之龍一閃，在鐵頭墜下來之前，及時遁進地底之中！

「轟隆！！！！！！！！！！」獨眼巨人撞在地面上，巨力震得棋盤四分五裂！

漫天灰塵，觀眾席上的眾人不禁站起來，試圖看清灰塵中的戰況。

「吼！！！！」龍吟聲起，震散塵土！

「第二式－龍破大地手。」龍天墳不緩不急，逐字清晰吐出。

諸土龍靈訣。

第一式－離土裂地掌。

第二式－龍破大地手。

眾人看到棋盤上的戰果，瞠目結舌。映進他們眼中的是一隻巨大的土色龍臂破土而出，五爪把獨眼巨人的頭顱擒住，吊在半空！

在唯我獨尊龍爪的鮮明對比下，獨眼巨人像玩具一般，顯得渺小。

「鐵頭功吖嗱？夠鐘收皮喇光頭佬！」龍天墳朗笑。

五爪發力一握，獨眼巨人毫無反抗之力，頭顱炸開，整道化身被捏成碎片！

「光頭啊，就學我戴帽嘛，嘿嘿。對嗎？擎天。」

當托爾斯倒下，龍爪也隨之消失，這一場棋局在龍天墳的大逆轉下，一舉反勝。

龍天墳對著化身棋盤自語。他此時滿心歡喜，心裡樂得開花。畢竟，這具化身不再是小蛇，而是一條威風凜凜的大地神龍啊！

這才配合神偷的威名，哈哈哈哈！

看啊，連龍爪都如此巨大.......

等一等，再等一等！

「嗯？擎天？擎天？！！刁......刁！」

龍天墳揉一揉雙睛，以為自己眼花了。下一秒，他的臉色頓時難看極了！！

「啊，刁那咪！土地公，你同我出來啊！啊啊啊啊！！！！！點解，點解！！！！」他仰天長嘯。

觀眾席上的女士們看到棋盤上的化身，不約而同吐出一句話。

「好可愛嘅小蜥蜴呀！」

「佢個樣好戇鳩啊......」一旁的步如飛偷笑。

小蛇不見了，可是沒有甚麼威猛，驚天動地的神龍出現。龍爪的風光不過一剎........

對了，小蛇的確蛻變了，不過變成了一條大上一圈，長出四肢的可愛，傻氣十足的蜥蜴。

「啊！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」

＊＊＊＊＊

龍天墳-化身 升級！（lv1/999）->(lv2/999）
魏獨-化身 （進度2/9）

蜥蜴呢，中國就拎黎打邊爐嘅

巨人個頭自帶光芒

卡洛巴生日快樂
And happy birthday to me

卡洛巴 衝巴生日快樂

生日快樂呀兩位師兄

小卡洛同衝衝，生日快樂呀

Thanks 源界既各位巴打

生快

日樂

お誕生日おめでとう！

樂快日生

今晚有冇文

其實夢夢今日番飲食Parttime
有個細路發脾氣, 咁啱我同事要拎啲熱嘢俾佢老豆
跟住我太好人攞隻手護住佢, 跟住佢打我
佢啊爺即刻勁大聲講No, 同姐姐道歉
個客好好啊
如果唔係番緊工, 實問候到個細路一個點

個細路好不滿喎 唔識嘅人都郁埋

佢只係比佢表哥玩咗吓

原來你阻住咗佢去郁佢表哥

佢打緊佢表哥個老豆

咁亂嘅

有冇文

你唔知啲小學生已經開始拍拖啦咩

夢夢都想拍拖呀？

沬沬都想咖，不過沬沬想拍嘅係一輩子的拖
所以……沬沬會有耐心的等

夢夢暫時唔想煩感情事, 讀書都未搞得掂, 波又打得廢
無餘力拍拖

又冇文

等開新po

後補一句，卡洛巴，衝巴生日快樂

絲打打咩波

沫係巴黎

但打波嗰個係夢夢

對唔住

終於由第2個po追到live
大家好我係晨依

嗰個晨依？ 好耐冇見

墳巴
前排無乜時間追 見今日落雨就射個波追番晒

契弟病倒 要休息一下
早幾日開始眼熱 之後就牙肉腫 喉嚨痛到講唔到嘢
體力不支 聽日先有文

估唔到我追到live就停
小心身體呀中出巴

take care

天氣轉得太快，好翻先出文啦

take care中出

1001

大家留番個位比中出巴po新link

好停喇

衝巴遲來的生日快樂，小弟終於返到香港啦

留個位比中出巴